#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-11-19 04:14+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.4.1\n"

msgctxt "Feature/&AbilityCheckAdvantageFormat"
msgid "Advantage on {0} ability checks."
msgstr "{0} 능력치 판정에 이점."

msgctxt "Feature/&AbilityCheckAutomaticallyFailedFormat"
msgid "Automatically fails {0} ability checks"
msgstr "{0} 능력치 판정 자동 실패"

msgctxt "Feature/&AbilityCheckBonusFormat"
msgid "{0} on {1} ability checks."
msgstr "{1} 능력치 판정에 {0}."

msgctxt "Feature/&AbilityCheckBonusWithDiceFormat"
msgid "{0}{1} on {2} ability checks."
msgstr "{2} 능력치 판정에 {0}{1}."

msgctxt "Feature/&AbilityCheckDisadvantageFormat"
msgid "Disadvantage on {0} ability checks."
msgstr "{0} 능력치 판정에 불리점."

msgctxt "Feature/&AbilityScoreChoiceDescription"
msgid "Choose between increasing your ability scores or gaining a bonus feat."
msgstr "능력치를 높이거나 재주를 추가로 얻을 수 있습니다. 둘 중 선택하십시오."

msgctxt "Feature/&AbilityScoreChoiceTitle"
msgid "Ability Score Choice"
msgstr "능력치 선택"

msgctxt "Feature/&AbilityScoreImprovementDescription"
msgid ""
"Increase two ability scores of your choice by 1 point each, or a single "
"score by 2 points."
msgstr "원하는 능력치 2개를 각각 1점씩 올리거나, 하나의 능력치를 2점 올리세요."

msgctxt "Feature/&AbilityScoreImprovementTitle"
msgid "Ability Score"
msgstr "능력치"

msgctxt "Feature/&AbilityScoreIncreaseAdvancedTitle"
msgid "Ability score + Skill + Feat"
msgstr "능력치 + 기술 + 재주"

msgctxt "Feature/&AbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Ability Score Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt "Feature/&AcademicFeatureDescription"
msgid ""
"You still have ties to the Antiquarians and your relationship with them is "
"already good."
msgstr "고고학자들과 여전히 관계를 맺고 있으며, 이미 그들과 좋은 사이입니다."

msgctxt "Feature/&AcademicFeatureTitle"
msgid "Runaway Antiquarian"
msgstr "달아난 고고학자"

#, fuzzy
#| msgid "Proficient in Arcana, Nature, and Insight."
msgctxt "Feature/&AcademicSkillsDescription"
msgid "Proficient with Arcana, Nature, and Insight."
msgstr "비전, 자연, 통찰에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&AcademicSkillsTitle"
msgid "Bookworm"
msgstr "책벌레"

msgctxt "Feature/&AcademicToolsDescription"
msgid ""
"Proficient with the Manacalon rosary, supposed to be useful to enchant items."
msgstr "아이템에 마법의 힘을 부여한다는 마나칼론 묵주에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&AcademicToolsTitle"
msgid "Enchanter"
msgstr "인챈터"

msgctxt "Feature/&AcolyteFeatureDescription"
msgid ""
"You start with a good reputation with the clerics of your faith, and have "
"discounts at the main temple in the Principality's capital city."
msgstr "당신이 신앙하는 종교의 성직자들 사이에서 좋은 평판을 갖고 시작하며, 공국 수도에 있는 본당에서 할인을 받을 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&AcolyteFeatureTitle"
msgid "Shelter of the Faithful"
msgstr "신도의 안식처"

#, fuzzy
#| msgid "Proficient in Religion, Nature, and Insight."
msgctxt "Feature/&AcolyteSkillsDescription"
msgid "Proficient with Religion, Nature, and Insight."
msgstr "종교, 자연, 통찰에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&AcolyteSkillsTitle"
msgid "Religious Training"
msgstr "종교 수행"

msgctxt "Feature/&AcolyteSkillsToolsDescription"
msgid "Proficient with the herbalism kit."
msgstr "약초 제작 도구에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&AcolyteSkillsToolsTitle"
msgid "Potion Making"
msgstr "물약 제조"

msgctxt "Feature/&ActionAffinityHunterGiantKillerDescription"
msgid ""
"When a large or larger creature within one cell of you hits or misses you "
"with an attack, you can use your reaction to attack that creature "
"immediately after its attack, provided that you can see the creature."
msgstr ""
"한 칸 내의 대형(2×2) 이상의 크기를 가진 크리쳐에게 공격 받았을 때, 해당 크리쳐가 시야에 있다면 공격 당한 직후 반응 행동을 "
"사용해서 공격할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&ActionAffinityHunterGiantKillerTitle"
msgid "Giant Killer"
msgstr "거인 살해자"

msgctxt "Feature/&ActionAffinityMarksmanReactionShotDescription"
msgid ""
"When a visible opponent 2 cells or more from you attacks you with a ranged "
"weapon or a spell, you can use your reaction to take a shot after the "
"triggering attack."
msgstr "2칸 이상 떨어진 시야 내 적에게 원거리 무기나 주문으로 공격받으면, 해당 공격 이후 반응 행동을 사용해서 저격할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&ActionAffinityMarksmanReactionShotTitle"
msgid "Reaction Shot"
msgstr "반응 사격"

msgctxt "Feature/&AdditionalActionHunterHordeBreakerDescription"
msgid ""
"Once on each of your turns when you down an opponent, you can make another "
"attack with the same weapon against a different creature."
msgstr "매 턴에 한 번 상대를 쓰러뜨렸을 경우, 같은 무기로 다른 크리쳐를 공격할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&AdditionalActionHunterHordeBreakerTitle"
msgid "Horde Breaker"
msgstr "무리 파쇄자"

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageDomainOblivionStrikeOblivionDescription"
msgid "+1d6 necrotic damage on your first attack of your turn."
msgstr "내 턴의 첫 번째 공격에 1d6 사령 피해를 추가합니다."

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageDomainOblivionStrikeOblivionTitle"
msgid "Strike of Oblivion"
msgstr "망각의 일격"

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageHunterColossusSlayerDescription"
msgid ""
"Your tenacity can wear down the most potent of foes. When you hit a creature "
"with a weapon attack, the creature takes an extra 1d8 damage if it's below "
"its hit point maximum. You can deal this extra damage only once per turn."
msgstr ""
"헌터의 집념은 가장 강력한 적들을 쓰러뜨릴 수 있습니다. 무기 공격으로 공격할 때 해당 크리쳐가 최대 체력 미만인 경우 추가로 1d8 "
"피해를 입힙니다. 이 추가 피해는 턴당 한 번만 입힐 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageHunterColossusSlayerTitle"
msgid "Colossus Slayer"
msgstr "거체 학살자"

msgctxt "Feature/&AdditionalFallThreshold"
msgid "Can fall without harm from {0} cells."
msgstr "피해를 입지 않고 {0}칸을 낙하할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&AffectedSpellsFormat"
msgid "Works on the following spells: {0}."
msgstr "다음 주문에 작동합니다: {0}."

msgctxt "Feature/&AndLine"
msgid "AND"
msgstr "그리고"

msgctxt "Feature/&AristocratFeatureDescription"
msgid ""
"People from the nobility recognize you as one of them, which can be helpful "
"in some situations."
msgstr "귀족에게 일원으로 인정받게 됩니다. 이는 특정 상황에서 도움이 될 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&AristocratFeatureTitle"
msgid "Blue Blood"
msgstr "귀족의 혈통"

#, fuzzy
#| msgid "Proficient in History, Persuasion, and Intimidation"
msgctxt "Feature/&AristocratSkillsDescription"
msgid "Proficient with History, Persuasion and Intimidation."
msgstr "역사, 설득, 위협에 숙련되었습니다"

msgctxt "Feature/&AristocratSkillsTitle"
msgid "Higher Education"
msgstr "고등 교육"

msgctxt "Feature/&ArmorTrainingDescription"
msgid "Proficient with {0}"
msgstr "{0}에 숙련되었습니다"

msgctxt "Feature/&ArmorTrainingShortDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feature/&AttackModifierAdditionalTagFormat"
msgid "Attack is {0}"
msgstr "공격이 {0}입니다"

msgctxt "Feature/&AttackModifierAttackRollFormat"
msgid "{0} to attack rolls"
msgstr "명중 굴림에 {0}"

msgctxt "Feature/&AttackModifierDamageRollFormat"
msgid "{0} to damage rolls"
msgstr "피해 굴림에 {0}"

msgctxt "Feature/&AttributeIncreaseAllDescription"
msgid "+{0} to all ability scores"
msgstr "모든 능력치에 +{0}"

msgctxt "Feature/&AttributeIncreaseAny1Description"
msgid "Increase one ability score"
msgstr "능력치 1 증가"

msgctxt "Feature/&AttributeIncreaseAnyNDescription"
msgid "Increase {0} ability scores"
msgstr "능력치 {0} 증가"

msgctxt "Feature/&AttributeIncreaseDescription"
msgid "{0} + {1}"
msgstr "{0} + {1}"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierAdditiveDescription"
msgid "{0} + {1}"
msgstr "{0} + {1}"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierMultiplicativeDescription"
msgid "{0} x {1}"
msgstr "{0} x {1}"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierSetDescription"
msgid "{0} is set to {1}"
msgstr "{0}은(는) {1}(으)로 설정됩니다"

msgctxt "Feature/&AttributeSetDescription"
msgid "{0} is set to {1}"
msgstr "{0}은(는) {1}(으)로 설정됩니다"

msgctxt "Feature/&AuraOfCourageTitle"
msgid "Aura of Courage"
msgstr "용기의 오라"

msgctxt "Feature/&AuraOfProtectionDescription"
msgid ""
"Grants a saving throw bonus to your surrounding allies, equal to your CHA "
"modifier (min 1)."
msgstr "매력 수정치(최소 1)와 동일한 내성 굴림 보너스를 주변 아군에게 부여합니다."

msgctxt "Feature/&AuraOfProtectionTitle"
msgid "Aura of Protection"
msgstr "보호의 오라"

msgctxt "Feature/&AutoPreparedSpellsFormat"
msgid "Level {0}: {1}"
msgstr "레벨 {0}: {1}"

msgctxt "Feature/&AutoPreparedSpellsOathOfDevotionTitle"
msgid "Oath of Devotion Spells"
msgstr "헌신의 맹세 주문"

msgctxt "Feature/&AutoPreparedSpellsOathOfMotherlandTitle"
msgid "Oath of the Motherland Spells"
msgstr "어머니땅의 맹세 주문"

msgctxt "Feature/&AutoPreparedSpellsOathOfTirmarTitle"
msgid "Oath of Tirmar Spells"
msgstr "티르마르의 맹세 주문"

msgctxt "Feature/&Background01LanguagesTitle"
msgid "Choose one additional language."
msgstr "하나의 추가 언어를 선택하십시오."

msgctxt "Feature/&Background02LanguagesTitle"
msgid "Choose two additional languages."
msgstr "두 개의 추가 언어를 선택하십시오."

msgctxt "Feature/&BackgroundLanguages"
msgid "Additional languages"
msgstr "추가 언어"

msgctxt "Feature/&BonusFeatDescription"
msgid "Select an additional feat for your character."
msgstr "캐릭터에 대한 추가 재주를 선택하십시오."

msgctxt "Feature/&BonusFeatTitle"
msgid "Bonus Feat"
msgstr "추가 재주"

msgctxt "Feature/&CampAffinityElfTranceDescription"
msgid "4 hours of meditation are sufficient to rest."
msgstr "4시간의 명상으로 긴 휴식(8시간)을 대체할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&CampAffinityElfTranceTitle"
msgid "Trance"
msgstr "무아지경"

msgctxt "Feature/&CantTakeActionFormat"
msgid "Cannot take action: {0}"
msgstr "행동할 수 없음: {0}"

msgctxt "Feature/&ClericArmorProficiencyTitle"
msgid "Cleric Armor Proficiencies"
msgstr "클레릭 갑옷 숙련"

msgctxt "Feature/&ClericChannelDivinityAddDescription"
msgid "+1 Channel Divinity use between rests."
msgstr "휴식당 신성 변환 능력을 한 번씩 더 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&ClericChannelDivinityAddTitle"
msgid "Channel Divinity (increased)"
msgstr "신성 변환 (증가)"

msgctxt "Feature/&ClericChannelDivinityDescription"
msgid "Can use Channel Divinity actions once between rests."
msgstr "휴식당 한 번씩 신성 변환 능력을 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&ClericChannelDivinityTitle"
msgid "Channel Divinity"
msgstr "신성 변환"

msgctxt "Feature/&ClericDivineDomainsDescription"
msgid "Choose one of the divine domains granted by your deity."
msgstr "신이 부여한 신성한 권역 중 하나를 선택합니다."

msgctxt "Feature/&ClericDivineDomainsTitle"
msgid "Divine Domains"
msgstr "신성 권역"

msgctxt "Feature/&ClericSkillPointsTitle"
msgid "Cleric Skills"
msgstr "클레릭 기술"

msgctxt "Feature/&ClericSpellcastingTitle"
msgid "Cleric Spellcasting"
msgstr "클레릭 주문 시전"

msgctxt "Feature/&ClericToolsDescription"
msgid "You have been trained to scribe magic scrolls."
msgstr "마법 주문 두루마리를 제작할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&ClericToolsTitle"
msgid "Scroll Scribing"
msgstr "두루마리 필사"

msgctxt "Feature/&ClericTurnUndeadShortTitle"
msgid "Turn Undead"
msgstr "언데드 퇴치"

msgctxt "Feature/&ClericTurnUndeadTitle"
msgid "Channel Divinity: Turn Undead"
msgstr "신성 변환: 언데드 퇴치"

msgctxt "Feature/&ClericTurnUndeadDescription"
msgid ""
"Channel Divinity to force undead creatures within 6 cells who can see you to "
"flee, unless they make a successful Wisdom saving throw."
msgstr "자신을 볼 수 있는 6칸 내의 언데드 크리쳐에게 신성 변환을 사용합니다. 언데드가 지혜 내성 굴림에 실패하면 도망갑니다."

msgctxt "Feature/&ClericWeaponProficiencyTitle"
msgid "Cleric Weapon Proficiencies"
msgstr "클레릭 무기 숙련"

msgctxt "Feature/&ConditionAttackOfOpportunityImmunityTitle"
msgid "Immune to opportunity attacks"
msgstr "기회 공격에 면역"

msgctxt "Feature/&ConditionAttackOnMeAdvantageTitle"
msgid "Attack rolls against this creature have advantage"
msgstr "이 크리쳐에 대한 명중 굴림에 이점을 받습니다"

msgctxt "Feature/&ConditionAttackOnMeDisadvantageTitle"
msgid "Attack rolls against this creature have disadvantage"
msgstr "이 크리쳐에 대한 명중 굴림에 불리점을 받습니다"

msgctxt "Feature/&ConditionExpertClimberFormat"
msgid "Difficult climb surfaces are considered normal for you"
msgstr "어려운 등반 표면을 보통 등반 표면처럼 오를 수 있습니다"

msgctxt "Feature/&ConditionFastClimberFormat"
msgid "Climbing does not cost you extra movement "
msgstr "등반에 추가 이동력을 소모하지 않습니다 "

msgctxt "Feature/&ConditionImmunityFormat"
msgid "Immunity to the \"{0}\" condition type"
msgstr "\"{0}\" 상태 유형에 대해 면역"

msgctxt "Feature/&ConditionMovementAddBaseFormat"
msgid "Double base speed"
msgstr "기본 속도 2배"

msgctxt "Feature/&ConditionMovementAddBaseFormatSingle"
msgid "Double base speed ({0})"
msgstr "기본 속도 2배({0})"

msgctxt "Feature/&ConditionMovementAdditiveModifierFormat"
msgid "{0} to speed"
msgstr "속도 {0}배"

msgctxt "Feature/&ConditionMovementAdditiveModifierFormatSingle"
msgid "{0} to speed ({1})"
msgstr "속도 {0}배 ({1})"

msgctxt "Feature/&ConditionMovementCanMoveOnWallsFormat"
msgid "Can move on walls"
msgstr "벽에서 이동할 수 있음"

msgctxt "Feature/&ConditionMovementEnhancedJumpFormat"
msgid "Can jump at maximum distance without risk."
msgstr "위험 없이 최대 거리로 점프할 수 있음."

msgctxt "Feature/&ConditionMyAttackAddDiceFormat"
msgid "+{0}{1} to attack rolls"
msgstr "+{0}{1} 명중 굴림"

msgctxt "Feature/&ConditionMyAttackAddFormat"
msgid "+{0} to attack rolls"
msgstr "+{0} 명중 굴림"

msgctxt "Feature/&ConditionMyAttackAdvantageTitle"
msgid "This creature's attack rolls have advantage"
msgstr "이 크리쳐는 명중 굴림에 이점을 받습니다"

msgctxt "Feature/&ConditionMyAttackDisadvantageTitle"
msgid "This creature's attack rolls have disadvantage"
msgstr "이 크리쳐는 명중 굴림에 불리점을 받습니다"

msgctxt "Feature/&ConditionMyAttackSubstractDiceFormat"
msgid "-{0}{1} to attack rolls"
msgstr "-{0}{1} 명중 굴림"

msgctxt "Feature/&ConditionMyAttackSubstractFormat"
msgid "-{0} to attack rolls"
msgstr "-{0} 명중 굴림"

msgctxt "Feature/&ConditionSavingThrowAdvantageFormat"
msgid "Advantage on saving throws against being {0}"
msgstr "{0} 상태에 대한 내성 굴림에 이점"

msgctxt "Feature/&ConditionSavingThrowDisadvantageFormat"
msgid "Disadvantage on saving throws against being {0}"
msgstr "{0} 상태에 대한 내성 굴림에 불리점"

msgctxt "Feature/&DamageImmunityFormat"
msgid "Immunity to {0}: all damage is canceled"
msgstr "{0}에 대한 면역: 모든 피해가 취소됨"

msgctxt "Feature/&DamageResistanceFormat"
msgid "Resistance to {0}: damage is halved"
msgstr "{0}에 저항: 받는 피해 절반으로 감소"

msgctxt "Feature/&DamageSavingThrowAdvantageFormat"
msgid "Advantage on saving throws against {0}"
msgstr "{0}에 대한 내성 굴림에 이점 받음"

msgctxt "Feature/&DamageSavingThrowDisadvantageFormat"
msgid "Disadvantage on saving throws against {0}"
msgstr "{0}에 대한 내성 굴림에 불리점 받음"

msgctxt "Feature/&DamageTagsIgnoringFormat"
msgid "except for {0} attacks"
msgstr "{0} 공격 제외"

msgctxt "Feature/&DamageVulnerabilityFormat"
msgid "Vulnerability to {0}: damage is doubled"
msgstr "{0}에 취약: 피해를 두 배로 받음"

msgctxt "Feature/&DiceGamerDescription"
msgid "Proficient with the Gaming Set."
msgstr "게임 세트에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&DiceGamerTitle"
msgid "Dice Gamer"
msgstr "주사위 게이머"

msgctxt "Feature/&DomainBattleBonusProficiencyDescription"
msgid "Martial Weapons"
msgstr "군용 무기"

msgctxt "Feature/&DomainBattleBonusProficiencyTitle"
msgid "Bonus Proficiency"
msgstr "추가 숙련도"

msgctxt "Feature/&DomainBattleDecisiveStrikeDescription"
msgid ""
"On a successful attack, Channel Divinity to add 1d6 to your damage and stun "
"your target (save negates). Increases by 1d6 every 3 levels above level 2."
msgstr ""
"공격이 명중하면 피해에 1d6을 추가하고 대상을 기절(내성으로 무효화)시킵니다. 2레벨 이후 3레벨마다 1d6씩 피해가 증가합니다."

msgctxt "Feature/&DomainBattleDecisiveStrikeShortTitle"
msgid "Decisive Strike"
msgstr "결정타"

msgctxt "Feature/&DomainBattleDecisiveStrikeTitle"
msgid "Decisive Strike"
msgstr "결정타"

msgctxt "Feature/&DomainBattleDivineWrathDescription"
msgid ""
"As an action, gain 3 temporary HP per cleric level. Recovered after a long "
"rest."
msgstr "주 행동을 사용해서 임시 HP 3점을 얻습니다. 긴 휴식 후 다시 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&DomainBattleDivineWrathTitle"
msgid "Divine Fortitude"
msgstr "신성한 불굴"

msgctxt "Feature/&DomainBattleDomainSpellsTitle"
msgid "Battle Domain Spells"
msgstr "전투 권역 주문"

msgctxt "Feature/&DomainBattleHeraldOfBattleDescription"
msgid ""
"Allies in adjacent cells gain +1 on attack rolls, damage, AC, and saving "
"throws."
msgstr "인접한 칸의 아군은 명중 굴림, 피해량, AC, 내성 굴림에서 +1을 얻습니다."

msgctxt "Feature/&DomainBattleHeraldOfBattleTitle"
msgid "Herald of Battle"
msgstr "전투의 전령"

msgctxt "Feature/&DomainElementalBonusCantripDescriptionPlural"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feature/&DomainElementalBonusCantripDescriptionSingle"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feature/&DomainElementalColdBonusCantripTitle"
msgid "Bonus Cantrip (Cold)"
msgstr "추가 캔트립 (냉기)"

msgctxt "Feature/&DomainElementalColdPrimalHarmonyTitle"
msgid "Primal Harmony (Cold)"
msgstr "태고의 조화 (냉기)"

msgctxt "Feature/&DomainElementalDiscipleOfTheElementsDescription"
msgid ""
"Use your reaction to become immune to your domain element so it heals you "
"instead of wounding you."
msgstr "반응 행동을 사용해서 선택한 권역 원소에 면역이 되어, 피해를 받는 대신 치유됩니다."

msgctxt "Feature/&DomainElementalDiscipleOfTheElementsTitle"
msgid "Scholar of the Elements"
msgstr "원소 학자"

msgctxt "Feature/&DomainElementalDomainSpellsTitle"
msgid "Elemental Domain Spells"
msgstr "원소 권역 주문"

msgctxt "Feature/&DomainElementalFireBonusCantripTitle"
msgid "Bonus Cantrip (Fire)"
msgstr "추가 캔트립 (화염)"

msgctxt "Feature/&DomainElementalFireBurstDescription"
msgid ""
"Channel Divinity to cause 3d8 fire damage to a target within 12 cells. A "
"successful Dexterity save halves the damage."
msgstr "12칸 내의 대상 하나를 지정하여 3d8 화염 피해를 입힙니다. 민첩 내성 굴림에 성공하면 피해가 절반으로 줄어듭니다."

msgctxt "Feature/&DomainElementalFireBurstShortTitle"
msgid "Fire Burst"
msgstr "화염 작렬"

msgctxt "Feature/&DomainElementalFireBurstTitle"
msgid "Channel Divinity: Fire Burst"
msgstr "신성 변환: 화염 작렬"

msgctxt "Feature/&DomainElementalFirePrimalHarmonyTitle"
msgid "Primal Harmony (Fire)"
msgstr "태고의 조화 (화염)"

msgctxt "Feature/&DomainElementalIceLanceDescription"
msgid ""
"Use Channel Divinity on a target within 12 cells. The target must make a "
"Dexterity saving throw or be pushed away by 2 cells and suffer 2d8 cold "
"damage."
msgstr "12칸 내의 대상 하나를 지정해서 민첩 내성 굴림을 시킵니다. 실패하면 2칸 뒤로 밀쳐지고 2d8 냉기 피해를 받습니다."

msgctxt "Feature/&DomainElementalIceLanceShortTitle"
msgid "Ice Lance"
msgstr "냉기의 창"

msgctxt "Feature/&DomainElementalIceLanceTitle"
msgid "Channel Divinity: Ice Lance"
msgstr "신성 변환: 냉기의 창"

msgctxt "Feature/&DomainElementalLightningBladeDescription"
msgid ""
"Channel Divinity to cause 1d8 lightning damage to a target within 12 cells. "
"On a failed Dexterity save, the target is also stunned until the end of its "
"next turn."
msgstr ""
"12칸 내의 대상 하나를 지정해서 1d8 번개 피해를 입히고 민첩 내성 굴림을 시킵니다. 실패하면 다음 턴이 끝날 때까지 기절합니다."

msgctxt "Feature/&DomainElementalLightningBladeShortTitle"
msgid "Lightning Blade"
msgstr "번개 칼날"

msgctxt "Feature/&DomainElementalLightningBladeTitle"
msgid "Channel Divinity: Lightning Blade"
msgstr "신성 변환: 번개 칼날"

msgctxt "Feature/&DomainElementalLightningBonusCantripTitle"
msgid "Bonus Cantrip (Lightning)"
msgstr "추가 캔트립 (번개)"

msgctxt "Feature/&DomainElementalLightningPrimalHarmonyTitle"
msgid "Primal Harmony (Lightning)"
msgstr "태고의 조화 (번개)"

msgctxt "Feature/&DomainInsightDivineEyeDescription"
msgid "Advantage to detect traps, hidden doors, and objects"
msgstr "함정, 숨겨진 문이나 물체를 감지하는 데 이점을 받습니다"

msgctxt "Feature/&DomainInsightDivineEyeTitle"
msgid "Divine Eye"
msgstr "신성한 시야"

msgctxt "Feature/&DomainInsightDivineIntuitionDescription"
msgid "Advantage on ability checks using Arcana, History, and Nature"
msgstr "비전, 역사, 자연을 사용하는 능력치 판정에서 이점을 받습니다"

msgctxt "Feature/&DomainInsightDivineIntuitionTitle"
msgid "Divine Intuition"
msgstr "신성한 직관력"

msgctxt "Feature/&DomainInsightForeknowledgeDescription"
msgid ""
"Channel Divinity to see the immediate future and dodge your enemy's attacks "
"better. For 1 minute, the first attack (except shove) made against you after "
"your turn suffers disadvantage."
msgstr "가까운 미래를 보고 적의 공격을 더 쉽게 피합니다. 1분 동안 내 턴 이후의 첫 번째 공격(밀치기 제외)은 불리점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&DomainInsightForeknowledgeShortTitle"
msgid "Foreknowledge"
msgstr "선견지명"

msgctxt "Feature/&DomainInsightForeknowledgeTitle"
msgid "Channel Divinity: Foreknowledge"
msgstr "신성 변환: 선견지명"

msgctxt "Feature/&DomainInsightInspiredDiplomatDescription"
msgid ""
"You always know the odds when choosing between dialog choices that include "
"an Ability Check (Persuasion, Deception, or Intimidation)."
msgstr "설득, 기만, 위협 능력치 판정을 포함하는 대화 선택에서 성공 확률을 알 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&DomainInsightInspiredDiplomatTitle"
msgid "Inspired Diplomat"
msgstr "탁월한 외교관"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Proficient in Intimidation.\n"
#| "Advantage on Intimidation checks"
msgctxt "Feature/&DomainLawCommandingPresenceDescription"
msgid ""
"Proficient with Intimidation.\n"
"Advantage on Intimidation checks"
msgstr ""
"위협에 숙련되었습니다.\n"
"위협 판정에 이점을 받습니다"

msgctxt "Feature/&DomainLawCommandingPresenceTitle"
msgid "Commanding Presence"
msgstr "우월적 지위"

msgctxt "Feature/&DomainLawDomainSpellsTitle"
msgid "Law Domain Spells"
msgstr "질서 권역 주문"

msgctxt "Feature/&DomainLawForceOfLawDescription"
msgid ""
"Channel Divinity when casting an attack spell to impose disadvantage on your "
"target's saving throw."
msgstr "공격 주문을 시전할 대상이 내성 굴림을 할 때 불리점을 받게 합니다."

msgctxt "Feature/&DomainLawForceOfLawShortTitle"
msgid "Force of Law"
msgstr "법의 강제력"

msgctxt "Feature/&DomainLawForceOfLawTitle"
msgid "Channel Divinity: Force of Law"
msgstr "신성 변환: 법의 강제력"

msgctxt "Feature/&DomainLawHolyRetributionDescription"
msgid ""
"When a melee attack damages you, you can use your reaction to Channel "
"Divinity and strike back using a melee weapon, adding (2d6 + cleric level) "
"psychic damage."
msgstr ""
"근접 공격을 받을 때 반응 행동을 사용해서 근접 무기로 반격할 수 있습니다. 2d6 + 클레릭 레벨 만큼 정신 피해를 추가합니다."

msgctxt "Feature/&DomainLawHolyRetributionShortTitle"
msgid "Holy Retribution"
msgstr "신성한 응징"

msgctxt "Feature/&DomainLawHolyRetributionTitle"
msgid "Channel Divinity: Holy Retribution"
msgstr "신성 변환: 신성한 응징"

msgctxt "Feature/&DomainLawUnyieldingEnforcerDescription"
msgid "Advantage on rolls to resist being shoved or moved by magical means"
msgstr "밀치기를 당하거나 마법에 의해 강제로 움직여질 때 판정하는 저항 굴림에 이점을 받습니다"

msgctxt "Feature/&DomainLawUnyieldingEnforcerTitle"
msgid "Unyielding Enforcer"
msgstr "완강한 집행자"

msgctxt "Feature/&DomainLawWordOfLawDescription"
msgid "Break the spellcasting concentration of an enemy"
msgstr "적의 주문 시전 집중을 중단시킵니다"

msgctxt "Feature/&DomainLawWordOfLawTitle"
msgid "Word of the Law"
msgstr "율법의 말씀"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "When you cast a spell of 1st level or higher that restores hit points to a "
#| "creature other than yourself, you regain hit points equal to (2 x spell "
#| "level)."
msgctxt "Feature/&DomainLifeBlessedHealerDescription"
msgid ""
"When you cast a spell of 1st level or higher that restores hit points to a "
"creature other than yourself, you regain hit points equal to (2 + spell "
"level)."
msgstr "자신이 아닌 다른 크리쳐를 치유하는 1레벨 이상의 주문을 시전하면 주문 레벨의 2배만큼 본인도 회복합니다."

msgctxt "Feature/&DomainLifeBlessedHealerTitle"
msgid "Blessed Healer"
msgstr "축복받은 치유사"

msgctxt "Feature/&DomainLifeBonusProficiencyDescription"
msgid "Proficient with Heavy Armor."
msgstr "중갑에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&DomainLifeBonusProficiencyTitle"
msgid "Bonus Proficiency"
msgstr "추가 숙련도"

msgctxt "Feature/&DomainLifeDiscipleOfLifeDescription"
msgid ""
"When casting a healing spell, the target regains additional HP equal to (2 x "
"spell level)."
msgstr "회복 관련 주문을 시전하면, 주문 레벨의 2배만큼 추가로 회복 효과가 늘어납니다."

msgctxt "Feature/&DomainLifeDiscipleOfLifeTitle"
msgid "Disciple of Life"
msgstr "생명의 신도"

msgctxt "Feature/&DomainLifeDomainSpellsTitle"
msgid "Life Domain Spells"
msgstr "생명 권역 주문"

msgctxt "Feature/&DomainLifePreserveLifeDescription"
msgid ""
"Restore hit points (5 x cleric level) to one or more allies within 6 cells, "
"up to half their hit point maximum."
msgstr "클레릭 레벨 5배만큼 6칸 내의 한 명 이상의 아군 체력을 회복합니다. 단, 최대 체력 절반까지만 회복됩니다."

msgctxt "Feature/&DomainLifePreserveLifeShortTitle"
msgid "Preserve Life"
msgstr "생명력 보존"

msgctxt "Feature/&DomainLifePreserveLifeTitle"
msgid "Channel Divinity: Preserve Life"
msgstr "신성 변환: 생명력 보존"

msgctxt "Feature/&DomainOblivionBonusCantripDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feature/&DomainOblivionBonusCantripTitle"
msgid "Bonus Cantrip"
msgstr "추가 캔트립"

msgctxt "Feature/&DomainOblivionDomainSpellsTitle"
msgid "Oblivion Domain Spells"
msgstr "망각 권역 주문"

msgctxt "Feature/&DomainOblivionGateKeeperDescription"
msgid ""
"As long as you are conscious, you and your fellow party members within 6 "
"cells have advantage on death saving throws."
msgstr "의식이 있으면, 자신과 6칸 내의 아군은 죽음 내성 굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&DomainOblivionGateKeeperTitle"
msgid "Gate Keeper"
msgstr "문지기"

msgctxt "Feature/&DomainOblivionHeraldOfPainDescription"
msgid ""
"Channel Divinity to cause pain to enemies within 6 cells. Enemies failing a "
"Wisdom save receive 1d8 necrotic damage and are poisoned."
msgstr "6칸 내의 적에게 고통을 유발합니다. 적이 지혜 내성에 실패하면 1d8 사령 피해를 받고 중독됩니다."

msgctxt "Feature/&DomainOblivionHeraldOfPainShortTitle"
msgid "Herald of Pain"
msgstr "고통의 전령"

msgctxt "Feature/&DomainOblivionHeraldOfPainTitle"
msgid "Channel Divinity: Herald of Pain"
msgstr "신성 변환: 고통의 전령"

msgctxt "Feature/&DomainOblivionPeacefulRestDescription"
msgid ""
"While camping, reduces the chances of being attacked and prevents from being "
"surprised."
msgstr "야영 중, 공격 받을 확률을 줄여주고 기습 상태를 막아줍니다."

msgctxt "Feature/&DomainOblivionPeacefulRestTitle"
msgid "Peaceful Rest"
msgstr "평화로운 휴식"

msgctxt "Feature/&DomainSpellsDescription"
msgid ""
"In your list and always prepared: \n"
"{0}"
msgstr ""
"목록에 항상 준비된 항목:\n"
"{0}"

msgctxt "Feature/&DomainSunBonusCantripDescription"
msgid "Light"
msgstr "빛"

msgctxt "Feature/&DomainSunBonusCantripTitle"
msgid "Bonus Cantrip"
msgstr "추가 캔트립"

msgctxt "Feature/&DomainSunDomainSpellsTitle"
msgid "Sun Domain Spells"
msgstr "태양 권역 주문"

msgctxt "Feature/&DomainSunHeraldOfTheSunDescription"
msgid ""
"Channel Divinity to engulf a visible enemy within 6 cells with radiant "
"light, causing 1d8 radiant damage + 2 per cleric level (half damage on a "
"successful Constitution saving throw) and cause the blinded condition for 1 "
"minute (negated if saving throw was successful)."
msgstr ""
"6칸 내의 시야에 있는 적을 찬란한 빛으로 집어삼킵니다. 1d8 + 클레릭 레벨당 2의 광휘 피해를 입히고 1분 간 실명 상태를 "
"유발합니다 (건강 내성 굴림 성공 시 피해는 절반, 실명은 무효)."

msgctxt "Feature/&DomainSunHeraldOfTheSunShortTitle"
msgid "Herald of the Sun"
msgstr "태양의 전령"

msgctxt "Feature/&DomainSunHeraldOfTheSunTitle"
msgid "Channel Divinity: Herald of the Sun"
msgstr "신성 변환: 태양의 전령"

msgctxt "Feature/&DomainSunHolyRadianceDescription"
msgid ""
"When you cast Sacred Flame, your target has disadvantage on the saving throw."
msgstr "신성한 불꽃 주문의 대상이 내성 굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&DomainSunHolyRadianceTitle"
msgid "Holy Radiance"
msgstr "신성한 광채"

msgctxt "Feature/&DomainSunIndomitableLightDescription"
msgid ""
"Channel divinity to summon a sphere of sunlight, which affects light "
"sensitive creatures and negates areas of darkness."
msgstr "햇빛 구체를 소환해서 어둠을 밝힙니다. 광 민감성을 가진 크리쳐에게 영향을 줍니다."

msgctxt "Feature/&DomainSunIndomitableLightShortTitle"
msgid "Indomitable Light"
msgstr "불굴의 빛"

msgctxt "Feature/&DomainSunIndomitableLightTitle"
msgid "Channel Divinity: Indomitable Light"
msgstr "신성 변환: 불굴의 빛"

msgctxt "Feature/&DomainSunSoothingHandDescription"
msgid "Heal an ally and remove one detrimental condition."
msgstr "아군의 해로운 상태 하나를 제거하고 체력을 회복시킵니다."

msgctxt "Feature/&DomainSunSoothingHandTitle"
msgid "Soothing Hand"
msgstr "안정의 손길"

msgctxt "Feature/&DwarfHillToughnessDescription"
msgid "+1 Hit Point per level"
msgstr "레벨당 추가 체력 +1을 얻습니다"

msgctxt "Feature/&DwarfHillToughnessTitle"
msgid "Dwarven Toughness"
msgstr "드워프의 강인함"

msgctxt "Feature/&DwarfLanguagesDescription"
msgid "Common, Dwarvish"
msgstr "공용어, 드워프어"

msgctxt "Feature/&DwarfLanguagesTitle"
msgid "Languages"
msgstr "언어"

msgctxt "Feature/&DwarfResilienceDescription"
msgid ""
"Saving throw advantage against poison\n"
"Resistance to poison damage"
msgstr ""
"독에 대한 내성 굴림에 이점을 받습니다\n"
"독 피해에 저항을 가집니다"

msgctxt "Feature/&DwarfResilienceTitle"
msgid "Dwarven Resilience"
msgstr "드워프의 복원력"

msgctxt "Feature/&DwarfSnowEnduranceDescription"
msgid "+2 to Constitution saving throws."
msgstr "건강 내성 굴림에 +2를 얻습니다."

msgctxt "Feature/&DwarfSnowEnduranceTitle"
msgid "Snow Dwarf Endurance"
msgstr "스노우 드워프의 인내력"

msgctxt "Feature/&DwarfSnowWeaponTrainingDescription"
msgid "You are proficient with all types of crossbows."
msgstr "모든 유형의 석궁에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&DwarfSnowWeaponTrainingTitle"
msgid "Crossbow Expertise"
msgstr "석궁 전문화"

msgctxt "Feature/&DwarfWeaponTrainingTitle"
msgid "Dwarven Combat Training"
msgstr "드워프 전투 훈련"

msgctxt "Feature/&ElfFeyAncestryDescription"
msgid ""
"Saving throw advantage against Charm\n"
"Immunity to magical sleep"
msgstr ""
"매혹에 대한 내성 굴림에 이점을 얻습니다\n"
"마법으로 인한 수면에 면역이 됩니다"

msgctxt "Feature/&ElfFeyAncestryTitle"
msgid "Fey Ancestry"
msgstr "페이의 혈통"

msgctxt "Feature/&ElfHighCastSpellDescription"
msgid ""
"Choose one Wizard cantrip, using Intelligence as the spellcasting ability."
msgstr "지능을 주문 시전 능력으로 사용하는 위자드 캔트립을 하나 선택합니다."

msgctxt "Feature/&ElfHighCastSpellTitle"
msgid "High Elf Cantrip"
msgstr "하이 엘프 캔트립"

#, fuzzy
#| msgid "Proficient in the Perception skill."
msgctxt "Feature/&ElfKeenSensesDescription"
msgid "Proficient with the Perception skill."
msgstr "지각 기술에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&ElfKeenSensesTitle"
msgid "Keen Senses"
msgstr "예리한 감각"

msgctxt "Feature/&ElfSylvanLanguagesDescription"
msgid "Common, Elvish, Dwarvish, and Halfling"
msgstr "공용어, 엘프어, 드워프어, 하플링어"

msgctxt "Feature/&ElfSylvanLanguagesTitle"
msgid "Languages"
msgstr "언어"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Proficient in the Survival and Athletics skills.\n"
#| "Advantage on Survival when hunting"
msgctxt "Feature/&ElfSylvanSurvivalDescription"
msgid ""
"Proficient with Survival and Athletics.\n"
"Advantage on Survival when hunting"
msgstr ""
"생존 및 운동 기술에 숙련되었습니다.\n"
"사냥할 때 생존에 이점을 받습니다"

msgctxt "Feature/&ElfSylvanSurvivalTitle"
msgid "Sylvan Adaptability"
msgstr "실반 엘프 적응력"

msgctxt "Feature/&ElfWeaponTrainingTitle"
msgid "Elf Weapon Training"
msgstr "엘프 무기 훈련"

msgctxt "Feature/&Emptystring"
msgid ""
msgstr "빈 문자열"

msgctxt "Feature/&EquipmentAffinityDoubleCarryingCapacity"
msgid "Carrying capacity is doubled."
msgstr "운반 능력이 2배가 됩니다."

msgctxt "Feature/&FeatGainSingleDescription"
msgid "Proficiency in one feat of your choice"
msgstr "선택한 한 가지 재주에 숙련되었습니다"

msgctxt "Feature/&FeatGainSingleTitle"
msgid "Bonus Feat"
msgstr "추가 재주"

msgctxt "Feature/&FeatureSetHunterHuntersPreyDescription"
msgid "Choose one of the following hunting specialties:"
msgstr "다음 사냥 전문화 중 하나를 선택하십시오:"

msgctxt "Feature/&FeatureSetHunterHuntersPreyTitle"
msgid "Hunter's Prey"
msgstr "사냥꾼의 사냥감"

msgctxt "Feature/&FighterActionSurgeDescription"
msgid ""
"Regain a main action immediately. Take a short or long rest to recover this "
"power."
msgstr "주 행동을 즉시 회복합니다. 이 능력을 회복하려면 짧은 휴식 또는 긴 휴식을 취해야 합니다."

msgctxt "Feature/&FighterActionSurgeTitle"
msgid "Action Surge"
msgstr "연쇄 행동"

msgctxt "Feature/&FighterArmorProficiencyTitle"
msgid "Fighter Armor Proficiencies"
msgstr "파이터 갑옷 숙련"

msgctxt "Feature/&FighterExtraAttackDescription"
msgid ""
"You can attack one more time, per combat turn, when you use the attack or "
"shove actions."
msgstr "공격 또는 밀치기 행동을 할 때 전투 턴마다 한 번 더 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&FighterExtraAttackTitle"
msgid "Extra Attack"
msgstr "추가 공격"

msgctxt "Feature/&FighterFightingStyleDescription"
msgid "Choose a fighting style as a specialty."
msgstr "특기로 삼을 전투 특화 유형을 선택합니다."

msgctxt "Feature/&FighterFightingStyleTitle"
msgid "Fighting Style"
msgstr "전투 특화"

msgctxt "Feature/&FighterMartialArchetypesDescription"
msgid "Select a Martial Archetype."
msgstr "무예 아키타입을 선택하십시오."

msgctxt "Feature/&FighterMartialArchetypesTitle"
msgid "Martial Archetypes"
msgstr "무예 아키타입"

msgctxt "Feature/&FighterSecondWindDescription"
msgid "Regain (1d10 + level) HP as a bonus action."
msgstr "추가 행동으로 1d10 + 레벨 만큼 체력을 회복합니다."

msgctxt "Feature/&FighterSecondWindTitle"
msgid "Second Wind"
msgstr "세컨드 윈드"

msgctxt "Feature/&FighterSkillPointsTitle"
msgid "Fighter Skills"
msgstr "파이터 기술"

msgctxt "Feature/&FighterWeaponProficiencyTitle"
msgid "Fighter Weapon Proficiencies"
msgstr "파이터 무기 숙련"

msgctxt "Feature/&FightingStyleGreatWeaponRerollDescription"
msgid ""
"{0} uses Great Weapons fighting style to reroll a {1} damage die from {2} to "
"{3}."
msgstr "{0}은(는) 대형 무기 특화 특성을 사용하여 {1} 피해 주사위를 {2}에서 {3}으로 다시 굴립니다."

msgctxt "Feature/&GenericCastSpellDescription"
msgid "Can cast spells from the {0} list"
msgstr "{0} 목록에 있는 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&GenericCastSpellTitle"
msgid "Spellcasting"
msgstr "주문 시전"

msgctxt "Feature/&HalfElfAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Charisma +2, increase 2 other scores by 1 point each."
msgstr "매력 +2를 얻고 선택한 2개 능력치를 1점씩 증가."

msgctxt "Feature/&HalfElfLanguagesDescription"
msgid "Common, Elvish, and one language of your choice"
msgstr "공용어, 엘프어, 선택한 하나의 언어"

msgctxt "Feature/&HalfElfLanguagesTitle"
msgid "Languages"
msgstr "언어"

msgctxt "Feature/&HalflingBraveTitle"
msgid "Brave"
msgstr "용감함"

msgctxt "Feature/&HalflingIslandLanguagesDescription"
msgid "Common, Halfling, and one language of your choice"
msgstr "공용어, 하플링어, 선택한 하나의 언어"

msgctxt "Feature/&HalflingIslandLanguagesTitle"
msgid "Languages"
msgstr "언어"

msgctxt "Feature/&HalflingLuckyDescription"
msgid ""
"When you roll a 1 on an attack roll, ability check, or saving throw, reroll "
"and use the new roll."
msgstr "명중 굴림, 능력치 판정, 내성 굴림에서 주사위가 1이 나오면 다시 굴립니다."

msgctxt "Feature/&HalflingLuckyRerollDescription"
msgid "{0} is a lucky Halfling and rerolls an awful {1} roll from {2} to {3}."
msgstr "{0}은(는) 운 좋은 하플링이군요, {1} 주사위를 끔찍한 {2}에서 {3}(으)로 다시 굴립니다."

msgctxt "Feature/&HalflingLuckyTitle"
msgid "Lucky"
msgstr "행운아"

msgctxt "Feature/&HalflingMarshHidingTitle"
msgid "Marsh Halfling Hiding"
msgstr "마쉬 하플링 은신"

msgctxt "Feature/&HalflingMarshLanguagesDescription"
msgid "Common, Halfling"
msgstr "공용어, 하플링어"

msgctxt "Feature/&HalflingMarshLanguagesTitle"
msgid "Languages"
msgstr "언어"

msgctxt "Feature/&HalflingMarshTerrainDescription"
msgid "You are adept at traveling in swamp terrain."
msgstr "늪지대 지형 여행에 능숙합니다."

msgctxt "Feature/&HalflingMarshTerrainTitle"
msgid "Marsh Native"
msgstr "습지 원주민"

msgctxt "Feature/&HalflingNimblenessDescription"
msgid ""
"You can move through the space of any creature that is of a larger size than "
"you."
msgstr "자신보다 몸집이 더 큰 모든 크리쳐의 공간 사이로 이동할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&HalflingNimblenessTitle"
msgid "Halfling Nimbleness"
msgstr "하플링의 기민함"

msgctxt "Feature/&HalflingRopedancingDescription"
msgid "Advantage on Dexterity checks (Acrobatics)"
msgstr "민첩(곡예) 판정에 이점을 받습니다"

msgctxt "Feature/&HalflingRopedancingTitle"
msgid "Rope Dancing"
msgstr "줄타기"

msgctxt "Feature/&HealBackFormat"
msgid "All received \"{0}\" damage actually heals the creature."
msgstr "모든 \"{0}\" 피해가 크리쳐를 치유합니다."

msgctxt "Feature/&HealBackUpToFormat"
msgid ""
"All received \"{0}\" damage actually heals the creature up to {1} hit points."
msgstr "모든 \"{0}\" 피해가 크리쳐의 체력이 {1}이(가) 될 때까지 치유합니다."

msgctxt "Feature/&HealingModifierNotHitPointGainDescription"
msgid "Cannot gain any hit points"
msgstr "체력을 얻을 수 없습니다"

msgctxt "Feature/&HighElfLanguagesDescription"
msgid "Common, Elvish, and one language of your choice"
msgstr "공용어, 엘프어, 선택한 하나의 언어"

msgctxt "Feature/&HighElfLanguagesTitle"
msgid "Languages"
msgstr "언어"

msgctxt "Feature/&HumanAbilityScoreChoiceDescription"
msgid ""
"You increase all your ability scores by 1 point, or increase 2 scores by 1 "
"point each and gain a bonus skill and feat."
msgstr "모든 능력치를 1점씩 올립니다. 또는 2가지 능력치를 각각 1점씩 올리고 추가 기술, 재주를 얻습니다."

msgctxt "Feature/&HumanAbilityScoreChoiceTitle"
msgid "Ability Score Increase Choice"
msgstr "능력치 증가 선택"

msgctxt "Feature/&HumanLanguagesDescription"
msgid "Common and one language of your choice."
msgstr "공용어와 선택한 하나의 언어."

msgctxt "Feature/&HumanLanguagesTitle"
msgid "Languages"
msgstr "언어"

msgctxt "Feature/&ImmuneSpellsPluralFormat"
msgid "Immune to spells: {0}"
msgstr "주문 면역: {0}"

msgctxt "Feature/&ImmuneSpellsSingleFormat"
msgid "Immune to the {0} spell"
msgstr "{0} 주문에 면역"

msgctxt "Feature/&LawkeeperFeatureDescription"
msgid "You gain easier access to information and people in official positions."
msgstr "공식 직책에 있는 사람들과 정보에 더 쉽게 접근할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&LawkeeperFeatureTitle"
msgid "Shield of the Principality"
msgstr "공국의 방패"

#, fuzzy
#| msgid "Proficient in Perception and Intimidation."
msgctxt "Feature/&LawkeeperSkillsDescription"
msgid "Proficient with Perception and Intimidation"
msgstr "지각과 위협에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&LawkeeperSkillsMartialDescription"
msgid "Proficient with martial weapons."
msgstr "군용 무기에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&LawkeeperSkillsMartialTitle"
msgid "Enforcer"
msgstr "집행자"

msgctxt "Feature/&LawkeeperSkillsTitle"
msgid "Detective"
msgstr "수사관"

msgctxt "Feature/&ListSeparatorFinalOrTitle"
msgid " or "
msgstr " 또는 "

msgctxt "Feature/&ListSeparatorFinalTitle"
msgid " and "
msgstr " 그리고 "

msgctxt "Feature/&ListSeparatorTitle"
msgid ", "
msgstr ", "

msgctxt "Feature/&LowlifeFeatureDescription"
msgid "You can hear about secondary quests that involve criminal activity."
msgstr "범죄 행위와 관련된 부수적인 퀘스트에 대해 들을 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&LowlifeFeatureTitle"
msgid "Underground Network"
msgstr "지하 네트워크"

#, fuzzy
#| msgid "Proficient in Sleight of Hand, Stealth, and Deception."
msgctxt "Feature/&LowlifeSkillsDescription"
msgid "Proficient with Stealth, Sleight of Hand and Deception."
msgstr "손재주, 은신, 기만에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&LowlifeSkillsTitle"
msgid "Cutpurse"
msgstr "소매치기"

msgctxt "Feature/&LowlifeSkillsToolsDescription"
msgid "Proficient with thieves' tools."
msgstr "도둑 도구에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&LowlifeSkillsToolsTitle"
msgid "Burglary"
msgstr "도둑질"

msgctxt "Feature/&MagicAffinityTraditionLoreMasterSpellAcademicDescription"
msgid "You learn one additional spell each time you gain a level."
msgstr "레벨을 올릴 때마다 하나의 추가 주문을 배웁니다."

msgctxt "Feature/&MagicAffinityTraditionLoreMasterSpellAcademicTitle"
msgid "Spell Academic"
msgstr "주문 학습"

msgctxt "Feature/&MagicWeapon2Description"
msgid "Magical attack, +2 to attack and damage rolls"
msgstr "마법 공격, 명중 및 피해 굴림에 +2를 얻습니다"

msgctxt "Feature/&MagicWeapon3Description"
msgid "Magical attack, +3 to attack and damage rolls"
msgstr "마법 공격, 명중 및 피해 굴림에 +3을 얻습니다"

msgctxt "Feature/&MagicWeaponDescription"
msgid "Magical attack, +1 to attack and damage rolls"
msgstr "마법 공격, 명중 및 피해 굴림에 +1을 얻습니다"

msgctxt "Feature/&MartialChampionImprovedCriticalDescription"
msgid "Your weapon attacks score a critical hit on a roll of 19 or 20."
msgstr "주사위가 19 또는 20이 나오면 치명타를 가할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&MartialChampionImprovedCriticalTitle"
msgid "Improved Critical"
msgstr "향상된 치명타"

msgctxt "Feature/&MartialMountainerShieldBashDescription"
msgid "Advantage on shove attempts when using a shield."
msgstr "방패를 사용 시 밀치기 행동에 이점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&MartialMountainerShieldBashTitle"
msgid "Shield Swipe"
msgstr "방패 후려치기"

msgctxt "Feature/&MartialMountainerTunnelFighterDescription"
msgid ""
"While using a shield, gain +2 AC when you have a wall on one of your four "
"sides (no diagonals)."
msgstr "방패 착용 시 4면 중 하나에 벽이 있으면(대각선 불가) AC +2를 얻습니다."

msgctxt "Feature/&MartialMountainerTunnelFighterTitle"
msgid "Tunnel Fighter"
msgstr "땅굴 투사"

msgctxt "Feature/&MartialSpellBladeMagicWeaponDescription"
msgid ""
"Your weapon attacks count as magical against creatures that are resistant or "
"immune to non-magical attacks."
msgstr "마법이 아닌 공격에 저항이 있거나 면역인 크리쳐를 무기로 공격할 때 마법으로 간주됩니다."

msgctxt "Feature/&MartialSpellBladeMagicWeaponTitle"
msgid "Magic Weapon"
msgstr "마법 무기"

msgctxt "Feature/&MartialSpellbladeSpellcastingDescription"
msgid ""
"Cast wizard spells and cantrips of the conjuration, evocation, "
"transmutation, and enchantment schools."
msgstr "조형계, 방출계, 변환계, 환혹계 학파의 위자드 주문 및 캔트립을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&MartialSpellbladeSpellcastingTitle"
msgid "Spellcasting"
msgstr "주문 시전"

msgctxt "Feature/&MoveBurrowDescription"
msgid "Burrow {0}"
msgstr "굴파기 {0}"

msgctxt "Feature/&MoveClimbDescription"
msgid "Climb {0}"
msgstr "등반 {0}"

msgctxt "Feature/&MoveDescription"
msgid "Base walking speed in cells."
msgstr "기본 이동 속도입니다(칸)."

msgctxt "Feature/&MoveFlyDescription"
msgid "Fly {0}"
msgstr "비행 {0}"

msgctxt "Feature/&MoveIncorporealDescription"
msgid "Incorporeal {0}"
msgstr "영체화 {0}"

msgctxt "Feature/&MoveSwimDescription"
msgid "Swim {0}"
msgstr "수영 {0}"

msgctxt "Feature/&MoveTitle"
msgid "Move"
msgstr "이동"

msgctxt "Feature/&MoveWalkDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feature/&MyselfFamilyRestrictionsFormat"
msgid "If the creature is: {0}"
msgstr "크리쳐가 {0}(이)라면"

msgctxt "Feature/&NoContentTitle"
msgid "None"
msgstr "표시할 내용 없음"

msgctxt "Feature/&NullifiedByFormat"
msgid "Unless attacker has: {0}"
msgstr "공격자가 {0}을(를) 보유하지 않았다면"

msgctxt "Feature/&PaladinArmorProficiencyTitle"
msgid "Paladin Armor Proficiencies"
msgstr "팔라딘 갑옷 숙련"

msgctxt "Feature/&PaladinCureDiseaseDescription"
msgid "Spend 5 points from your healing pool to cure one disease."
msgstr "치유력 5점을 소비해서 하나의 질병을 치료합니다."

msgctxt "Feature/&PaladinCureDiseaseTitle"
msgid "Cure Disease"
msgstr "질병 치료"

msgctxt "Feature/&PaladinDivineSenseDescription"
msgid "Reveals celestials, fiends, and undead."
msgstr "천상체, 악마, 언데드를 드러냅니다."

msgctxt "Feature/&PaladinDivineSenseTitle"
msgid "Divine Sense"
msgstr "신성한 감각"

msgctxt "Feature/&PaladinDivineSmiteDescription"
msgid ""
"When you hit a creature with a melee weapon, you can spend one spell slot to "
"deal 2d8 additional radiant damage. +1d8 per slot level above 1st, +1d8 when "
"hitting an undead or a fiend."
msgstr ""
"근접 무기로 명중시켰을 때 주문 슬롯 1개를 소비해서 2d8 추가 광휘 피해를 줄 수 있습니다. 슬롯 레벨 2부터 슬롯 레벨당 1d8이 "
"추가되고, 언데드나 악마를 공격 시에 1d8이 추가됩니다."

msgctxt "Feature/&PaladinDivineSmiteTitle"
msgid "Divine Smite"
msgstr "신성한 일격"

msgctxt "Feature/&PaladinHealingPoolDescription"
msgid "A pool of healing power - 5 points per paladin level."
msgstr "치유력 자원 - 팔라딘 레벨당 5점을 획득합니다."

msgctxt "Feature/&PaladinHealingPoolTitle"
msgid "Healing Pool"
msgstr "치유력"

msgctxt "Feature/&PaladinLayonHandsDescription"
msgid "Spend points from your healing pool to restore lost HP."
msgstr "치유력의 점수를 소비해서 잃은 체력을 회복합니다."

msgctxt "Feature/&PaladinLayonHandsHyeronimusDescription"
msgid "Restores a large number of lost HP."
msgstr "손실된 체력을 대량으로 회복합니다."

msgctxt "Feature/&PaladinLayonHandsTitle"
msgid "Lay on Hands"
msgstr "안수 치유"

msgctxt "Feature/&PaladinNeutralizePoisonDescription"
msgid ""
"Spend 5 points from your Lay on Hands healing pool to neutralize one poison."
msgstr "치유력 5점을 소비해서 하나의 독을 중화합니다."

msgctxt "Feature/&PaladinNeutralizePoisonTitle"
msgid "Neutralize Poison"
msgstr "독 중화"

msgctxt "Feature/&PaladinSacredOathDescription"
msgid "Select and swear the sacred oath that binds you as a paladin forever!"
msgstr "팔라딘으로서 평생 지켜나갈 신성한 맹세를 선택하십시오!"

msgctxt "Feature/&PaladinSacredOathTitle"
msgid "Sacred Oaths"
msgstr "신성한 맹세"

msgctxt "Feature/&PaladinSkillsTitle"
msgid "Paladin Skills"
msgstr "팔라딘 기술"

msgctxt "Feature/&PaladinSpellcastingTitle"
msgid "Paladin Spellcasting"
msgstr "팔라딘 주문 시전"

msgctxt "Feature/&PaladinWeaponProficiencyTitle"
msgid "Paladin Weapon Proficiencies"
msgstr "팔라딘 무기 숙련"

msgctxt "Feature/&PerceptionAffinityDivinelyRevealedDescription"
msgid "This creature's type and position are revealed."
msgstr "이 크리쳐의 유형과 위치가 드러났습니다."

msgctxt "Feature/&PhilosopherFeatureDescription"
msgid ""
"You collect plants and craft potions faster than anyone who has not ventured "
"outside a workshop."
msgstr "작업실 밖으로 모험을 떠나보지 않은 누구보다 빠르게 식물을 채집하고 물약을 제조할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PhilosopherFeatureTitle"
msgid "Herbalist"
msgstr "약초꾼"

#, fuzzy
#| msgid "Proficient in Medicine and Persuasion."
msgctxt "Feature/&PhilosopherSkillsDescription"
msgid "Proficient with Medicine and Persuasion."
msgstr "의학과 설득에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&PhilosopherSkillsTitle"
msgid "Physician"
msgstr "의사"

msgctxt "Feature/&PhilosopherToolsDescription"
msgid "Proficient with herbalism kit."
msgstr "약초 제작 도구에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&PhilosopherToolsTitle"
msgid "Alchemist"
msgstr "연금술사"

msgctxt "Feature/&PowerChannelDivinitySubtitle"
msgid "Channel Divinity"
msgstr "신성 변환"

msgctxt "Feature/&PowerOathOfDevotionSacredWeaponDescription"
msgid ""
"Channel Divinity to bless one weapon. For 1 minute, add your Charisma "
"modifier to hit with that weapon (minimum +1). The weapon also emits bright "
"light over 4 cells and dim light over 4 more cells, and its attacks count as "
"magical."
msgstr ""
"무기 하나에 축복을 내립니다. 1분 동안 매력 보너스를 명중 굴림에 추가(최소+1)하고 공격이 마법으로 간주됩니다. 또한 무기에서 빛이 "
"나 4칸을 밝게 비추고 추가 4칸을 희미하게 밝힙니다."

msgctxt "Feature/&PowerOathOfDevotionSacredWeaponShortTitle"
msgid "Sacred Weapon"
msgstr "신성한 무기"

msgctxt "Feature/&PowerOathOfDevotionSacredWeaponTitle"
msgid "Channel Divinity: Sacred Weapon"
msgstr "신성 변환: 신성한 무기"

msgctxt "Feature/&PowerOathOfDevotionTurnUnholyDescription"
msgid ""
"Channel Divinity to force fiends and undead within 6 cells who can see you "
"to flee unless they make a successful Wisdom saving throw."
msgstr "자신을 볼 수 있는 6칸 내의 악마, 언데드 크리쳐에게 신성 변환을 사용합니다. 대상이 지혜 내성 굴림에 실패하면 도망갑니다."

msgctxt "Feature/&PowerOathOfDevotionTurnUnholyShortTitle"
msgid "Turn the Unholy"
msgstr "부정한 자 퇴치"

msgctxt "Feature/&PowerOathOfDevotionTurnUnholyTitle"
msgid "Channel Divinity: Turn the Unholy"
msgstr "신성 변환: 부정한 자 퇴치"

msgctxt "Feature/&PowerOathOfMotherlandFieryPresenceDescription"
msgid ""
"Channel Divinity to blind opponents within 12 cells who fail a Dexterity "
"save. Creatures with darkvision or better sight in darkness have "
"disadvantage. Blindness lasts 1d4 turns."
msgstr ""
"12칸 내의 적군에게 민첩 내성 굴림을 시켜 실패하면 실명시키고 1d4 턴 지속됩니다. 어둠시야를 가졌거나 어둠에서 더 잘 볼 수 있는 "
"크리쳐들은 불리점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&PowerOathOfMotherlandFieryPresenceShortTitle"
msgid "Fiery Presence"
msgstr "불타는 존재"

msgctxt "Feature/&PowerOathOfMotherlandFieryPresenceTitle"
msgid "Channel Divinity: Fiery Presence"
msgstr "신성 변환: 불타는 존재"

msgctxt "Feature/&PowerOathOfMotherlandFieryWrathDescription"
msgid ""
"Channel Divinity to target one creature within 12 cells, dealing (2d6 + "
"paladin level) fire damage and setting the target on fire. It can make a DC "
"10 Dexterity check to put out the fire, or sustain 1d6 more fire damage per "
"turn for one minute."
msgstr ""
"12칸 내의 크리쳐에게 2d6 + 팔라딘 레벨 만큼의 화염 피해를 입히고 1분 동안 불태웁니다. DC10 민첩 판정에 실패하면 매턴 "
"1d6 화염 피해를 입습니다."

msgctxt "Feature/&PowerOathOfMotherlandFieryWrathShortTitle"
msgid "Fiery Wrath"
msgstr "불타는 분노"

msgctxt "Feature/&PowerOathOfMotherlandFieryWrathTitle"
msgid "Channel Divinity: Fiery Wrath"
msgstr "신성 변환: 불타는 분노"

msgctxt "Feature/&PowerOathOfTirmarGoldenSpeechDescription"
msgid ""
"Channel Divinity to gain advantage on Persuasion and Intimidation checks for "
"one hour."
msgstr "1시간 동안 설득 및 위협 판정에 이점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&PowerOathOfTirmarGoldenSpeechShortTitle"
msgid "Golden Speech"
msgstr "명연설"

msgctxt "Feature/&PowerOathOfTirmarGoldenSpeechTitle"
msgid "Channel Divinity: Golden Speech"
msgstr "신성 변환: 명연설"

msgctxt "Feature/&PowerOathOfTirmarSmiteTheHiddenDescription"
msgid ""
"Channel Divinity to deal 1d6 additional radiant damage on attacks which hit "
"opponents with either natural shapeshifting or Darkvision (2d6 if both). The "
"effect lasts for 1 minutes."
msgstr "변신을 했거나 어둠시야를 가진 적을 공격할 때 1d6 (둘 다 해당하면 2d6) 광휘 피해를 추가합니다. 1분 간 지속됩니다."

msgctxt "Feature/&PowerOathOfTirmarSmiteTheHiddenShortTitle"
msgid "Scourge of the Hidden"
msgstr "은둔자의 재앙"

msgctxt "Feature/&PowerOathOfTirmarSmiteTheHiddenTitle"
msgid "Channel Divinity: Scourge of the Hidden"
msgstr "신성 변환: 은둔자의 재앙"

msgctxt "Feature/&PowerReckless_Description"
msgid ""
"Advantage on melee attack rolls, but enemies also have advantage on attack "
"rolls against a reckless creature."
msgstr "근접 명중 굴림에 이점을 받지만, 적에게 공격받을 때도 적이 굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&PowerReckless_Title"
msgid "Reckless"
msgstr "무모함"

msgctxt "Feature/&PowerStandardSubtitle"
msgid "Power"
msgstr "능력"

msgctxt "Feature/&PowerTraditionGreenmageMagicalArrowDescription"
msgid ""
"Your arrow can transform into a vine on impact. The target must make a "
"Strength saving throw or be restrained until the end of your next turn. You "
"can use this feature a number of times equal to your Intelligence modifier ("
"minimum 1). All uses recharge at the end of a long rest."
msgstr ""
"화살이 충격을 받으면 덩굴로 변합니다. 목표물은 힘 내성 굴림에 실패하면 다음 턴이 끝날 때까지 구속됩니다. 지능 수정치(최소 1)와 "
"동일한 횟수로 사용할 수 있고, 모든 사용 횟수는 긴 휴식이 끝나면 재충전됩니다."

msgctxt "Feature/&PowerTraditionGreenmageMagicalArrowTitle"
msgid "Entangling Shot"
msgstr "덩굴 속박 화살"

msgctxt "Feature/&PowerTraditionShockArcanistArcaneFuryDescription"
msgid ""
"Add your proficiency bonus and INT bonus to your evocation spell damage for "
"1 minute. Recharges after a long rest."
msgstr "1분간 방출계 주문 피해에 숙련도 보너스와 지능 수정치를 추가합니다. 긴 휴식 후 재충전됩니다."

msgctxt "Feature/&PowerTraditionShockArcanistArcaneFuryTitle"
msgid "Arcane Fury"
msgstr "비전 격노"

msgctxt "Feature/&ProficiencyMarksmanToolChoiceDescription"
msgid "Herbalism kit or poisoner's kit."
msgstr "약초 제작 도구 또는 독 제작 도구."

msgctxt "Feature/&ProficiencyMarksmanToolChoiceTitle"
msgid "Additional Proficiencies"
msgstr "추가 숙련도"

msgctxt "Feature/&ProficiencyOathOfTirmarBonusLanguageDescription"
msgid "When you take the oath of Tirmar, you acquire the Tirmarian language."
msgstr "티르마르의 맹세를 선택하면 티르마르어를 습득합니다."

msgctxt "Feature/&ProficiencyOathOfTirmarBonusLanguageTitle"
msgid "Bonus Language"
msgstr "추가 언어"

msgctxt "Feature/&RangerArchetypeDescription"
msgid "Select a Ranger Archetype that will guide you in your travels."
msgstr "여정을 인도할 레인저 아키타입을 선택하십시오."

msgctxt "Feature/&RangerArchetypeTitle"
msgid "Ranger Archetypes"
msgstr "레인저 아키타입"

msgctxt "Feature/&RangerArmorProficiencyTitle"
msgid "Ranger Armor Proficiencies"
msgstr "레인저 갑옷 숙련"

msgctxt "Feature/&RangerFavoredEnemyDescription"
msgid ""
"Gain advantage on ability checks towards this creature type, and additional "
"damage against it equal to your knowledge level."
msgstr "선택한 크리쳐 유형에 대한 능력치 판정에서 이점을 받고, 크리쳐에 대한 지식 레벨만큼 해당 크리쳐에게 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "Feature/&RangerFavoredEnemyTitle"
msgid "Favored Enemy"
msgstr "주적"

msgctxt "Feature/&RangerNaturalExplorerByTypeDescription"
msgid ""
"You are adept at living and traveling in a certain type of terrain: {0}."
msgstr "특정 유형의 지형({0})에서 생활하고 여행하는 데 능숙합니다."

msgctxt "Feature/&RangerNaturalExplorerByTypeTitle"
msgid "Natural Explorer {0}"
msgstr "천부적인 {0} 탐험가"

msgctxt "Feature/&RangerNaturalExplorerDescription"
msgid "You are adept at living and traveling in a certain type of terrain."
msgstr "레인저는 특정 유형의 지형에서 생활하고 여행하는 데 능숙합니다."

msgctxt "Feature/&RangerNaturalExplorerTitle"
msgid "Natural Explorer"
msgstr "천부적인 탐험가"

msgctxt "Feature/&RangerPrimevalAwarenessDescription"
msgid "Detects the presence of certain creature types in the location."
msgstr "지역 내에서 특정 유형의 크리쳐를 감지합니다."

msgctxt "Feature/&RangerPrimevalAwarenessTitle"
msgid "Primeval Awareness"
msgstr "원초적 인식"

msgctxt "Feature/&RangerShadowTamerDarkSlayerDescription"
msgid ""
"When attacking a creature with superior darkvision with a weapon, you add "
"your proficiency bonus to your damage."
msgstr "우수한 어둠시야를 가진 크리쳐를 무기로 공격할 때, 피해에 숙련도 보너스를 더합니다."

msgctxt "Feature/&RangerShadowTamerDarkSlayerTitle"
msgid "Dark Slayer"
msgstr "어둠 학살자"

msgctxt "Feature/&RangerShadowTamerTunnelWisdomDescription"
msgid ""
"When in dim light or darkness, you gain advantage on Dexterity saving throws."
msgstr "약간 어둡거나 어둠에 있을 때, 민첩 내성 굴림을 하면 이점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&RangerShadowTamerTunnelWisdomTitle"
msgid "Tunnel Wisdom"
msgstr "동굴의 지혜"

msgctxt "Feature/&RangerSkillsTitle"
msgid "Ranger Skills"
msgstr "레인저 기술"

msgctxt "Feature/&RangerSpellcastingTitle"
msgid "Ranger Spellcasting"
msgstr "레인저 주문 시전"

msgctxt "Feature/&RangerWeaponProficiencyTitle"
msgid "Ranger Weapon Proficiencies"
msgstr "레인저 무기 숙련"

msgctxt "Feature/&RitualCastingPreparedDescription"
msgid ""
"You can cast a spell as a ritual if that spell has the ritual tag and you "
"have the spell prepared."
msgstr "주문에 의식 태그가 있고 주문 목록에 있다면 주문을 의식으로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&RitualCastingPreparedTitle"
msgid "Ritual Casting"
msgstr "의식 시전"

msgctxt "Feature/&RitualCastingSpellbookDescription"
msgid ""
"You can cast a spell as a ritual if the spell has the ritual tag and you "
"have it in your spellbook. You don't need to have the spell prepared."
msgstr "주문에 의식 태그가 있고 주문책에 있다면 주문을 의식으로 시전할 수 있습니다. 주문을 준비할 필요가 없습니다."

msgctxt "Feature/&RitualCastingSpellbookTitle"
msgid "Ritual Casting"
msgstr "의식 시전"

msgctxt "Feature/&RogueArmorProficiencyTitle"
msgid "Rogue Armor Proficiencies"
msgstr "로그 갑옷 숙련"

msgctxt "Feature/&RogueCunningActionDescription"
msgid ""
"You can take a bonus action on each of your turns in combat. This action can "
"be used only to take the Dash, Disengage, or Hide action."
msgstr "전투 턴에 추가 행동을 취할 수 있습니다. 이 특성은 질주, 이탈, 숨기 행동에만 쓸 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&RogueCunningActionTitle"
msgid "Cunning Action"
msgstr "교활한 행동"

msgctxt "Feature/&RogueEvasionTitle"
msgid "Evasion"
msgstr "회피기동"

msgctxt "Feature/&RogueExpertiseDescription"
msgid "Select 2 proficient skills or tools to double their proficiency bonus."
msgstr "숙련 기술 또는 숙련 도구 중 2개를 선택하여 숙련 보너스를 두 배로 늘립니다."

msgctxt "Feature/&RogueExpertiseTitle"
msgid "Expertise"
msgstr "전문화"

msgctxt "Feature/&RogueRoguishArchetypesDescription"
msgid ""
"Select a Roguish Archetype that will steer your talents in varying "
"directions."
msgstr "로그의 재능을 다양한 방향으로 이끌 로그 아키타입을 선택하십시오."

msgctxt "Feature/&RogueRoguishArchetypesTitle"
msgid "Roguish Archetypes"
msgstr "로그 아키타입"

msgctxt "Feature/&RogueSkillPointsTitle"
msgid "Rogue Skills"
msgstr "로그 기술"

msgctxt "Feature/&RogueSneakAttackDescription"
msgid ""
"1d6 extra damage (+1d6 every 2 levels) to one creature you hit with "
"advantage using a finesse or ranged weapon, once per turn. No need for "
"advantage if an active ally is next to the target."
msgstr ""
"이점을 가진 상태에서 기교 무기나 원거리 무기를 사용하여 공격하면 턴당 1번 1d6 추가 피해(2레벨마다 +1d6)를 줍니다. 활성화된 "
"아군이 공격 대상 옆에 있으면 이점이 필요하지 않습니다."

msgctxt "Feature/&RogueSneakAttackTitle"
msgid "Sneak Attack"
msgstr "암습"

msgctxt "Feature/&RogueToolsTitle"
msgid "Rogue Tools"
msgstr "로그 도구"

msgctxt "Feature/&RogueWeaponProficiencyTitle"
msgid "Rogue Weapon Proficiencies"
msgstr "로그 무기 숙련"

msgctxt "Feature/&RoguishDarkweaverBonusProficiencyDescription"
msgid "Proficient with the poisoner's kit."
msgstr "독 제작 도구에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&RoguishDarkweaverBonusProficiencyTitle"
msgid "Bonus Proficiency"
msgstr "추가 숙련도"

msgctxt "Feature/&RoguishDarkweaverPredatorDescription"
msgid ""
"When hitting an enemy on lower ground with a ranged weapon, add your "
"proficiency bonus to the damage."
msgstr "원거리 무기로 낮은 지대의 적을 공격할 때 피해에 숙련 보너스를 추가합니다."

msgctxt "Feature/&RoguishDarkweaverPredatorTitle"
msgid "Predator"
msgstr "포식자"

msgctxt "Feature/&RoguishDarkweaverSpiderOnWallDescription"
msgid ""
"Climbing no longer costs you extra movement, and difficult climb surfaces "
"are considered normal for you."
msgstr "등반에 더 이상 추가 이동력을 소모하지 않고, 어려운 등반 표면이 일반 등반 표면으로 간주됩니다."

msgctxt "Feature/&RoguishDarkweaverSpiderOnWallTitle"
msgid "Spider on Wall"
msgstr "벽에 매달린 거미"

msgctxt "Feature/&RoguishShadowcasterShadowDodgeDescription"
msgid ""
"As a bonus action, teleport to a cell you can see within 5 cells. Recharges "
"after a rest."
msgstr "추가 행동으로 5칸 내에서 볼 수 있는 칸으로 순간이동합니다. 휴식을 취하면 충전됩니다."

msgctxt "Feature/&RoguishShadowcasterShadowDodgeTitle"
msgid "Shadow Dodge"
msgstr "그림자 회피"

msgctxt "Feature/&RoguishShadowcasterSpellcastingDescription"
msgid ""
"Cast wizard spells and cantrips from the divination, illusion, necromancy, "
"and abjuration schools."
msgstr "위자드 주문과 예지계, 환영계, 사령계, 방호계 학파의 캔트립을 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&RoguishShadowcasterSpellcastingTitle"
msgid "Spellcasting"
msgstr "주문 시전"

msgctxt "Feature/&RoguishThiefFastHandsDescription"
msgid "Cunning Action allows you to take the Use an Object action."
msgstr "교활한 행동을 사용해서 물건 사용 행동을 취할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&RoguishThiefFastHandsTitle"
msgid "Fast Hands"
msgstr "빠른 손놀림"

msgctxt "Feature/&RoguishThiefSecondStoryDescription"
msgid ""
"Climbing no longer costs you extra movement, difficult climb surfaces are "
"considered normal for you, and you can jump longer distances."
msgstr ""
"등반에 더 이상 추가 이동력을 소모하지 않고, 어려운 등반 표면은 일반 등반 표면으로 간주됩니다. 또한 더 먼 거리를 점프할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&RoguishThiefSecondStoryTitle"
msgid "Second-Story Work"
msgstr "창문 타는 밤손님"

msgctxt "Feature/&SavingThrowAdvantageFormat"
msgid "Advantage on {0} saving throws"
msgstr "{0} 내성 굴림에 이점 받음"

msgctxt "Feature/&SavingThrowAutomaticallyFailedFormat"
msgid "Automatically fails {0} saving throws"
msgstr "{0} 내성 굴림 무조건 실패"

msgctxt "Feature/&SavingThrowBonusFormat"
msgid "{0} on {1} saving throws"
msgstr "{1} 내성 굴림에 {0}"

msgctxt "Feature/&SavingThrowBonusWithDiceFormat"
msgid "{0}{1} on {2} saving throws"
msgstr "{2} 내성 굴림에 {0}{1}"

msgctxt "Feature/&SavingThrowDisadvantageFormat"
msgid "Disadvantage on {0} saving throws"
msgstr "{0} 내성 굴림에 불리점 받음"

msgctxt "Feature/&SavingThrowProficiencyDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feature/&SavingThrowProficiencyTitle"
msgid "Saving Throw Proficiencies"
msgstr "내성 굴림 숙련"

msgctxt "Feature/&SavingThrowSpecialHalfDamageFormat"
msgid ""
"When you have to make a {0} saving throw to take half damage from an effect, "
"instead you take no damage if you succeed on the saving throw, and only half "
"damage if you fail."
msgstr "피해를 줄이기 위해 {0} 내성 굴림을 해야할 때, 성공하면 피해를 받지 않고 실패하면 절반의 피해만 받습니다."

msgctxt "Feature/&SellswordFeatureDescription"
msgid "Advantage when talking to guards, soldiers, and officers"
msgstr "경비, 군인, 장교와 대화할 때 이점을 갖습니다"

msgctxt "Feature/&SellswordFeatureTitle"
msgid "Warrior"
msgstr "전사"

msgctxt "Feature/&SellswordSkillsArmorDescription"
msgid "Proficient with medium armor."
msgstr "평갑에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&SellswordSkillsArmorTitle"
msgid "Armored"
msgstr "갑옷 숙련"

#, fuzzy
#| msgid "Proficient in Athletics and Intimidation."
msgctxt "Feature/&SellswordSkillsDescription"
msgid "Proficient with Athletics and Intimidation."
msgstr "운동과 위협에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&SellswordSkillsTitle"
msgid "Soldiering"
msgstr "군생활"

msgctxt "Feature/&SkillGainChoicesPluralDescription"
msgid "Choose {0} of these skills: {1}"
msgstr "다음 기술 중 {0}개를 선택합니다: {1}"

msgctxt "Feature/&SkillGainChoicesSingleDescription"
msgid "Choose one of these skills: {0}"
msgstr "다음 기술 중 1개를 선택합니다: {0}"

msgctxt "Feature/&SkillGainDoubleDescription"
msgid "Choose any 2 skills."
msgstr "2개의 기술을 선택하십시오."

msgctxt "Feature/&SkillGainDoubleTitle"
msgid "Bonus Skills"
msgstr "추가 기술"

msgctxt "Feature/&SkillGainSingleDescription"
msgid "Choose any skill"
msgstr "기술을 선택하십시오"

msgctxt "Feature/&SkillGainSingleTitle"
msgid "Bonus Skill"
msgstr "추가 기술"

msgctxt "Feature/&SkillProficiencyPluralDescription"
msgid "Proficient with these skills: {0}"
msgstr "다음 기술에 숙련되었습니다: {0}"

msgctxt "Feature/&SkillProficiencySingleDescription"
msgid "Proficiency with this skill: {0}"
msgstr "다음 기술에 숙련되었습니다: {0}"

msgctxt "Feature/&SkillProficiencyTitle"
msgid "Skills: {0}"
msgstr "기술: {0}"

msgctxt "Feature/&SocialAffinityAdvantageFormat"
msgid "Advantage on \"{0}\" checks towards \"{1}\" organizations"
msgstr "\"{1}\" 조직에 대한 \"{0}\" 판정에 이점을 받음"

msgctxt "Feature/&SocialAffinityDisadvantageFormat"
msgid "Disadvantage on \"{0}\" checks towards \"{1}\" organizations"
msgstr "\"{1}\" 조직에 대한 \"{0}\" 판정에 불리점을 받음"

msgctxt "Feature/&Sorak_Saboteur_Immunity_Description"
msgid "This kind of Sorr-Akkath seems able to ignore its sensitivity to light."
msgstr "이런 종류의 소라카스는 소라카스 특유의 광 민감성에 면역인 것 같습니다."

msgctxt "Feature/&Sorak_Saboteur_Immunity_Title"
msgid "Immune to Light Sensitivity"
msgstr "광 민감성에 면역"

msgctxt "Feature/&SorakCallOfTheNight_Description"
msgid "Regain 2d8 hit points instantly"
msgstr "2d8 만큼의 체력을 즉시 얻습니다"

msgctxt "Feature/&SorakCallOfTheNight_Title"
msgid "Call of the Night"
msgstr "밤의 부름"

msgctxt "Feature/&SorakCursedBreath_Description"
msgid "Remove a beneficial condition from an enemy."
msgstr "적이 가진 이로운 효과를 제거합니다."

msgctxt "Feature/&SorakCursedBreath_Title"
msgid "Cursed Breath"
msgstr "저주 받은 숨결"

msgctxt "Feature/&SorakDoomLaughter_Condition_Description"
msgid ""
"Vulnerable to poison and piercing damage until the end of the next turn."
msgstr "다음 턴이 끝날 때까지 독과 관통 피해에 취약해집니다."

msgctxt "Feature/&SorakDoomLaughter_Condition_Title"
msgid "Doomed"
msgstr "불운"

msgctxt "Feature/&SorakDoomLaughter_Description"
msgid "Curse all enemies in neighboring cells to suffer more damage."
msgstr "인접한 칸의 모든 적에게 더 많은 피해를 입게 하는 저주를 겁니다."

msgctxt "Feature/&SorakDoomLaughter_Title"
msgid "Doom Laughter"
msgstr "비운의 웃음"

msgctxt "Feature/&SorakShadowEscape_Description"
msgid "Teleport up to 5 cells away."
msgstr "최대 5칸까지 순간이동합니다."

msgctxt "Feature/&SorakShadowEscape_Title"
msgid "Shadow Escape"
msgstr "그림자 탈출"

msgctxt "Feature/&SorakShadowMurder_Condition_Description"
msgid "Invisible and ready to perform a deadly attack."
msgstr "투명화 상태가 되고 치명적인 공격을 할 준비가 됩니다."

msgctxt "Feature/&SorakShadowMurder_Condition_Title"
msgid "Shadow Murder"
msgstr "그림자 살인"

msgctxt "Feature/&SorakShadowMurder_Description"
msgid "Use Shadow Murder."
msgstr "그림자 살인을 사용합니다."

msgctxt "Feature/&SorakShadowMurder_Title"
msgid "Shadow Murder"
msgstr "그림자 살인"

msgctxt "Feature/&SorakShriek_Description"
msgid "A terrifying shriek that strikes fear into the hearts of men."
msgstr "인간의 마음에 두려움을 일으키는 끔찍한 비명입니다."

msgctxt "Feature/&SorakShriek_Title"
msgid "Shriek"
msgstr "비명"

msgctxt "Feature/&SorakTouchOfDarkness_Description"
msgid "A touch of this Sorak causes necrotic damage!"
msgstr "이 소락의 손길은 사령 피해를 입힙니다!"

msgctxt "Feature/&SorakTouchOfDarkness_Title"
msgid "Touch of Darkness"
msgstr "어둠의 손길"

msgctxt "Feature/&SorakTranceOfSorrtarr_Condition_Description"
msgid "Immune to Light Sensitivity."
msgstr "광 민감성에 면역입니다."

msgctxt "Feature/&SorakTranceOfSorrtarr_Condition_Title"
msgid "Trance of Sorr-Tarr"
msgstr "소르-타르의 무아지경"

msgctxt "Feature/&SorakTranceOfSorrtarr_Description"
msgid "Use Trance of Sorr-Tarr."
msgstr "소르-타르의 무아지경을 사용합니다."

msgctxt "Feature/&SorakTranceOfSorrtarr_Title"
msgid "Trance of Sorr-Tarr"
msgstr "소르-타르의 무아지경"

msgctxt "Feature/&SpellPowerDescription"
msgid "Can cast the {0} spell {1}"
msgstr "{0} 주문을 {1}(으)로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&SpyFeatureDescription"
msgid ""
"You've seen enough espionage to recognize a fellow spy when you see one.\n"
"You can communicate secretly with other spies."
msgstr ""
"동료 스파이를 보면 알아볼 수 있을만큼 충분한 첩보 활동을 했습니다.\n"
"다른 스파이와 비밀리에 교신할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&SpyFeatureTitle"
msgid "Tradecraft"
msgstr "첩보 특성"

msgctxt "Feature/&SpyLanguageDescription"
msgid ""
"You learned a number of codes used by intelligence organizations in the "
"Eastern Kingdoms, and are able to decipher most of them."
msgstr "첩자는 동부 왕국의 정보 기관에서 사용하는 여러 암호를 배웠고, 대부분을 해독할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&SpyLanguageTitle"
msgid "Spy Cypher"
msgstr "첩자 암호"

#, fuzzy
#| msgid "Proficient in Stealth and Deception."
msgctxt "Feature/&SpySkillsDescription"
msgid "Proficient with Stealth and Deception."
msgstr "은신과 기만에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&SpySkillsTitle"
msgid "Spycraft"
msgstr "첩보 기술"

msgctxt "Feature/&SpySkillsToolsDescription"
msgid "Proficient with Nature and poisoner's kit."
msgstr "자연, 독 제작 도구에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&SpySkillsToolsTitle"
msgid "Rough Diplomacy"
msgstr "난폭한 사교술"

msgctxt "Feature/&SylvanMoveSpeedDescription"
msgid "Your base walking speed is 7 cells."
msgstr "7칸의 기본 보행 속도를 가집니다."

msgctxt "Feature/&SylvanMoveSpeedTitle"
msgid "Sylvan Swiftness"
msgstr "실반 엘프의 신속함"

msgctxt "Feature/&ToolProficiencyPluralDescription"
msgid "Proficient with these tools: {0}"
msgstr "다음 도구에 숙련되었습니다: {0}"

msgctxt "Feature/&ToolProficiencyPluralShortDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feature/&ToolProficiencySingleDescription"
msgid "Proficiency with this tool: {0}"
msgstr "다음 도구에 숙련되었습니다: {0}"

msgctxt "Feature/&ToolProficiencySingleShortDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feature/&ToolProficiencyTitle"
msgid "Tools: {0}"
msgstr "도구: {0}"

msgctxt "Feature/&TraditionGreenmageGreenMagicDescription"
msgid ""
"Spells from the Green Magic list are considered wizard spells for you: {0}"
msgstr "녹빛의 마법에 해당하는 위자드 주문 목록은 다음과 같습니다: {0}"

msgctxt "Feature/&TraditionGreenmageGreenMagicTitle"
msgid "Green Magic"
msgstr "녹빛의 마법"

msgctxt "Feature/&TraditionGreenmageWardenOfTheForestDescription"
msgid ""
"Proficiency: Light armor\n"
"\n"
"Proficiency: Shortbow\n"
"Fighting Style: Archery\n"
"\n"
"Natural Explorer: You benefit from the same advantages as Rangers when in a "
"forest environment."
msgstr ""
"숙련: 경갑\n"
"\n"
"숙련: 숏보우\n"
"전투 특화: 궁술\n"
"\n"
"천부적인 탐험가: 숲 환경에 있을 때 레인저와 동일한 이점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&TraditionGreenmageWardenOfTheForestTitle"
msgid "Warden of the Forest"
msgstr "숲의 감시자"

msgctxt "Feature/&TraditionLoremasterKeenMindDescription"
msgid ""
"Advantage on Arcana, History, and Investigation ability checks\n"
"Advantage to copy scrolls to your spellbook\n"
"Scroll and potion crafting costs and times are halved"
msgstr ""
"비전, 역사, 조사 능력치 판정 그리고\n"
"두루마리를 주문책에 복사할 때 이점을 받습니다\n"
"두루마리와 물약 제작 비용과 시간이 절반으로 줄어듭니다"

msgctxt "Feature/&TraditionLoremasterKeenMindTitle"
msgid "Keen Mind"
msgstr "예리한 정신"

msgctxt "Feature/&TraditionPotentCantripDescription"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Feature/&TraditionPotentCantripTitle"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Feature/&TraditionSavantDescription"
msgid ""
"When you select this school at 2nd level, the gold and time required to copy "
"a spell of the {0} school into your spellbook are halved. In addition, you "
"spend half the normal time to craft potions, scrolls, or other items."
msgstr ""
"2레벨에 이 학파를 선택하면 해당 학파의 주문을 주문책에 복사하는데 필요한 돈과 시간이 절반이 됩니다. 또한 포션, 스크롤, 또는 다른 "
"아이템들을 제조하기 위한 시간이 절반이 됩니다."

msgctxt "Feature/&TraditionSavantTitle"
msgid "{0} Savant"
msgstr "{0} 대학자"

msgctxt "Feature/&TraditionSavantVoyelDescription"
msgid ""
"Beginning when you select this school at 2nd level, the gold and time you "
"must spend to copy {0} spells into your spellbook is halved."
msgstr "2레벨에 이 학파를 선택함으로써, {0} 주문을 주문책에 복사하는데 필요한 돈과 시간이 절반으로 줄었습니다."

msgctxt "Feature/&TraditionShockArcanistArcaneWarfareDescription"
msgid ""
"When casting spells from the War list, they count as being cast at one slot "
"level higher than the one you actually use: {0}."
msgstr "전투목록 태그가 달린 주문을 시전하면 한 단계 높은 슬롯 레벨로 시전된 것으로 간주됩니다: {0}."

msgctxt "Feature/&TraditionShockArcanistArcaneWarfareTitle"
msgid "Arcane Warfare"
msgstr "비전 전투"

msgctxt "Feature/&UncannyDodgeDescription"
msgid ""
"When an attacker that you can see hits you with an attack, you can use your "
"reaction to halve the attack's damage."
msgstr "눈에 보이는 적에게 공격받아 명중당할 때 반응 행동을 사용해서 피해를 절반으로 줄일 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&UncannyDodgeTitle"
msgid "Uncanny Dodge"
msgstr "기묘한 회피"

msgctxt "Feature/&VisionBlindsightDescription"
msgid "TBD"
msgstr "미정"

msgctxt "Feature/&VisionBlindsightTitle"
msgid "Blindsight"
msgstr "맹시"

msgctxt "Feature/&VisionDarkvisionDescription"
msgid "See normally in dim light, and in natural darkness as if in dim light."
msgstr "약간 어두운 곳에서 정상적으로 볼 수 있고, 어둠 속에서는 약간 어두운 곳에 있는 것처럼 보입니다."

msgctxt "Feature/&VisionDarkvisionTitle"
msgid "Darkvision"
msgstr "어둠시야"

msgctxt "Feature/&VisionDetectInvisibilityDescription"
msgid "The creature can see invisible creatures and objects."
msgstr "투명한 크리쳐나 물체를 볼 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&VisionDetectInvisibilityTitle"
msgid "See Invisibility"
msgstr "투명화 감지"

msgctxt "Feature/&VisionNormalVisionDescription"
msgid "Vision is normal and subject to standard lighting conditions."
msgstr "일반적인 시야로, 통상의 조명 조건에 반응합니다."

msgctxt "Feature/&VisionNormalVisionTitle"
msgid "Normal Vision"
msgstr "일반시야"

msgctxt "Feature/&VisionSuperiorDarkvisionDescription"
msgid ""
"Within the specified range, a creature with superior Darkvision can see "
"perfectly in all lighting conditions."
msgstr "특정한 범위 내에서, 우수한 어둠시야를 가진 크리쳐는 모든 조명 조건에서 완벽하게 볼 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&VisionSuperiorDarkvisionTitle"
msgid "Superior Darkvision"
msgstr "우수한 어둠시야"

msgctxt "Feature/&VisionTremorsenseDescription"
msgid "The creature can sense vibrations."
msgstr "진동을 감지할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&VisionTremorsenseTitle"
msgid "Tremorsense"
msgstr "진동 감지"

msgctxt "Feature/&VisionTruesightTitle"
msgid "Truesight"
msgstr "진시야"

msgctxt "Feature/&WarListSpellFormat"
msgid "War List: {0}"
msgstr "전투목록: {0}"

msgctxt "Feature/&WeaponTrainingDescription"
msgid "Proficient with {0}."
msgstr "{0}에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&WeaponTrainingShortDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feature/&WizardArcaneTraditionsDescription"
msgid "Grants you specialization with a certain kind of magic."
msgstr "특정 종류 마법에 대한 전문화를 부여합니다."

msgctxt "Feature/&WizardArcaneTraditionsTitle"
msgid "Arcane Traditions"
msgstr "비전 전통"

msgctxt "Feature/&WizardSkillPointsTitle"
msgid "Wizard Skills"
msgstr "위자드 기술"

msgctxt "Feature/&WizardSpellcastingTitle"
msgid "Wizard Spellcasting"
msgstr "위자드 주문 시전"

msgctxt "Feature/&WizardToolsDescription"
msgid ""
"You have been trained to scribe magic scrolls and use enchanting equipment."
msgstr "마법 주문 두루마리를 제조하고 마력이 부여된 장비를 사용하는 것을 배웠습니다."

msgctxt "Feature/&WizardToolsTitle"
msgid "Magical Crafting"
msgstr "마법 물품 제작"

msgctxt "Feature/&WizardWeaponProficiencyTitle"
msgid "Wizard Weapon Proficiencies"
msgstr "위자드 무기 숙련"

msgctxt "Feature/&CombatAffinityPackTacticsTitle"
msgid "Pack Tactics"
msgstr "무리 전술"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierACPlus1Description"
msgid "+1 to AC."
msgstr "방어도에 +1을 얻습니다."

msgctxt "Feature/&SavingThrowModifierRingOfProtectionPlusOneDescription"
msgid "+1 to all saving throws."
msgstr "모든 내성 굴림에 +1을 얻습니다."

msgctxt "Feature/&AdditionalDamagePoisonTitle"
msgid "Poisoned"
msgstr "독 발림"

msgctxt "Feature/&PowerFunctionApplyPoisonDescription"
msgid "Apply this poison to a target weapon."
msgstr "대상 무기에 독을 바릅니다."

msgctxt "Feature/&PowerFunctionApplyPoisonTitle"
msgid "Apply"
msgstr "바르기"

msgctxt "Feature/&RegenerationLapseFormat"
msgid "Regenerate {0} hit points every {1}."
msgstr "{1}마다 체력 {0}을 재생합니다."

msgctxt "Feature/&RegenerationChildOfDarknessTitle"
msgid "Regeneration"
msgstr "재생"

msgctxt "Feature/&RegenerationChildOfDarknessDescription"
msgid "Soraks regenerate life when in dim light or darkness."
msgstr "소락은 약간 어둡거나 어두운 곳에서 체력을 재생합니다."

msgctxt "Feature/&RegenerationDefilerTitle"
msgid "Regeneration"
msgstr "재생"

msgctxt "Feature/&RegenerationDefilerDescription"
msgid "Defilers regenerate 10 HP per round when in full darkness."
msgstr "모독자는 완전한 어둠 속에서 라운드 당 체력 10을 재생합니다."

msgctxt "Feature/&Cutthroat_Finisher_Title"
msgid "Finisher"
msgstr "마무리 일격"

msgctxt "Feature/&Cutthroat_Predator_Title"
msgid "Predator"
msgstr "포식자"

msgctxt "Feature/&Cutthroat_Predator_Description"
msgid ""
"Cutthroats deal 2 mode damage when attacking ranged targets on lower ground."
msgstr "도살자는 낮은 지역에서 원거리 공격을 할때 2의 추가 피해를 입힙니다."

msgctxt "Feature/&AttributeModifierBracersDefenseDescription"
msgid "+2 to AC when not wearing armor or a shield."
msgstr "갑옷이나 방패를 착용하지 않았을 때 AC +2를 얻습니다."

msgctxt "Feature/&VisionTruesightDescription"
msgid ""
"This creature can see in normal and magical darkness, and can see through "
"invisibility and illusions."
msgstr "일반적 상황, 마법적 어둠 속에서 볼 수 있습니다. 투명화, 환상을 간파할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerFunctionManualStudyTitle"
msgid "Study"
msgstr "학습"

msgctxt "Feature/&MinimalBaseSpeedFormat"
msgid "Minimal Speed: {0}"
msgstr "최저 속도: {0}"

msgctxt "Feature/&MinimalBaseSpeedFormatSingle"
msgid "Minimal Speed: {0} ({1})"
msgstr "최저 속도: {0} ({1})"

msgctxt "Feature/&EncumbranceImmunityFormat"
msgid "Unaffected by encumbrance penalties."
msgstr "과적 페널티의 영향을 받지 않습니다."

msgctxt "Feature/&HeavyArmorImmunityFormat"
msgid "Unaffected by heavy armor penalties."
msgstr "중갑 페널티의 영향을 받지 않습니다."

msgctxt "Feature/&CharacterPresentationBeltOfDwarvenKindDescription"
msgid "50% chance to grow a beard."
msgstr "50% 확률로 수염이 자랄 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&AttributeModifierBeltOfDwarvenkindDescription"
msgid "+2 to CON to a maximum of 20."
msgstr "건강 +2(최대 20)를 얻습니다."

msgctxt "Feature/&ProficiencyBeltOfDwarvenKindDescription"
msgid "Can speak, read, and write dwarvish."
msgstr "드워프어를 말하고, 읽고, 쓸 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&DeflectMissileDescription"
msgid "Can use a reaction to reduce the damage of an incoming missile."
msgstr "반응 행동을 사용하여 투사체의 피해를 줄일 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&DeflectMissileTitle"
msgid "Deflect Missile"
msgstr "투사체 굴절"

msgctxt "Feature/&PowerFunctionDustDisappearanceTitle"
msgid "Throw"
msgstr "투척"

msgctxt "Feature/&PowerFunctionDustDisappearanceDescription"
msgid ""
"Throw the dust in the air to turn all creatures within 2 cells invisible for "
"a few minutes."
msgstr "가루를 공중에 뿌려 2칸 내의 모든 크리쳐에게 몇 분 동안 투명화를 부여합니다."

msgctxt "Feature/&EscapingPerceptionSuffix"
msgid "when spotting the bearer"
msgstr "운반자 발견 시"

msgctxt "Feature/&ResistingShoveSuffix"
msgid "when shoving the bearer"
msgstr "운반자를 밀칠 때"

msgctxt "Feature/&ConditionAffinityCloakOfArachnidaDescription"
msgid "Cannot be restrained by webs."
msgstr "거미줄에 걸리지 않습니다."

msgctxt "Feature/&MovementAffinityCloakOfArachnidaDescription"
msgid "Can move along walls."
msgstr "벽을 타고 이동할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&SavingThrowAffinityGemNecromancyTitle"
msgid "+2 to saving throws against Necromancy spells"
msgstr "사령계 주문에 대한 내성 굴림 +2"

msgctxt "Feature/&SavingThrowAffinityGemAbjurationTitle"
msgid "+2 to saving throws against Abjuration spells"
msgstr "방호계 주문에 대한 내성 굴림 +2"

msgctxt "Feature/&SavingThrowAffinityGemEvocationTitle"
msgid "+2 to saving throws against Evocation spells"
msgstr "방출계 주문에 대한 내성 굴림 +2"

msgctxt "Feature/&SavingThrowAffinityGemIllusionTitle"
msgid "+2 to saving throws against Illusion spells"
msgstr "환영계 주문에 대한 내성 굴림 +2"

msgctxt "Feature/&SavingThrowAffinityGemConjurationTitle"
msgid "+2 to saving throws against Conjuration spells"
msgstr "조형계 주문에 대한 내성 굴림 +2"

msgctxt "Feature/&SavingThrowAffinityGemEnchantmentTitle"
msgid "+2 to saving throws against Enchantment spells"
msgstr "환혹계 주문에 대한 내성 굴림 +2"

msgctxt "Feature/&SavingThrowAffinityGemDivinationTitle"
msgid "+2 to saving throws against Divination spells"
msgstr "예지계 주문에 대한 내성 굴림 +2"

msgctxt "Feature/&SavingThrowAffinityGemTransmutationTitle"
msgid "+2 to saving throws against Transmutation spells"
msgstr "변환계 주문에 대한 내성 굴림 +2"

msgctxt "Feature/&SavingThrowAffinityCrownOfTheMagisterTitle"
msgid "+1 to saving throws"
msgstr "내성 굴림에 +1"

msgctxt "Feature/&AbilityCheckAffinityCrownOfTheMagisterTitle"
msgid "+2 to Intimidation and Persuasion checks"
msgstr "위협 및 설득 판정에 +2"

msgctxt "Feature/&StoneOfGoodLuckAbilityCheckAffinity_Description"
msgid "+1 to ability checks."
msgstr "능력치 판정에 +1을 얻습니다."

msgctxt "Feature/&RingOfAllWordsDescription"
msgid "Proficiency in all languages."
msgstr "모든 언어에 숙련되었습니다."

msgctxt "Feature/&AttributeModifierACPlus2Description"
msgid "+2 to AC."
msgstr "방어도에 +2를 얻습니다."

msgctxt "Feature/&PowerFunctionApplyOilOfSharpnessDescription"
msgid "Apply this oil to a target weapon."
msgstr "대상 무기에 이 기름을 바릅니다."

msgctxt "Feature/&MantleOfSpellResistance_Function_Description"
msgid "Advantage on saving throws against spells"
msgstr "주문에 대한 내성 굴림에 이점을 받습니다"

msgctxt "Feature/&HalflingBraveDescription"
msgid "Advantage on saving throws against being frightened"
msgstr "공포에 대한 내성 굴림에 이점을 받습니다"

msgctxt "Feature/&PowerWinterWolfBreathTitle"
msgid "Cold Breath"
msgstr "냉기 숨결"

msgctxt "Feature/&PowerWinterWolfBreathDescription"
msgid "A freezing wind blown by the Winter Wolf that deals cold damage."
msgstr "겨울 늑대가 내뿜는 얼어붙은 바람. 냉기 피해를 줍니다."

msgctxt "Feature/&SavingThrowRestrictedSchoolFormat"
msgid "{0} spells"
msgstr "{0} 주문"

msgctxt "Feature/&Fire_Osprey_Blast_Title"
msgid "Blast"
msgstr "폭발"

msgctxt "Feature/&Fire_Osprey_Blast_Description"
msgid "The Fire Osprey emits a fire blast that damages all surrounding cells."
msgstr "불 박쥐는 주변의 모든 칸에 피해를 주는 화염 폭발을 방출합니다."

msgctxt "Feature/&AttributeModifierACPlus3Description"
msgid "+3 to AC"
msgstr "방어도에 +3을 얻습니다"

msgctxt "Feature/&MagicAffinityBattleMagicTitle"
msgid "Battle Magic"
msgstr "전투 마법사"

msgctxt "Feature/&MagicAffinityBattleMagicDescription"
msgid ""
"Can cast spells with a somatic component without a free hand, provided a "
"weapon or shield is being wielded."
msgstr "무기나 방패 착용 시 빈 손이 없더라도 동작 구성 요소를 가진 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&Cutthroat_Finisher_Description"
msgid ""
"Once per turn, Cutthroats deal an additional 1D6 damage to already wounded "
"opponents."
msgstr "매 턴 한 번, 도살자가 이미 부상당한 적을 명중시키면 1d6 피해를 추가로 줍니다."

msgctxt "Feature/&AttackModifierAttackRollIncreasedDescription"
msgid "Attack roll is increased."
msgstr "명중 굴림이 증가합니다."

msgctxt "Feature/&AttackModifierDamageRollIncreasedDescription"
msgid "Damage roll is increased."
msgstr "피해 굴림이 증가합니다."

msgctxt "Feature/&ConditionAutoCriticalFormat"
msgid "All attacks received are critical hits."
msgstr "받는 모든 공격이 치명타입니다."

msgctxt "Feature/&SavingThrowByAbilityScoreBonus"
msgid "[ability] on {0} saving throws"
msgstr "{0} 내성 굴림에 +[능력 수정치]"

msgctxt "Feature/&DomainBattleExtraAttackTitle"
msgid "Scholar of Battle"
msgstr "전투 학자"

#, fuzzy
#| msgid "+1D8 radiant damage on weapon attacks, once per turn."
msgctxt "Feature/&AdditionalDamageDomainLifeDivineStrikeDescription"
msgid "+1d8 radiant damage on weapon attacks, once per turn."
msgstr "턴당 한 번 무기 공격에 +1d8 광휘 피해를 추가합니다."

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageDomainLifeDivineStrikeTitle"
msgid "Divine Strike"
msgstr "신성한 일격"

msgctxt "Feature/&DomainElementalHeraldOfTheElementsFireShortTitle"
msgid "Call Upon Fire"
msgstr "화염 신께 올리는 기도"

msgctxt "Feature/&DomainElementalHeraldOfTheElementsFireTitle"
msgid ""
"Herald of the Elements: \n"
"Call Upon Fire"
msgstr ""
"원소의 전령:\n"
"화염 신께 올리는 기도"

msgctxt "Feature/&DomainElementalHeraldOfTheElementsColdDescription"
msgid ""
"The target suffers cold damage and must succeed with a STR save or become "
"restrained until the end of its next turn. Can be used a number of times "
"equal to your WIS bonus until a long rest."
msgstr ""
"대상에게 냉기 피해를 입고 힘 내성 굴림을 시킵니다. 실패하면 다음 턴까지 구속됩니다. 긴 휴식당 지혜 보너스 수치만큼씩 사용할 수 "
"있습니다."

msgctxt "Feature/&DomainElementalHeraldOfTheElementsColdShortTitle"
msgid "Call Upon Cold"
msgstr "냉기 신께 올리는 기도"

msgctxt "Feature/&DomainElementalHeraldOfTheElementsColdTitle"
msgid ""
"Herald of the Elements: \n"
"Call Upon Cold"
msgstr ""
"원소의 전령:\n"
"냉기 신께 올리는 기도"

msgctxt "Feature/&DomainElementalHeraldOfTheElementsThunderDescription"
msgid ""
"Creatures in the area of effect must make a successful CON save or suffer "
"thunder damage equal to 2D8 + your WIS bonus and become restrained until the "
"end of their next turn. Can be used a number of times equal to your WIS "
"bonus between long rests."
msgstr ""
"범위 내 크리쳐들은 건강 내성 굴림 실패 시 2D8 + 지혜 수정치만큼의 피해를 입고 자신의 다음 턴 종료 시까지 구속 상태에 빠집니다. "
"긴 휴식당 지혜 수정치와 같은 횟수만큼씩 사용 가능합니다."

msgctxt "Feature/&DomainElementalHeraldOfTheElementsThunderShortTitle"
msgid "Call Upon Thunder"
msgstr "번개 신께 올리는 기도"

msgctxt "Feature/&DomainElementalHeraldOfTheElementsThunderTitle"
msgid ""
"Herald of the Elements: \n"
"Call Upon Thunder"
msgstr ""
"원소의 전령:\n"
"번개 신께 올리는 기도"

msgctxt "Feature/&DomainInsightDivineLoreDescription"
msgid ""
"You know all languages, written and spoken. In addition, you can identify a "
"magical item once per long rest."
msgstr "모든 언어를 말하고 쓸 수 있습니다. 또한 긴 휴식 1회 당 마법 아이템을 하나 식별할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&DomainInsightDivineLoreTitle"
msgid "Divine Lore"
msgstr "신성한 지식"

msgctxt "Feature/&DomainInsightDivineLoreIdentifyDescription"
msgid "Reveals the magic properties and functions of an item."
msgstr "아이템의 마법 속성과 기능을 감별합니다."

msgctxt "Feature/&DomainInsightDivineLoreIdentifyTitle"
msgid "Divine Identification"
msgstr "신성한 감정"

msgctxt "Feature/&DomainInsightDomainSpellsTitle"
msgid "Insight Domain Spells"
msgstr "통찰 권역 주문"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Mark a creature you see so it receives additional damage from each attack."
msgctxt "Feature/&DomainOblivionMarkOfFateDescription"
msgid ""
"Mark a creature you see so it receives additional necrotic damage equal to "
"your WIS bonus from each attack. Can be retargeted upon the creature's "
"death. You need to take a Short Rest or Long Rest to recover this power."
msgstr "바라보는 크리쳐에게 표식을 남겨 각 공격에서 추가 피해를 받도록 합니다."

msgctxt "Feature/&DomainOblivionMarkOfFateTitle"
msgid "Mark of Fate"
msgstr "운명의 표식"

msgctxt "Feature/&DomainLawAnathemaDescription"
msgid ""
"Restrains a creature and inflicts force damage every turn until it succeeds "
"with a WIS save or 1 minute has passed."
msgstr "크리쳐를 구속시키고 매턴 역장 피해를 입힙니다. 1분이 지나거나 지혜 내성 굴림에 성공하면 효과를 받지 않습니다."

msgctxt "Feature/&DomainLawAnathemaTitle"
msgid "Anathema"
msgstr "파문"

msgctxt "Feature/&PowerOathOfMotherlandVolcanicAuraDescription"
msgid "Friendly creatures in the aura gain fire resistance and +1 to AC."
msgstr "오라 안에 있는 아군은 화염 저항과 방어도 +1을 얻습니다."

msgctxt "Feature/&PowerOathOfMotherlandVolcanicAuraTitle"
msgid "Volcanic Aura"
msgstr "화산의 오라"

msgctxt "Feature/&PowerOathOfDevotionAuraDevotionDescription"
msgid ""
"Friendly creatures in the aura cannot be charmed while you are conscious."
msgstr "내가 의식이 있는 동안 오라 안에 있는 아군은 매혹에 걸리지 않습니다."

msgctxt "Feature/&PowerOathOfDevotionAuraDevotionTitle"
msgid "Aura of Devotion"
msgstr "헌신의 오라"

msgctxt "Feature/&PowerOathOfTirmarAuraTruthDescription"
msgid ""
"Friendly creatures in the aura gain superior darkvision and +2 perception."
msgstr "오라 안에 있는 아군이 우수한 어둠시야와 지각 +2를 얻습니다."

msgctxt "Feature/&PowerOathOfTirmarAuraTruthTitle"
msgid "Aura of Truth"
msgstr "진실의 오라"

msgctxt "Feature/&FeatureSetHunterDefensiveTacticsDescription"
msgid "Choose one of the following options:"
msgstr "다음 옵션 중 하나를 선택합니다:"

msgctxt "Feature/&FeatureSetHunterDefensiveTacticsTitle"
msgid "Defensive Tactics"
msgstr "방어적 전술"

msgctxt "Feature/&HunterEscapeTheHordeDescription"
msgid "Opportunity attacks against you are made with disadvantage."
msgstr "당신에 대한 기회 공격이 불리점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&tHunterEscapeTheHordeTitle"
msgid "Escape the Horde"
msgstr "필사의 탈출"

msgctxt "Feature/&HunterMultiattackDefenseDescription"
msgid ""
"When a creature hits you with an attack, you gain a +4 bonus to AC against "
"all subsequent attacks made by that creature for the rest of the turn."
msgstr "크리쳐의 공격에 명중 당했을 때, 나머지 턴 동안 해당 크리쳐의 모든 후속 공격에 대해 AC +4 보너스를 얻습니다."

msgctxt "Feature/&HunterMultiattackDefenseTitle"
msgid "Multiattack Defense"
msgstr "연타 방어"

msgctxt "Feature/&HunterSteelWillDescription"
msgid "Advantage on saving throws against being frightened"
msgstr "공포 상태에 대한 내성 굴림에 이점을 받습니다"

msgctxt "Feature/&HunterSteelWillTitle"
msgid "Steel Will"
msgstr "강철 의지"

msgctxt "Feature/&ShadowTamerRopeGrappleDescription"
msgid "Target a creature and attempt to pull it if it fails a STR contest."
msgstr "목표한 크리쳐가 힘 내성 굴림에 실패하면 쓰러짐 상태가 됩니다."

msgctxt "Feature/&ShadowTamerRopeGrappleTitle"
msgid "Rope Grapple"
msgstr "올가미 던지기"

msgctxt "Feature/&ShadowTamerKnowDarknessDescription"
msgid ""
"While in dim or no light, you have advantage on stealth, perception "
"investigation checks, and gain tremorsense."
msgstr "약간 어둡거나 빛이 없을 때 은신, 지각 조사에 이점을 받고, 진동을 감지할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&ShadowTamerKnowDarknessTitle"
msgid "Know the Darkness"
msgstr "야간 작전 수행"

msgctxt "Feature/&MarksmanRecyclerDescription"
msgid "You can craft arrows every time you take a short or long rest."
msgstr "짧은 휴식, 긴 휴식을 취할 때마다 화살을 만들 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&MarksmanRecyclerTitle"
msgid "Recycler"
msgstr "재활용 전문가"

msgctxt "Feature/&MarksmanStepbackDescription"
msgid ""
"When you are within melee range of an enemy creature, you can use your bonus "
"action to move one cell without provoking opportunity attacks, and gain "
"advantage on your next attack with a ranged weapon this turn."
msgstr ""
"적의 근접 범위에 있다면 추가 행동을 사용해서 기회 공격을 받지 않고 한 칸을 이동할 수 있습니다. 또한 이번 턴에 원거리 무기로 "
"공격하면 이점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&MarksmanStepbackTitle"
msgid "Step Back"
msgstr "위치 교정"

msgctxt "Feature/&MoutaineerCloseQuartersDescription"
msgid ""
"As a bonus action, you can force a switch of positions with an enemy within "
"melee range by performing a STR vs STR or DEX challenge, just like for "
"shoving. You are not open to opportunity attacks by doing so. If successful, "
"you have advantage to attack this creature until the end of your turn."
msgstr ""
"추가 행동으로 힘 vs 힘 또는 힘 vs 민첩 판정을 해서 근접 범위 내의 적과 위치를 강제로 바꿀 수 있습니다. 이렇게 하면 기회 "
"공격에 당하지 않습니다. 성공하면 내 턴이 끝날 때까지 이 크리쳐를 공격할 때 이점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&MoutaineerCloseQuartersTitle"
msgid "Close Quarters"
msgstr "백병전"

msgctxt "Feature/&ChampionRemarkableAthleteDescription"
msgid ""
"Add half of your proficiency bonus (round up) to any Strength, Dexterity, or "
"Constitution check you make that doesn't already use your proficiency bonus. "
"In addition, both your jumping distance and climbing abilities increase, too."
msgstr ""
"숙련도 보너스를 적용하지 않은 힘, 민첩, 건강 능력치 판정에 숙련도 보너스의 절반(반올림)을 추가합니다. 또한 점프 거리와 등반 능력이 "
"증가합니다."

msgctxt "Feature/&ChampionRemarkableAthleteTitle"
msgid "Remarkable Athlete"
msgstr "뛰어난 운동선수"

msgctxt "Feature/&SpellbladeIntoTheFrayDescription"
msgid ""
"You can use any melee weapon you are proficient with as a spellcasting focus "
"for your wizard spells, and can perform their somatic components with the "
"weapon instead of your hand. Additionally, being next to a hostile creature "
"doesn't impose disadvantage on your ranged spell attack rolls."
msgstr ""
"위자드 주문 시전 집중을 할 때 숙련된 근거리 무기를 사용할 수 있습니다. 그리고 손 대신 무기를 들고 동작 주문 구성 요소를 수행할 수 "
"있습니다. 또한 적군이 옆에 있어도 원거리 주문 명중 굴림에 불리점을 받지 않습니다."

msgctxt "Feature/&SpellbladeIntoTheFrayTitle"
msgid "Into the Fray"
msgstr "전장으로"

msgctxt "Feature/&Smith_Title"
msgid "Smithing"
msgstr "대장장이"

msgctxt "Feature/&Smith_Description"
msgid ""
"You are trained to craft basic ammunition with smith's tools: arrows and "
"bolts."
msgstr "대장장이 도구를 사용하여 기본 탄약인 화살과 볼트를 만드는 법을 배웠습니다."

msgctxt "Feature/&PowerVeil_Title"
msgid "Dark Veil"
msgstr "어둠의 장막"

msgctxt "Feature/&PowerVeil_Description"
msgid ""
"A veil of darkness and despair covers an area around the Defiler. All "
"creatures except Defilers and their brood have disadvantage on attacks."
msgstr "어둠과 절망의 장막이 모독자 주변을 덮습니다. 모독자와 휘하 브루드를 제외한 모든 크리쳐는 명중 굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&Power_Grimblade_Soulscape_Title"
msgid "Soulscape"
msgstr "영혼의 풍경"

msgctxt "Feature/&DomainElementalHeraldOfTheElementsFireDescription"
msgid ""
"The target suffers fire damage and must succeed a STR save or be pushed. Can "
"be used a number of times equal to your WIS bonus until a long rest."
msgstr ""
"대상에게 화염 피해를 입히고 힘 내성 굴림을 시킵니다. 실패하면 뒤로 밀려납니다. 긴 휴식당 지혜 보너스 수치만큼씩 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerBloodFealty_Title"
msgid "Blood Fealty"
msgstr "피의 충성"

msgctxt "Feature/&PowerBloodFealty_Description"
msgid "A Defiler can drain the life power of the brood it created."
msgstr "모독자는 자신이 만든 브루드의 생명력을 흡수할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&RogueEvasionDescription"
msgid ""
"When you are subjected to an area of effect that allows you to make a "
"Dexterity saving throw to take only half damage, you instead take no damage "
"if you succeed on the saving throw, and only half damage if you fail."
msgstr "민첩 내성 굴림을 해야하는 범위 효과에 당했을 때, 굴림에 성공하면 피해를 받지 않고 실패하면 절반의 피해만 받습니다."

msgctxt "Feature/&SorakImmunity_MindEffects_Title"
msgid "Mind of Darkness"
msgstr "어둠의 정신"

msgctxt "Feature/&SorakImmunity_MindEffects_Description"
msgid ""
"Sorr-Akkath have a mind of pure darkness. Protected by the gifts of their "
"god, they are oblivious to attempts to charm and dominate."
msgstr "소라카스는 순수한 어둠의 정신을 가지고 있습니다. 그들이 숭배하는 신의 축복에 의해 매혹과 지배를 당하지 않습니다."

msgctxt "Feature/&ShockArcanistWarcastingTitle"
msgid "Warcasting"
msgstr "극한 시전"

msgctxt "Feature/&ShockArcanistWarcastingDescription"
msgid ""
"Having pushed yourself to cope with arcane shock backlash, you become "
"proficient with Constitution saving throws."
msgstr "비전 충격의 부작용에 대처하기 위해 분투합니다. 건강 내성 굴림에 숙련됩니다."

msgctxt "Feature/&ShockArcanistArcaneShockTitle"
msgid "Arcane Shock"
msgstr "비전 충격"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "You overcharge your mana and become restrained until the end of your turn. "
#| "However, when you cast an attack spell, your damage dice are always above "
#| "average. In return, you make a CON saving throw DC 14 and take 2d6 psychic "
#| "damage if you fail."
msgctxt "Feature/&ShockArcanistArcaneShockDescription"
msgid ""
"Starting at the 10th level, you can use your Bonus Action to trigger Arcane "
"Shock and make a CON saving throw DC 14 first, taking 2D6 psychic damage on "
"a failure. Until the end of your turn, you are restrained, but the spells "
"you cast will have all at least average dice roll value.\n"
" You can use this power a number of times equal to your proficiency bonus, "
"then you must take a long rest to recharge its uses."
msgstr ""
"마나를 과충전해서 공격 주문을 시전할 때 피해 주사위가 항상 평균 이상으로 나옵니다. 대신 턴이 끝날 때까지 구속되고, DC14 건강 "
"내성 굴림을 해서 실패하면 2d6 정신 피해를 입습니다."

msgctxt "Feature/&GreenMageLeafScalesTitle"
msgid "Leaf Scales"
msgstr "나뭇잎 갑옷"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "When an attacker that you can see hits you with a ranged attack or spell, "
#| "you can use your reaction to halve the attack's damage against you."
msgctxt "Feature/&GreenMageLeafScalesDescription"
msgid ""
"When an attacker that you can see damages you with a ranged attack or spell, "
"you can use your reaction to halve the attack's damage against you."
msgstr "시야에 있는 적에게 원거리 공격이나 주문으로 공격당했을 때, 반응 행동을 사용해서 피해량을 절반으로 줄일 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&LoreMasterArcaneLoreTitle"
msgid "Arcane Lore"
msgstr "비전 지식"

msgctxt "Feature/&LoreMasterArcaneLoreDescription"
msgid ""
"You can add your Proficiency Bonus to the number of spells you can memorize. "
"You also learn two additional cantrips from the Wizard's list."
msgstr "준비할 수 있는 주문의 수에 숙련도 보너스를 추가할 수 있습니다. 또한 위자드 주문 목록에서 캔트립 두 개를 더 배웁니다."

msgctxt "Feature/&SpellBladeSpellTyrantTitle"
msgid "Spell Tyrant"
msgstr "주문 폭군"

msgctxt "Feature/&SpellBladeSpellTyrantDescription"
msgid ""
"Target a creature and move it one cell in any direction if it fails a STR "
"save."
msgstr "목표물 크리쳐가 힘 내성 굴림에 실패하면, 원하는 방향으로 한 칸 이동시킬 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&ChampionAdditionalFightingStyleTitle"
msgid "Additional Fighting Style"
msgstr "전투 특화 방식 추가"

msgctxt "Feature/&ChampionAdditionalFightingStyleDescription"
msgid "Choose a new fighting style option."
msgstr "추가할 전투 특화 방식을 선택하십시오."

msgctxt "Feature/&MountaineerShieldChargeTitle"
msgid "Shield Push"
msgstr "방패 밀치기"

msgctxt "Feature/&MountaineerShieldChargeDescription"
msgid ""
"Provided you wield a shield, you can shove an opponent as a bonus action."
msgstr "방패 착용 시, 추가 행동으로 밀치기 행동을 쓸 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&IndomitableResistanceTitle"
msgid "Indomitable"
msgstr "불요불굴"

msgctxt "Feature/&IndomitableResistanceDescription"
msgid ""
"You can reroll a saving throw that you fail. If you do so, you must use the "
"new roll, and you can't use this feature again until you finish a long rest."
msgstr "실패한 내성 굴림을 다시 굴릴 수 있으나 새로 굴린 값을 사용해야 합니다. 긴 휴식당 한 번씩 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerRangerHideInPlainSightTitle"
msgid "Hide in Plain Sight"
msgstr "감쪽같은 위장"

msgctxt "Feature/&PowerRangerHideInPlainSightDescription"
msgid ""
"You can spend 1 minute creating camouflage for yourself. Once camouflaged, "
"you gain +10 DEX (Stealth) while you are standing against a wall. You have "
"to restart the camouflage every time you rest or move to another location."
msgstr ""
"1분을 들여서 위장할 수 있습니다. 위장 상태일 때 벽 옆에 있으면 민첩(은신) +10을 얻습니다. 휴식을 취하거나 다른 위치로 이동할 "
"때마다 위장을 다시 해야합니다."

msgctxt "Feature/&PowerClericDivineInterventionTitle"
msgid "Divine Intervention"
msgstr "신성한 개입"

msgctxt "Feature/&PowerClericDivineInterventionDescription"
msgid ""
"You attempt to request the help of your deity, with a success chance of 1% "
"per cleric level."
msgstr "클레릭 레벨당 1%의 성공 확률로 신의 도움을 요청합니다."

msgctxt "Feature/&ThiefSupremeSneakTitle"
msgid "Supreme Sneak"
msgstr "뛰어난 은신술"

msgctxt "Feature/&ThiefSupremeSneakDescription"
msgid "You have advantage on DEX (Stealth) ability checks."
msgstr "민첩(은신) 능력치 판정에 이점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&ClericTurnUndeadAdvancedTitle"
msgid "Turn Undead (Destroy)"
msgstr "언데드 퇴치 (파괴)"

msgctxt "Feature/&ClericTurnUndeadAdvancedDescription"
msgid ""
"Channel Divinity to force undead creatures within 6 cells who can see you to "
"flee, unless they make a successful Wisdom saving throw.\n"
"Undead creatures with a challenge rating of {0} or lower that fail the "
"saving throw are instead destroyed."
msgstr ""
"자신을 볼 수 있는 6칸 내의 언데드 크리쳐에게 신성 변환을 사용합니다. 언데드가 지혜 내성 굴림에 실패하면 도망갑니다.\n"
"{0} 이하의 도전 등급을 가진 언데드 크리쳐가 내성 굴림에 실패하면 파괴됩니다."

msgctxt "Feature/&ShadowRetributionTitle"
msgid "Shadow Retribution"
msgstr "그림자 보복"

msgctxt "Feature/&ShadowRetributionDescription"
msgid ""
"If you are targeted by a damaging spell, whether it damages you or not, you "
"can cast a cantrip in reaction on the caster."
msgstr "피해를 주는 주문의 대상이 되면, 피해 여부와 관계없이 시전자에게 반응 행동으로 캔트립을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&DarkweaverPoisonousTitle"
msgid "Poisonous"
msgstr "독성"

msgctxt "Feature/&DarkweaverPoisonousDescription"
msgid ""
"When you hit with a melee weapon and deal at least 1 point of damage, your "
"target must make a CON save DC 13 or they will be poisoned for one hour and "
"take an additional 2d6 damage."
msgstr ""
"근접 무기로 명중시켜서 피해를 입히면, 대상은 DC13 건강 내성 굴림을 통과해야합니다. 실패하면 1시간 동안 중독되고 2d6 추가 "
"피해를 받습니다."

msgctxt "Feature/&PowerRemorazSwallowTitle"
msgid "Swallow"
msgstr "삼키기"

msgctxt "Feature/&PowerRemorazSwallowDescription"
msgid ""
"The Remorhaz can swallow a creature it has successfully grappled, and will "
"inflict acid damage every turn, unless it receives enough damage to force it "
"to regurgitate."
msgstr "레모라즈는 결박에 성공한 크리쳐를 삼킬 수 있습니다. 큰 피해를 받아 토해내기 전까지는 매 턴 산성 피해를 줍니다."

msgctxt "Feature/&PowerDragonBreath_Poison_Title"
msgid "Poison Breath"
msgstr "유독성 숨결"

msgctxt "Feature/&PowerDragonBreath_Poison_Description"
msgid "This dragon can breathe a devastating cone of poison."
msgstr "이 드래곤은 파괴적인 독을 원뿔 범위로 내뿜을 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&DragonFrightfulPresence_Title"
msgid "Frightful Presence"
msgstr "두려운 존재감"

msgctxt "Feature/&DragonFrightfulPresence_Description"
msgid ""
"Dragons are so powerful that their very presence can terrorize those who "
"lack courage."
msgstr "드래곤은 너무 강력하기 때문에 존재만으로도 용기가 없는 사람들은 공포에 떨게 됩니다."

msgctxt "Feature/&DragonWingAttack_Title"
msgid "Wing Attack"
msgstr "날갯짓 공격"

msgctxt "Feature/&DragonWingAttack_Description"
msgid ""
"Dragons can flap their wings to produce enough wind to propel most humanoids "
"away and knock them prone."
msgstr "드래곤은 날개로 바람을 일으켜 대부분의 인간형 크리쳐들을 밀어내고 넘어지게 할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerDragonBreath_Fire_Title"
msgid "Fire Breath"
msgstr "화염 숨결"

msgctxt "Feature/&PowerDragonBreath_Fire_Description"
msgid "This dragon can breathe a devastating cone of fire."
msgstr "이 드래곤은 파괴적인 불을 원뿔 범위로 내뿜을 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerDragonBreath_Acid_Title"
msgid "Acid Breath"
msgstr "부식성 숨결"

msgctxt "Feature/&PowerDragonBreath_Acid_Description"
msgid "This dragon can breathe a devastating cone of acid."
msgstr "이 드래곤은 파괴적인 산을 원뿔 범위로 내뿜을 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&DefilerShadowEscape_Title"
msgid "Misty Form"
msgstr "안개의 형태"

msgctxt "Feature/&DefilerShadowEscape_Description"
msgid "Defilers are able to turn into mist and teleport almost at will."
msgstr "모독자는 안개가 되어 거의 마음대로 순간이동할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&HeartOfFireTitle"
msgid "Heart of Fire"
msgstr "화염의 심장"

msgctxt "Feature/&HeartOfDescriptionTitle"
msgid ""
"Arrok has become one with the volcano. Standing beside him deals Fire Damage."
msgstr "아록은 분화구를 가지게 됩니다. 그의 옆에 서 있으면 화염 피해를 입습니다."

msgctxt "Feature/&LaetharParalyzingGaze_Title"
msgid "Paralyzing Gaze"
msgstr "마비의 시선"

msgctxt "Feature/&LaetharParalyzingGaze_Description"
msgid "The gaze of the emperor paralyzes the weak."
msgstr "황제의 시선은 약자를 마비시킵니다."

msgctxt "Feature/&LaetharShadowEscape_Title"
msgid "Ghostly move"
msgstr "유령같은 움직임"

msgctxt "Feature/&LaetharShadowEscape_Description"
msgid "Laethar is able to turn into mist and teleport almost at will."
msgstr "래타르는 안개가 되어 거의 마음대로 순간이동할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&SpiderQueenEatFriends_Title"
msgid "Cannibalism"
msgstr "동족 포식"

msgctxt "Feature/&SpiderQueenEatFriends_Description"
msgid "The spider queen eats one of her spiderlings to recover HP."
msgstr "거미 여왕은 새끼 거미 중 하나를 잡아 먹어 체력을 회복할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&SpiderQueenPoisonCloud_Title"
msgid "Poison Cloud"
msgstr "독 구름"

msgctxt "Feature/&SpiderQueenPoisonCloud_Description"
msgid ""
"The spider queen ejects a volley of small poisoned spikes all around her "
"body."
msgstr "거미 여왕의 몸에 솟아있는 독이 든 작은 가시를 일제히 발사합니다."

msgctxt "Feature/&Power_Phase_Spider_Teleport_Title"
msgid "Ethereal Jaunt"
msgstr "에테르계 왕복"

msgctxt "Feature/&Power_Phase_Spider_Teleport_Description"
msgid "Phase spiders can change planes at will."
msgstr "위상 거미는 차원을 마음대로 오갈 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&CriticalHitImmunityTitle"
msgid "Critical Hit Immunity"
msgstr "치명타 면역"

msgctxt "Feature/&CriticalHitImmunityDescription"
msgid "Critical hits are considered normal hits for the creature."
msgstr "이 크리쳐는 치명타를 받지 않습니다."

msgctxt "Feature/&SavingThrowAffinityArmorOfSurvival"
msgid "+2 to saving throws"
msgstr "내성 굴림에 +2"

msgctxt "Feature/&PowerShambingMoundSwallowTitle"
msgid "Engulf"
msgstr "삼키기"

msgctxt "Feature/&PowerShambingMoundSwallowDescription"
msgid ""
"This creature can engulf a medium or smaller creature when it is grappled. "
"The engulfed target is blinded, restrained, and unable to breathe, and it "
"must succeed on a DC 14 constitution saving throw at the start of each of "
"the mound's turns, or take 13 (2d8+4) bludgeoning damage."
msgstr ""
"이 크리쳐는 붙잡은 중형 이하 크기의 크리쳐를 삼킬 수 있습니다. 삼켜진 크리쳐는 실명과 포박 상태에 빠지고, 호흡할 수 없으며, 섐블링 "
"마운드의 턴 시작마다 DC 14 건강 내성굴림 실패 시 13(2d8+4) 타격 피해를 입습니다."

msgctxt "Feature/&DLC1_AdditionalDamage_HolyWeapon_Title"
msgid "Holy damage"
msgstr "신성한 피해"

msgctxt "Feature/&DLC1_AdditionalDamage_HolyWeapon_Description"
msgid "This holy weapon does additional damage to specific types of enemies."
msgstr "이 신성한 무기는 특정 유형 적들에게 추가 피해를 가합니다."

msgctxt "Feature/&TraditionCourtMageImprovedSpellShieldDescription"
msgid ""
"Creatures under the effect of spell shield now also gain advantage on all "
"saving throws against spells and magic effects. While the spell shield has 0 "
"HP, it can't absorb damage but its magic remains."
msgstr ""
"주문 방패 효과 아래 있는 크리쳐들이 이제 주문과 마법 효과로 인한 모든 내성굴림에 이점을 받습니다. 주문 방패의 HP가 0인 동안은 "
"피해를 흡수하지 못하지만, 그 마법은 남아있습니다."

msgctxt "Feature/&SorcererWeaponProficiencyTitle"
msgid "Sorcerer Weapon Proficiencies"
msgstr "소서러 무기 숙련"

msgctxt "Feature/&SorcererSkillPointsTitle"
msgid "Sorcerer Skills"
msgstr "소서러 기술"

msgctxt "Feature/&SorcererSpellcastingTitle"
msgid "Sorcerer Spellcasting"
msgstr "소서러 주문 시전"

msgctxt "Feature/&SorcererSorcerousOriginDescription"
msgid "Different sorcerers claim different origins for their innate magic."
msgstr "각기 다른 소서러들은 그들의 타고난 마법이 서로 다른 기원을 가지고 있다고 말합니다."

msgctxt "Feature/&SorcererSorcerousOriginTitle"
msgid "Sorcerous Origin"
msgstr "마법의 기원"

msgctxt "Feature/&SorcererToolsDescription"
msgid ""
"You have been trained to brew herbal remedies and use enchanting equipment."
msgstr "약초 치료법을 제조하고 마력 부여 장비를 사용하는 것을 배웠습니다."

msgctxt "Feature/&SorcererToolsTitle"
msgid "Magical Crafting"
msgstr "마법 물품 제작"

msgctxt "Feature/&PowerSorcererFlexibleCastingTitle"
msgid "Flexible Casting"
msgstr "유연한 시전"

msgctxt "Feature/&PowerSorcererFlexibleCastingDescription"
msgid ""
"Allows the conversion of spell slots into sorcery points and vice versa, as "
"a bonus action."
msgstr "추가 행동으로 주문 슬롯을 소서리 포인트로 또는 그 반대로도 변환할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerSorcererFlexibleCastingCreateSpellSlotTitle"
msgid "Create Spell Slot"
msgstr "주문 슬롯 생성"

msgctxt "Feature/&PowerSorcererFlexibleCastingCreateSpellSlotDescription"
msgid ""
"Spend sorcery points to create a new spell slot, possibly higher than your "
"maximum spell level"
msgstr "소서리 포인트를 사용해서 새 주문 슬롯을 만듭니다. 레벨당 최대로 가질 수 있는 슬롯을 초과하여 전환할 수 있습니다"

msgctxt "Feature/&PowerSorcererFlexibleCastingCreateSorceryPointsTitle"
msgid "Create Sorcery Points"
msgstr "소서리 포인트 생성"

msgctxt "Feature/&PowerSorcererFlexibleCastingCreateSorceryPointsDescription"
msgid "Spend a spell slot to generate a matching number of sorcery points"
msgstr "주문 슬롯을 사용하여 해당 주문 레벨과 같은 수의 소서리 포인트를 생성합니다"

msgctxt "Feature/&PointPoolSorcererMetamagicTitle"
msgid "Metamagic"
msgstr "메타매직"

msgctxt "Feature/&PointPoolSorcererMetamagicDescription"
msgid ""
"You gain the ability to twist your spells to suit your needs. You gain two "
"Metamagic options of your choice"
msgstr "원하는 대로 주문을 변형할 수 있는 능력을 얻습니다. 두 가지 메타매직 선택을 할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PointPoolSorcererAdditionalMetamagicTitle"
msgid "Additional Metamagic"
msgstr "추가 메타매직"

msgctxt "Feature/&PointPoolSorcererAdditionalMetamagicDescription"
msgid "Learn another metamagic option"
msgstr "메타매직을 하나 더 배울 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&MetamagicOptionEmpoweredSpellRerollDescription"
msgid "{0} uses Empowered Spell to reroll a {1} damage die from {2} to {3}."
msgstr "{0}은(는) 강화된 주문을 사용하여 {1} 피해 주사위를 {2}에서 {3}으로 다시 굴립니다."

msgctxt "Feature/&FeatureSetSorcererDraconicChoiceTitle"
msgid "Dragon Ancestor Choice"
msgstr "용의 혈통 선택"

msgctxt "Feature/&FeatureSetSorcererDraconicChoiceDescription"
msgid "Select the type of dragon (and associated damage type) of your ancestor"
msgstr "용의 혈통(그리고 관련 피해 유형)을 선택하십시오"

msgctxt "Feature/&AncestrySorcererDraconicDescription"
msgid "Your dragonic ancestry grants you affinity to a specific damage type"
msgstr "소서러의 용의 혈통은 특정 피해 유형과 밀접한 관계가 있습니다"

msgctxt "Feature/&FeatureSetSorcererDraconicResilienceTitle"
msgid "Draconic Resilience"
msgstr "용족의 굳건함"

msgctxt "Feature/&FeatureSetSorcererDraconicResilienceDescription"
msgid ""
"You gain one additional hit point per level and your armor class is 13 + "
"dexterity bonus when you are not wearing armor"
msgstr "용의 혈통 소서러는 레벨당 1의 추가 체력을 얻고, 갑옷을 입지 않았을 때 13 + 민첩 수정치만큼의 방어도를 가집니다"

msgctxt "Feature/&ProficiencySorcererDraconicKnowledgeTitle"
msgid "Draconic Knowledge"
msgstr "용족의 지식"

msgctxt "Feature/&ProficiencySorcererDraconicKnowledgeDescription"
msgid "You speak draconic"
msgstr "용언을 사용합니다"

msgctxt "Feature/&AutoPreparedSpellsSorcererDraconicBloodlineTitle"
msgid "Draconic Bloodline Origin Spells"
msgstr "용의 혈통 기원 주문"

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageSorcererDraconicElementalAffinityTitle"
msgid "Elemental Affinity"
msgstr "원소 친화성"

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageSorcererDraconicElementalAffinityDescription"
msgid ""
"When dealing spell damage matching your draconic ancestor, you add your "
"charisma modifier to the total"
msgstr "선택한 용의 혈통과 일치하는 유형의 주문 피해를 입힐 때 매력 수정치를 총 피해에 더합니다"

msgctxt "Feature/&PowerSorcererDraconicElementalResistanceTitle"
msgid "Draconic Resistance"
msgstr "용족의 저항력"

msgctxt "Feature/&PowerSorcererDraconicElementalResistanceDescription"
msgid ""
"You gain resistance to the damage type of your ancestor for an hour, at the "
"cost of one sorcery point."
msgstr "1점의 소서리 포인트를 소모하여 한 시간 동안 선택한 용의 혈통 관련 유형의 피해를 줄여줍니다."

msgctxt "Feature/&AutoPreparedSpellsSorcererManaPainterTitle"
msgid "Mana Painter Origin Spells"
msgstr "마나 세공사 기원 주문"

msgctxt "Feature/&PowerSorcererManaPainterDrainTitle"
msgid "Mana Drain"
msgstr "마력 흡수"

msgctxt "Feature/&PowerSorcererManaPainterDrainDescription"
msgid ""
"Make a melee spell attack. On a successful hit, the target creature takes "
"1D10+your charisma modifier Force Damage, and you regain 1 Sorcery Point. "
"You need to take a Short Rest to recover this power."
msgstr ""
"근접 주문 공격을 합니다. 명중에 성공하면 목표물은 1D10 + 매력 수정치 만큼의 포스 피해를 입고, 시전자는 소서리 포인트 1점을 "
"획득합니다. 이 능력을 다시 사용하려면 짧은 휴식을 취해야 합니다."

msgctxt "Feature/&SavingThrowAffinityManaPainterAbsorbtionTitle"
msgid "Mana Absorption"
msgstr "마나 보호막"

msgctxt "Feature/&SavingThrowAffinityManaPainterAbsorbtionDescription"
msgid ""
"Your Charisma modifier is used (if higher) instead of other ability "
"modifiers on your saving throws against spells and other magic effects."
msgstr "주문 및 기타 마법 효과에 대한 내성 굴림에서 다른 능력 수정치 대신 매력 수정치(더 높은 경우)를 사용합니다."

msgctxt "Feature/&PowerSorcererManaPainterTapTitle"
msgid "Mana Tap"
msgstr "신속 마력 회복"

msgctxt "Feature/&PowerSorcererManaPainterTapDescription"
msgid ""
"When you finish a Short Rest, you can regain a number of Sorcery points "
"equal to half your Sorcerer levels (rounded up). You must complete a long "
"rest to use this ability again."
msgstr ""
"짧은 휴식을 마치면 소서러 레벨의 절반(반올림)에 해당하는 소서리 포인트를 회복합니다. 이 능력을 다시 사용하려면 긴 휴식을 취해야 "
"합니다."

msgctxt "Feature/&AutoPreparedSpellsSorcererChildRiftTitle"
msgid "Child of the Rift Origin Spells"
msgstr "균열의 아이 기원 주문"

msgctxt "Feature/&MagicAffinitySorcererChildRiftMagicTitle"
msgid "Rift Magic"
msgstr "균열 마법"

msgctxt "Feature/&MagicAffinitySorcererChildRiftMagicDescription"
msgid ""
"Immediately after you cast a sorcerer spell of level 1 to 5, roll 1d20. If "
"you roll a 20, your spell slot is not spent"
msgstr "1~5 레벨 주문을 시전한 직후 1d20 주사위를 굴립니다. 20이 나오면 주문 슬롯을 소모하지 않습니다"

msgctxt "Feature/&PowerSorcererChildRiftDeflectionTitle"
msgid "Deflection"
msgstr "굴절"

msgctxt "Feature/&PowerSorcererChildRiftDeflectionDescription"
msgid ""
"You can use your Bonus Action to spend 1 sorcery point to become harder to "
"hit and achieve better saving throws, until the start of your next turn"
msgstr ""
"추가 행동으로 소서리 포인트 1점을 사용해서 명중 당하기 어려워지고 내성 굴림에 이점을 받습니다. 다음 턴이 시작할 때까지 지속됩니다"

msgctxt "Feature/&PowerSorcererChildRiftOfferingTitle"
msgid "Offering to the Rift"
msgstr "균열에 바치는 제물"

msgctxt "Feature/&PowerSorcererChildRiftOfferingDescription"
msgid ""
"You can use your Bonus Action to sacrifice 5 Hit Points, in order to regain "
"immediately one sorcery point. The sacrificed Hit Points are recovered after "
"a Long Rest."
msgstr "추가 행동으로 5 점의 체력을 희생하여 즉시 소서리 포인트 1점을 얻습니다. 희생된 최대 체력은 긴 휴식을 취하면 회복됩니다."

msgctxt "Feature/&ConditionTrueSeeingTitle"
msgid "True Seeing"
msgstr "진실의 시야"

msgctxt "Feature/&ConditionTrueSeeingDescription"
msgid "Can see the invisible and hidden doors"
msgstr "투명화된 대상과 숨겨진 문을 볼 수 있습니다"

msgctxt "Feature/&DieRollModifierRogueReliableTalentTitle"
msgid "Reliable Talent"
msgstr "믿음직한 재능"

msgctxt "Feature/&DieRollModifierRogueReliableTalentDescription"
msgid ""
"Whenever your make an ability check that lets you add your proficiency "
"bonus, you can treat a d20 roll of 9 or lower as a 10."
msgstr "숙련 보너스를 받는 능력치 판정을 할 때마다 d20 굴림이 9 이하가 나오면 10으로 바꿀 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&ActionAffinityShadowTamerSwiftRetaliationTitle"
msgid "Swift Retaliation"
msgstr "신속한 앙갚음"

msgctxt "Feature/&ActionAffinityShadowTamerSwiftRetaliationDescription"
msgid ""
"Whenever an opponent attacks your from a nearby cell, you are granted an "
"immediate melee attack against that opponent."
msgstr "인접한 칸의 적이 공격할 때마다, 즉시 근접 공격으로 반격합니다."

msgctxt "Feature/&PaladinImprovedDivineSmiteTitle"
msgid "Improved Divine Smite"
msgstr "향상된 신성한 일격"

msgctxt "Feature/&PaladinImprovedDivineSmiteDescription"
msgid ""
"Whenever you hit a creature with a melee weapon, the creature takes an extra "
"1d8 radiant damage, whether you are spending a spell slot to smite or not"
msgstr "일격을 위한 주문 슬롯 사용 여부에 관계없이, 근접 무기로 공격할 때마다 대상 크리쳐는 1d8 추가 광휘 피해를 받습니다"

msgctxt "Feature/&FeatureSetRangerHunterMultiattackChoiceTitle"
msgid "Multiattack"
msgstr "연타"

msgctxt "Feature/&FeatureSetRangerHunterMultiattackChoiceDescription"
msgid "Select one of the multiattack options: Volley or Whirlwind Attack"
msgstr "연타 옵션 중 하나를 선택: 연발 사격 또는 회오리 공격"

msgctxt "Feature/&ActionAffinityRangerHunterVolleyTitle"
msgid "Volley"
msgstr "연발 사격"

msgctxt "Feature/&ActionAffinityRangerHunterWhirlwindAttackTitle"
msgid "Whirlwind Attack"
msgstr "회오리 공격"

msgctxt "Feature/&ActionAffinityRangerMarksmanFastAimTitle"
msgid "Fast Aim"
msgstr "신속한 조준"

msgctxt "Feature/&ActionAffinityRangerMarksmanFastAimDescription"
msgid ""
"If you are using a ranged weapon against an enemy, your bonus action can be "
"used to make an additional ranged attack on the same target"
msgstr "적에게 원거리 무기를 사용하면 추가 행동을 사용하여 동일한 대상에게 추가 원거리 공격을 할 수 있습니다"

msgctxt "Feature/&MovementAffinityHeavyArmorImmunityTitle"
msgid "Heavy Armor Training"
msgstr "중갑 훈련"

msgctxt "Feature/&AncestrySorcererDraconicBlackTitle"
msgid "Black - Acid"
msgstr "블랙 드래곤 - 산성"

msgctxt "Feature/&AncestrySorcererDraconicGoldTitle"
msgid "Gold - Fire"
msgstr "골드 드래곤 - 화염"

msgctxt "Feature/&AncestrySorcererDraconicGreenTitle"
msgid "Green - Poison"
msgstr "그린 드래곤 - 독성"

msgctxt "Feature/&AncestrySorcererDraconicSilverTitle"
msgid "Silver - Cold"
msgstr "실버 드래곤 - 냉기"

msgctxt "Feature/&BarbarianWeaponProficiencyTitle"
msgid "Barbarian Weapon Proficiencies"
msgstr "바바리안 무기 숙련"

msgctxt "Feature/&BarbarianArmorProficiencyTitle"
msgid "Barbarian Armor Proficiencies"
msgstr "바바리안 갑옷 숙련"

msgctxt "Feature/&BarbarianSkillPointsTitle"
msgid "Barbarian Skills"
msgstr "바바리안 기술"

msgctxt "Feature/&PrimalPathDescription"
msgid "At 3rd level, you choose a path that shapes the nature of your rage."
msgstr "레벨 3이 되면 분노의 본질을 형성하는 경로를 선택합니다."

msgctxt "Feature/&PrimalPathTitle"
msgid "Primal Path"
msgstr "원시의 길"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "In battle, you fight with primal ferocity. On your turn, you can enter a "
#| "rage as a bonus action. This grants you advantage on strength saves & "
#| "checks, an initial +2 bonus to melee attack damage, and resistance to "
#| "slashing, bludgeoning and piercing damage. Lasts for 1 minute or ends if you "
#| "have not attacked or suffered damage since your last turn.\n"
#| "You start with 2 rages, renewed after a long rest."
msgctxt "Feature/&FeatureSetRageDescription"
msgid ""
"In battle, you fight with primal ferocity. On your turn, you can enter a "
"rage as a bonus action. This grants you advantage on strength saves and "
"checks, an initial +2 bonus to melee attack damage, and resistance to "
"slashing, bludgeoning, and piercing damage. You gain these benefits only if "
"you are now wearing heavy armor. Lasts for 1 minute or ends if you have not "
"attacked or suffered damage since your last turn.\n"
" You start with 2 rages, renewed after a long rest."
msgstr ""
"전투에서 원시적 흉포함을 갖고 싸웁니다. 자신 턴에 추가 행동으로 격노 상태로 돌입할 수 있습니다. 이는 힘 내성 굴림과 판정에 이점을 "
"주고, 근접 공격 추가 피해 +2, 1분 동안 참격, 타격 및 관통 피해에 저항력을 부여합니다. 이는 1분이 지나거나, 당신의 공격 또는 "
"피격 없이 차례를 마칠 경우 종료됩니다. \n"
"긴 휴식 종료 시마다 2번의 격노를 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&FeatureSetRageTitle"
msgid "Rage"
msgstr "격노"

msgctxt "Feature/&AdditionalRageDamageDescription"
msgid "Increase your rage damage by +1"
msgstr "격노 피해가 +1 증가합니다"

msgctxt "Feature/&AdditionalRageDamageTitle"
msgid "Additional Rage Damage"
msgstr "추가 격노 피해"

msgctxt "Feature/&AdditionalRageCountDescription"
msgid "You can rage one additional time per long rest."
msgstr "긴 휴식마다 격노를 한 번 더 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&AdditionalRageCountTitle"
msgid "Additional Rage Use"
msgstr "추가 격노 사용"

msgctxt "Feature/&UnarmoredDefenseDescription"
msgid ""
"When you are not wearing armor, your Armor Class equals 10 + your Dexterity "
"modifier + your Constitution modifier. You can use a shield and still gain "
"this benefit."
msgstr "갑옷을 입지 않은 상태의 방어도는 10 + 민첩 수정치 + 건강 수정치가 됩니다. 방패를 사용해도 효과는 유지됩니다."

msgctxt "Feature/&UnarmoredDefenseTitle"
msgid "Unarmored Defense"
msgstr "비장갑 방어"

msgctxt "Feature/&DangerSenseDescription"
msgid ""
"You have advantage on Dexterity saving throws for effects and spells, as "
"long as you are not blinded or incapacitated."
msgstr "실명이나 무력화 상태가 아니라면 민첩 내성 굴림을 유발하는 효과 혹은 주문에 대해 이점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&DangerSenseTitle"
msgid "Danger Sense"
msgstr "위험 감지"

msgctxt "Feature/&FastMovementTitle"
msgid "Fast Movement"
msgstr "빠른 움직임"

msgctxt "Feature/&FeralInstinctDescription"
msgid ""
"Your instincts are so honed that you have advantage on initiative rolls. "
"Additionally, if you are surprised at the beginning of combat and are not "
"incapacitated, you can act normally on your first turn, but only if you "
"enter rage before doing anything else on that turn."
msgstr ""
"매우 날카로운 본능 덕에 우선권 굴림에 이점을 받습니다. 또한 무력화 상태가 아닐 때 전투 시작에서 기습을 당했다면, 당신의 첫 턴에 "
"가장 먼저 격노에 진입하는 것을 조건으로, 정상적으로 행동할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&FeralInstinctTitle"
msgid "Feral Instinct"
msgstr "야성 본능"

msgctxt "Feature/&BrutalCriticalDescription"
msgid ""
"You can roll one additional weapon damage die when determining the extra  "
"damage for a critical hit with a melee attack."
msgstr "근접 공격으로 치명타를 입혔을 때, 추가 피해를 결정하기 위해서 추가 무기 피해 굴림을 할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&BrutalCriticalTitle"
msgid "Brutal Critical"
msgstr "잔인한 치명타"

msgctxt "Feature/&BrutalCriticalAdvancedDescription"
msgid "Add another damage die to critical hits."
msgstr "치명타 시 피해 주사위를 하나 더 굴립니다."

msgctxt "Feature/&BrutalCriticalAdvancedTitle"
msgid "Brutal Critical (Advanced)"
msgstr "잔인한 치명타 (고급)"

msgctxt "Feature/&RelentlessRageDescription"
msgid ""
"If you drop to 0 hit points while you're raging and don't die outright, you "
"can make a DC 10 Constitution saving throw. If you succeed, you drop to 1 "
"hit point instead.  Each time you use this feature after the first, the DC "
"increases by 5. When you  finish a short or long rest, the DC resets to 10."
msgstr ""
"격노 상태에서 체력이 0이 되었으나 완전히 죽지 않았다면 DC 10 건강 내성 굴림 성공 시 HP가 1이 됩니다. 첫 사용 이후마다 매 "
"사용 시 필요한 DC가 5씩 누적되고, 휴식 시 10으로 초기화됩니다."

msgctxt "Feature/&RelentlessRageTitle"
msgid "Relentless Rage"
msgstr "가차없는 격노"

msgctxt "Feature/&PowerBerserkerFrenzyTitle"
msgid "Frenzy"
msgstr "광란"

msgctxt "Feature/&ConditionBerserkerFrenzyDescription"
msgid ""
"As long as you rage, you can make a single melee weapon attack as a bonus "
"action on each of your  turns after this one. When your rage ends, you "
"suffer one level of exhaustion."
msgstr ""
"격노 상태가 지속되는 동안, 다음 매 턴마다 추가 행동으로 근접 무기 공격을 할 수 있습니다. 격노가 종료되면 일시적으로 탈진 1단계를 "
"얻습니다."

msgctxt "Feature/&ConditionBerserkerFrenzyTitle"
msgid "Frenzied"
msgstr "광란 상태"

msgctxt "Feature/&PowerBerserkerMindlessRageDescription"
msgid "You can't be charmed or frightened while raging."
msgstr "격노가 지속되는 동안 매혹당하거나 공포에 빠질 수 없습니다."

msgctxt "Feature/&PowerBerserkerMindlessRageTitle"
msgid "Mindless Rage"
msgstr "분별없는 격노"

msgctxt "Feature/&PowerBerserkerIntimidatingPresenceDescription"
msgid ""
"Frighten a creature until the end of your next turn if it fails a WIS check "
"opposed by your CHA. "
msgstr ""
"크리쳐 하나를 지정해 자신의 매력 판정에 대항한 지혜 판정에 대상이 실패할 경우, 자신의 다음 턴 종료 시까지 공포 상태에 빠뜨립니다. "

msgctxt "Feature/&PowerBerserkerIntimidatingPresenceTitle"
msgid "Intimidating Presence"
msgstr "위협적인 존재감"

msgctxt "Feature/&PowerMagebaneWarCryDescription"
msgid ""
"While raging, a Magebane who takes damage from spells or other magical "
"attacks  can use their reaction to unleash a powerful warcry, dealing "
"psychic damage, equal to 1d6 + CON modifier, to all enemies within 6 cells."
msgstr ""
"격노 중 주문이나 마법적 공격에 의해 피해를 입은 반마법의 바바리안은, 반응 행동을 사용해 강력한 함성을 질러 6칸 이내의 모든 적에게 "
"1D6 + 건강 수정치와 같은 양의 정신 피해를 가할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerMagebaneWarCryTitle"
msgid "War Cry"
msgstr "전투의 함성"

msgctxt "Feature/&EnemyOfMagicTitle"
msgid "Enemy Of Magic"
msgstr "마법의 천적"

msgctxt "Feature/&RejectMagicTitle"
msgid "Reject Magic"
msgstr "마력 배격"

msgctxt "Feature/&EnemyOfMagicDescription"
msgid ""
"While raging, Magebanes roll an additional weapon damage die when making a "
"successful melee attack against a creature capable of spellcasting."
msgstr ""
"멸마의 바바리안이 격노 중 주문 시전이 가능한 크리쳐에게 근접 공격을 성공시켰다면, 무기 피해 주사위 하나를 더 굴려 피해량에 더합니다."

msgctxt "Feature/&DruidWeaponProficiencyTitle"
msgid "Druid  Weapon Proficiencies"
msgstr "드루이드 무기 숙련"

msgctxt "Feature/&DruidArmorProficiencyTitle"
msgid "Druid  Armor Proficiencies"
msgstr "드루이드 갑옷 숙련"

msgctxt "Feature/&DruidSkillPointsTitle"
msgid "Druid  Skills"
msgstr "드루이드 기술"

msgctxt "Feature/&DruidCircleTitle"
msgid "Druid Circle"
msgstr "드루이드 서클"

msgctxt "Feature/&DruidCircleDescription"
msgid ""
"At 2nd level, you choose a Druid Circle that further expresses your "
"relationship to Nature."
msgstr "2레벨이 되면 당신과 자연의 관계를 나타내는 드루이드 서클을 선택합니다."

msgctxt "Feature/&PowerDruidWildShapeTitle"
msgid "Wild Shape"
msgstr "변신"

msgctxt "Feature/&PowerDruidWildShapeDescription"
msgid ""
"You can use your action to magically assume the shape of a beast defined by "
"your druid level. Higher levels allow stronger shapes or forms of motion. "
"You can use this feature twice. You regain expanded uses when you finish a "
"short or long rest."
msgstr ""
"행동을 사용하여 마법적으로 자신의 드루이드 레벨에 의해 허용되는 형상의 야수로 변신할 수 있습니다. 레벨이 높아질수록 강한 형상이나 "
"행동을 취할 수 있게 됩니다. 이 특성은 휴식 종료 시마다 2회씩 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&ForbiddenArmorFormat"
msgid "You cannot wear any armor made of: {0}"
msgstr "다음으로 만들어진 갑옷은 착용할 수 없습니다: {0}"

msgctxt "Feature/&LanguageProficiencyTitle"
msgid "Druidic"
msgstr "드루이드어"

msgctxt "Feature/&LanguageProficiencyDescription"
msgid "You know the druidic language."
msgstr "드루이드어를 알고 있습니다."

msgctxt "Feature/&DruidSpellcastingTitle"
msgid "Druid Spellcasting"
msgstr "드루이드 주문 시전"

msgctxt "Feature/&PointPoolCircleLandBonusCantripTitle"
msgid "Bonus Cantrip"
msgstr "추가 캔트립"

msgctxt "Feature/&PointPoolCircleLandBonusCantripDescription"
msgid "Learn a druid cantrip of your choice."
msgstr "선택한 드루이드 캔트립을 배웁니다."

msgctxt "Feature/&FeatureSetCircleLandCircleSpellsTitle"
msgid "Circle Spells"
msgstr "서클 주문"

msgctxt "Feature/&FeatureSetCircleLandCircleSpellsDescription"
msgid ""
"Select a terrain type that grants a range of spells that are always treated "
"as prepared."
msgstr "지형을 선택해, 지형마다 제공하는 늘 준비된 것으로 간주되는 주문들을 얻으십시오."

msgctxt "Feature/&FeatureSetCircleLandLandsStrideTitle"
msgid "Land's Stride"
msgstr "대지의 걸음"

msgctxt "Feature/&FeatureSetCircleLandLandsStrideDescription"
msgid ""
"Moving through difficult terrain does not cost extra movement and you are "
"immune to magical plants that impedede movement, such as the Entangle or "
"Spike Growth spells."
msgstr "험지를 이동할 때 추가 이동력 소모가 없으며, 이동을 제한하는 얽힘이나 가시 성장 주문 같은 마법 식물에 대해 면역을 얻습니다."

msgctxt "Feature/&FeatureSetCircleLandNaturesWardTitle"
msgid "Nature's Ward"
msgstr "자연의 보호"

msgctxt "Feature/&FeatureSetCircleLandNaturesWardDescription"
msgid ""
"You are immune to charm or fear effects caused by elementals or feys, as "
"well as to poison and disease."
msgstr "정령이나 페이에 의한 매혹 또는 공포 상태에 면역됩니다. 또한 독과 질병에도 면역됩니다."

msgctxt "Feature/&FeatureSetSpiritChoiceTitle"
msgid "Spirit Choice"
msgstr "영의 형태 선택"

msgctxt "Feature/&FeatureSetSpiritChoiceDescription"
msgid "Choose a spirit to bond to. Grants a bonus to the bonded druid."
msgstr "유대를 맺을 영혼을 선택하십시오. 영혼에 따라 연결된 드루이드에게 특전이 주어집니다."

msgctxt "Feature/&PowerSpiritBearTitle"
msgid "Spirit Bear"
msgstr "곰의 영"

msgctxt "Feature/&PowerSpiritWolfTitle"
msgid "Spirit Wolf"
msgstr "늑대의 영"

msgctxt "Feature/&PowerSpiritApeTitle"
msgid "Spirit Ape"
msgstr "유인원의 영"

msgctxt "Feature/&PowerSpiritViperTitle"
msgid "Spirit Viper"
msgstr "독사의 영"

msgctxt "Feature/&PowerSpiritSpiderTitle"
msgid "Spirit Spider"
msgstr "거미의 영"

msgctxt "Feature/&PowerSpiritEagleTitle"
msgid "Spirit Eagle"
msgstr "독수리의 영"

msgctxt "Feature/&FeatureSetSpiritCallTitle"
msgid "Spirit Call"
msgstr "영의 부름"

msgctxt "Feature/&FeatureSetSpiritCallDescription"
msgid ""
"Use an action to call your kindred spirit to a spot within 6 cells. If the "
"spirit dies, you must complete a long rest before you can call it again."
msgstr ""
"행동을 사용해 6칸 이내 지정점에 결속령을 소환합니다. 결속령 사망 시, 다시 소환하기 위해서는 반드시 긴 휴식을 마쳐야 합니다."

msgctxt "Feature/&FeatureSetSpiritBondTitle"
msgid "Spirit Bond"
msgstr "영의 유대"

msgctxt "Feature/&FeatureSetSpiritBondDescription"
msgid ""
"Your kindred spirit has the following features:\n"
"Proficiency bonuses: druid's proficiency bonuses\n"
"Attack roll: druid's melee spell attack\n"
"Saving Throws = druids' saving throws\n"
"INT is always 8\n"
"Advantage to attack on enemies engaged with the druid or the druid's allies\n"
"If the kindred spirit dies, the druid sustains 3D6 psychic damage and is "
"stunned for the remainder of the turn, unless unconscious.\n"
"After a short rest, the kindred spirit regains the same HP as the druid does "
"from spending hit dice."
msgstr ""
"당신의 결속령은 다음과 같은 특성을 얻습니다:\n"
"숙련 보너스 : 드루이드의 숙련 보너스 값 사용\n"
"명중 굴림 : 드루이드의 근접 주문 공격 값 사용\n"
"내성 굴림 : 드루이드의 내성 굴림 값 사용\n"
"지능 수치는 8로 고정\n"
"드루이드 혹은 그 아군과 교전 중인 적에게 가하는 공격에 이점을 받습니다\n"
"결속령이 사망할 경우, 드루이드는 무의식 상태가 아닌 한 3D6 정신 피해를 입고 해당 턴 종료 시까지 기절 상태에 빠집니다\n"
"짧은 휴식을 취한 후, 결속령은 드루이드가 히트 다이스를 사용해 회복한 것과 같은 양의 HP를 회복합니다."

msgctxt "Feature/&FeatureSetMagicalSpiritTitle"
msgid "Magical Spirit"
msgstr "마력의 영"

msgctxt "Feature/&FeatureSetMagicalSpiritDescription"
msgid ""
"The attacks of the kindred spirit are considered magical.\n"
"Furthermore, each time you heal yourself, the healing trickles down to your "
"kindred spirit, letting it regain a number of HP equal to your spellcasting "
"ability bonus."
msgstr ""
"결속령이 가하는 공격은 마법적으로 간주됩니다.\n"
"더 나아가 당신이 스스로를 치유할 때마다 치유의 힘이 결속령에게도 퍼져, 결속령이 당신의 주문 시전 능력치 수정치와 같은 양의 HP를 "
"회복합니다."

msgctxt "Feature/&FeatureSetSharedPainTitle"
msgid "Shared Pain"
msgstr "고통 분담"

msgctxt "Feature/&FeatureSetSharedPainDescription"
msgid ""
"As a reaction, the damage inflicted  to the druid or the kindred spirit can "
"be shared equally among both."
msgstr "반응행동으로, 드루이드 혹은 결속령에게 가해진 피해를 둘 사이에 균등하게 분배할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&AttackModifierShillelaghDescription"
msgid ""
"Weapon damage becomes D8 and magical, and attacks are performed using the "
"spellcasting ability."
msgstr "무기 피해 주사위가 D8이 되고, 마법적 공격을 가하게 되며, 명중 굴림에 주문 시전 능력치를 사용하게 됩니다."

msgctxt "Feature/&AncestrySorcererDraconicBlueTitle"
msgid "Blue - Lightning"
msgstr "블루 드래곤 - 번개"

msgctxt "Feature/&HalfOrcAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Strength +2, Constitution +1"
msgstr "힘 +2, 건강 +1"

msgctxt "Feature/&ProficiencyHalfOrcMenacingTitle"
msgid "Menacing"
msgstr "위압적"

msgctxt "Feature/&ProficiencyHalfOrcMenacingDescription"
msgid "You gain proficiency in the Intimidation skill"
msgstr "위협 기술 숙련을 얻습니다"

msgctxt "Feature/&RelentlessEnduranceTitle"
msgid "Relentless Endurance"
msgstr "불굴의 인내력"

msgctxt "Feature/&RelentlessEnduranceDescription"
msgid ""
"When you are reduced to 0 hit points but not killed outright, you drop to 1 "
"hit  point instead. You can't benefit from this feature again until you "
"finish a long rest."
msgstr ""
"HP가 0이 됐지만 즉사하지 않았을 경우, 그 대신 HP가 1까지만 감소합니다. 긴 휴식 종료 시마다 1번만 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&SavageAttacksTitle"
msgid "Savage Attacks"
msgstr "야만적인 공격"

msgctxt "Feature/&SavageAttacksDescription"
msgid ""
"When you score a critical hit with a melee weapon attack, you can roll one "
"of the weapon's damage dice one additional time and add the result to the "
"extra damage of the critical hit"
msgstr "당신이 근접무기 공격으로 치명타를 냈을 경우, 치명타 추가피해 결과에 무기의 피해 주사위 하나를 한 번 더 더합니다"

msgctxt "Feature/&PowerStoneResilienceTitle"
msgid "Stone Resilience"
msgstr "바위 같은 회복력"

msgctxt "Feature/&PowerStoneResilienceDescription"
msgid ""
"While raging, you gain temporary HP equal to twice your proficiency bonus at "
"the end of your turn."
msgstr "격노 중이라면 당신의 차례 종료 시마다 숙련 보너스의 두 배만큼 임시 HP를 얻습니다."

msgctxt "Feature/&SavingThrowAffinityStoneStrengthWithinTitle"
msgid "Strength from Within"
msgstr "내면의 힘"

msgctxt "Feature/&SavingThrowAffinityStoneStrengthWithinDescription"
msgid ""
"Your Constitution Saving Throw is used for any Saving Throw, if it's higher "
"than the one normally used."
msgstr "건강 내성굴림 수정치가 다른 내성굴림의 것보다 높다면, 건강 내성굴림으로 대체합니다."

msgctxt "Feature/&AttributeModifierStoneRockSolidTitle"
msgid "Rock Solid"
msgstr "암석 같은 단단함"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierStoneRockSolidDescription"
msgid ""
"While raging, you gain +1 to AC per hostile opponent that you can see within "
"one cell of you, up to a maximum of +4."
msgstr "격노 중이라면 1칸 이내에 있는 적대적인 상대 하나당 AC가 1씩 증가합니다. 이는 최대 4번까지 중첩됩니다."

msgctxt "Feature/&PowerWindCarriedByWindTitle"
msgid "Carried by the Wind"
msgstr "바람이 나르는 이"

msgctxt "Feature/&PowerWindShelteringBreezeTitle"
msgid "Sheltering Breeze"
msgstr "감싸주는 산들바람"

msgctxt "Feature/&PowerWindShelteringBreezeDescription"
msgid ""
"You can use a bonus action to let Sheltering Breeze blow upon all allies "
"within 6 cells of you. All affected creatures (including yourself) have "
"advantage to all saving throws until the start of your next turn. For each "
"long rest, you can use this feature a number of times equal to your WIS "
"bonus."
msgstr ""
"추가 행동으로 당신과 6칸 이내에 있는 모든 아군에게 감싸주는 산들바람이 불게 만듭니다. 대상이 된 모든 크리쳐(자신을 포함하여)는 "
"당신의 다음 차례 시작 시까지 모든 내성 굴림에 이점을 받습니다. 긴 휴식마다 지혜 수정치와 같은 횟수만큼 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerWindGuidingWindsTitle"
msgid "Guiding Winds"
msgstr "길잡이 바람"

msgctxt "Feature/&PowerWindGuidingWindsDescription"
msgid ""
"Whenever you hit an enemy with an attack roll, the next attack roll against "
"them before the end of your next turn has advantage."
msgstr ""
"적에게 명중 굴림을 성공시킬 때마다, 당신의 다음 차례 종료 시까지 해당 대상을 목표로 한 다음 첫 명중 굴림은 이점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&PowerBerserkerFrenzyDescription"
msgid ""
"You can go into a frenzy when you rage. If you do so, for the duration of "
"your rage you can make a single melee weapon attack as a bonus action on "
"each of your  turns after this one. When your rage ends, you suffer one "
"level of exhaustion unless you make a successful DC 10 CON saving throw. The "
"DC increases by 5 each time until you complete a short or long rest."
msgstr ""
"격노 진입 시 광란 상태로 돌입할지 선택합니다. 광란 돌입 다음 턴부터, 격노 종료 전까지 매 턴마다 추가 행동으로 근접 무기 공격을 할 "
"수 있습니다. 격노 종료 시 DC 10 건강 내성 굴림에 실패한다면 탈진 1단계를 얻습니다. 첫 사용 이후마다 매 사용 시 필요한 DC가 "
"5씩 누적되고, 휴식 시 10으로 초기화됩니다."

msgctxt "Feature/&SummoningAffinitySpiritBondTitle"
msgid "Spirit Bond"
msgstr "영의 유대"

msgctxt "Feature/&WandererSkillsLoneWolfTitle"
msgid "Lone Wolf"
msgstr "고독한 늑대"

#, fuzzy
#| msgid "Proficient in Survival and Nature."
msgctxt "Feature/&WandererSkillsLoneWolfDescription"
msgid "Proficient with Survival and Nature."
msgstr "생존과 자연 기술 숙련을 얻습니다."

msgctxt "Feature/&WandererSkillsCrafterTitle"
msgid "Crafter"
msgstr "제작자"

msgctxt "Feature/&WandererSkillsCrafterDescription"
msgid "Proficient with Smith Tools and Herbalism Kit."
msgstr "대장장이 도구와 약초 제작 도구 숙련을 얻습니다."

msgctxt "Feature/&MovementAffinitySpiritGuardiansDescription"
msgid ""
"When entering the area or starting its turn there, a creature must make a "
"Wisdom saving throw. On a failed save, the creature takes 3d8 damage ("
"radiant if good or neutral,  necrotic evil). Damage is halved on a "
"successful save."
msgstr ""
"범위 내에서 차례를 시작하거나, 범위 내로 진입하는 크리쳐는 지혜 내성굴림 실패 시 3d8 광휘(시전자가 선 또는 중립 성향) 또는 사령("
"악 성향) 피해를 입습니다. 성공 시 절반의 피해만을 받습니다."

msgctxt "Feature/&PowerMummyDreadfulGlareTitle"
msgid "Dreadful Glare"
msgstr "무시무시한 응시"

msgctxt "Feature/&PowerMummyDreadfulGlareDescription"
msgid ""
"The victim must make a successful DC 11 CON save or will be frightened until "
"the end of the mummy's next turn. If the save fails by 5 points or more, the "
"victim is also paralyzed. A successful save makes the target immune to all "
"mummy dreadful glares for 24 hours."
msgstr ""
"대상은 DC 11 건강 내성굴림 실패 시 미라의 다음 차례 종료 시까지 공포 상태에 빠집니다. 5 이상 차이로 실패할 경우, 대상은 "
"추가로 마비 상태에 빠집니다. 내성굴림에 한 번 성공한 대상은 24시간 동안 모든 미라의 무시무시한 응시 효과로부터 면역을 얻습니다."

msgctxt "Feature/&PowerMummyLordDreadfulGlareDescription"
msgid ""
"The victim must make a successful DC 11 CON save or will be frightened until "
"the end of the mummy lord's next turn. If the save fails by 5 points or "
"more, the victim is also paralyzed. A successful save makes the target "
"immune to all mummy dreadful glares for 24 hours."
msgstr ""
"대상은 DC 11 건강 내성굴림 실패 시 미라 군주의 다음 차례 종료 시까지 공포 상태에 빠집니다. 5 이상 차이로 실패할 경우, 대상은 "
"추가로 마비 상태에 빠집니다. 내성굴림에 한 번 성공한 대상은 24시간 동안 모든 미라의 무시무시한 응시 효과로부터 면역을 얻습니다."

msgctxt "Feature/&DomainMischiefMisayeSmileTitle"
msgid "Misaye's Smile"
msgstr "미사이에의 미소"

msgctxt "Feature/&DomainMischiefMisayeSmileDescription"
msgid "Obsolete"
msgstr "폐기"

msgctxt "Feature/&MartialCommanderBonusProficienciesTitle"
msgid "Bonus Proficiencies"
msgstr "추가 숙련"

msgctxt "Feature/&MartialCommanderBonusProficienciesDescription"
msgid "You gain proficiency in the Intimidation and Insight skills."
msgstr "위협과 통찰 판정 숙련을 습득합니다."

msgctxt "Feature/&MartialCommanderRousingShoutTitle"
msgid "Rousing Shout"
msgstr "격려의 함성"

msgctxt "Feature/&MartialCommanderRousingShoutDescription"
msgid ""
"You can use a bonus action to give all allies within 3 cells of you ("
"including yourself) advantage on their next attack until the start of your "
"next turn. You can use this power a number of times equal to you Proficiency "
"bonus, then you need to take a Short Rest to recover it."
msgstr ""
"추가 행동을 사용해, 당신의 다음 차례 시작 전까지 자신을 포함한 반경 3칸 내의 아군이 가하는 첫 공격에 이점을 부여합니다. 이 능력은 "
"짧은 휴식마다 숙련 보너스와 같은 횟수만큼 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&MartialCommanderCoordinatedDefenseTitle"
msgid "Coordinated Defense​​​​​​​"
msgstr "협동 수비"

msgctxt "Feature/&MartialCommanderCoordinatedDefenseDescription"
msgid ""
"When you use the attack action, you can forego one of your attacks to grant "
"an ally within 3 cells of you (including yourself) Dodge until the start of "
"your next turn."
msgstr ""
"공격 행동 사용 시 자신의 공격 횟수 중 하나를 포기하고, 당신의 다음 차례 시작까지 자신을 포함해 반경 3칸 내의 아군에게 회피 효과를 "
"부여합니다."

msgctxt "Feature/&MartialCommanderInvigoratingShoutTitle"
msgid "Invigorating Shout​​​​​​​"
msgstr "사기충천"

msgctxt "Feature/&MartialCommanderInvigoratingShoutDescription"
msgid ""
"Rousing Shout's range increases from 3 to 6 cells. Allies affected by "
"Rousing Shout now also gain temporary hit points equal to your level for 1 "
"minute."
msgstr ""
"격려의 함성 특성의 범위가 반경 3칸에서 6칸으로 증가합니다. 또 격려의 함성의 효과를 받은 아군은 1분 간 당신의 레벨과 같은 수치의 "
"임시 HP를 얻습니다."

msgctxt "Feature/&PowerIronGolem_Poison_Breath_Description"
msgid "The iron golem breathes a cone of poison 3 cells wide."
msgstr "무쇠 골렘이 3칸 너비의 원뿔형 범위에 독을 분사합니다."

msgctxt "Feature/&RoguishHoodlumMeanMugTitle"
msgid "Mean Mug"
msgstr "깔보기"

msgctxt "Feature/&RoguishHoodlumMeanMugDescription"
msgid ""
"You gain proficiency in the Intimidation skill if you don't already have it, "
"or expertise if you do."
msgstr "기존에 없다면 위협 기술 숙련을 얻고, 이미 있다면 전문화를 얻습니다."

msgctxt "Feature/&RoguishHoodlumTheRightToolsTitle"
msgid "The Right Tools"
msgstr "알맞은 도구"

msgctxt "Feature/&RoguishHoodlumTheRightToolsDescription"
msgid "You gain proficiency with martial weapons, medium armor, and shields."
msgstr "군용 무기, 평갑, 방패 숙련을 얻습니다."

msgctxt "Feature/&RoguishHoodlumHeavyBeatingTitle"
msgid "Heavy Beating"
msgstr "후려패기"

msgctxt "Feature/&RoguishHoodlumHeavyBeatingDescription"
msgid "You can now use Sneak Attack when using non-finesse melee weapons."
msgstr "교묘함 특성이 없는 무기로도 암습을 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&RoguishHoodlumMenacingTitle"
msgid "Menacing"
msgstr "겁박"

msgctxt "Feature/&RoguishHoodlumMenacingDescription"
msgid ""
"When you hit an enemy with a sneak attack, they have disadvantage on attacks "
"made against you until the start of your next turn."
msgstr "적을 공격해 명중하고 암습을 가했다면, 대상은 당신의 다음 차례 시작까지 당신에게 가하는 공격에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&TraditionCourtMageAlwaysPreparedTitle"
msgid "Always Prepared"
msgstr "만전의 준비"

msgctxt "Feature/&TraditionCourtMageAlwaysPreparedDescription"
msgid ""
"You gain proficiency with shields and gain the Protection Fighting Style, "
"which allows you to use your reaction to impose disadvantage on an attack "
"roll made against an ally next to you, provided you are wielding a shield."
msgstr ""
"방패 숙련과 새로운 전투 특화, 엄호를 얻습니다. 이 전투 특화는 당신이 방패를 착용하고 있다면, 반응행동을 사용해 인접한 아군을 목표로 "
"한 명중 굴림에 불리점을 가할 수 있도록 해줍니다."

msgctxt "Feature/&TraditionCourtMageSpellShieldTitle"
msgid "Spell Shield"
msgstr "주문 방패"

msgctxt "Feature/&TraditionCourtMageSpellShieldDescription"
msgid ""
"You can use an action to create a powerful shield around yourself and an "
"ally you can see within 6 cells of you. This spell shield grants both of you "
"temporary hit points equal to 5 times your level for up to 1 hour. You can "
"use this power twice, and then need to take a Long Rest to recover it."
msgstr ""
"행동을 사용해 당신과 6칸 내의 시야로 확인 가능한 아군 하나에게 강력한 방패를 만듭니다. 이 주문 방패는 1시간 동안 두 대상에게 "
"당신의 레벨의 5배와 같은 양의 임시 HP를 부여합니다. 이 능력은 긴 휴식마다 2회 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&TraditionCourtMageCounterspellMasteryTitle"
msgid "Counterspell Mastery"
msgstr "주문 반사 통달"

msgctxt "Feature/&TraditionCourtMageCounterspellMasteryDescription"
msgid ""
"You gain advantage on your spellcasting checks when casting counterspell "
"against level 4 or higher spells. Additionally, enemies have disadvantage on "
"their spellcasting checks when casting counterspell against any of your "
"spells."
msgstr ""
"주문 반사 주문으로 4레벨 이상의 주문을 받아칠 때, 주문 시전 능력치 판정에 이점을 받습니다. 또 적들은 당신의 주문을 주문 반사 "
"주문으로 받아치려 할 때 주문 시전 능력치 판정에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&TraditionCourtMageImprovedSpellShieldTitle"
msgid "Improved Spell Shield"
msgstr "강화 주문 방패"

msgctxt "Feature/&DomainMischiefDomainSpellsTitle"
msgid "Mischief Domain Spells"
msgstr "장난 권역 주문"

msgctxt "Feature/&DomainMischiefBonusProficiencyTitle"
msgid "Trickster"
msgstr "야바위꾼"

msgctxt "Feature/&DomainMischiefBonusProficiencyDescription"
msgid "Proficiency with Stealth and Deception"
msgstr "은신과 기만 기술 숙련 습득"

msgctxt "Feature/&DomainMischiefBorrowedLuckTitle"
msgid "Borrowed Luck"
msgstr "행운 당겨쓰기"

msgctxt "Feature/&DomainMischiefBorrowedLuckDescription"
msgid ""
"When you fail a saving throw where you did not have disadvantage, you can "
"use your reaction to roll again. If you succeed, you will have disadvantage "
"on your next saving throw.​​​​​​​"
msgstr ""
"불리점을 받지 않은 내성굴림에 실패했을 때, 반응행동을 사용해 다시 굴릴 수 있습니다. 성공 시, 당신의 다음 내성굴림에 불리점을 "
"받습니다."

msgctxt "Feature/&DomainMischiefStrikeOfChaosTitle"
msgid "Channel Divinity: Strike of Chaos"
msgstr "신성 변환: 혼돈의 일격"

msgctxt "Feature/&DomainMischiefStrikeOfChaosShortTitle"
msgid "Strike of Chaos"
msgstr "혼돈의 일격"

msgctxt "Feature/&DomainMischiefStrikeOfChaosDescription"
msgid ""
"When you hit a creature with a melee or ranged weapon attack, you can "
"Channel Divinity to add 1d6 points of psychic damage, and impose a random "
"condition if the target fails a wisdom saving throw. The condition can be: "
"advantage on attack rolls, disadvantage on attack rolls, blinded, "
"restrained, paralyzed, or none.\n"
" The additional damage is increased by 1d6 for every 3 levels above level 2 ("
"level 5: 2d6, level 8: 3d6, etc.)\n"
" The target must make a wisdom saving throw against your spell save DC at "
"the end of each of its turns. On a successful save, this effect ends; "
"otherwise, it remains for a maximum duration of 1 minute."
msgstr ""
"무기 공격으로 크리쳐를 공격해 명중했다면, 신성 변환을 사용해 추가로 1d6 정신 피해를 가하고, 대상이 지혜 내성굴림 실패 시 무작위 "
"상태효과 하나를 가할 수 있습니다: 공격 굴림에 이점, 공격 굴림에 불리점, 실명, 포박, 마비, 효과 없음.\n"
"추가 피해량은 2레벨 위부터 3레벨마다 증가합니다(5레벨: 2d6, 8레벨: 3d6 등).\n"
"대상은 자신 차례 종료 시마다 당신의 주문 내성 DC를 기준으로 지혜 내성굴림을 해야 합니다. 성공 시 상태효과가 종료되고, 실패 시 "
"상태효과는 최대 1분까지 지속됩니다."

msgctxt "Feature/&DomainMischiefStrikeOfChaosAdvancedTitle"
msgid "Strike of Chaos (Advanced)"
msgstr "혼돈의 일격 (강화)"

msgctxt "Feature/&DomainMischiefStrikeOfChaosAdvancedDescription"
msgid "Add an additional 1d6 to the damage of Strike of Chaos."
msgstr "혼돈의 일격 피해에 추가로 1d6을 더합니다."

msgctxt "Feature/&DomainMischiefStrikeOfChaosAttackAdvantageTitle"
msgid "Attack Advantage"
msgstr "공격 이점"

msgctxt "Feature/&DomainMischiefStrikeOfChaosAttackAdvantageDescription"
msgid ""
"Strike of Chaos has granted attack advantage to this creature for its "
"duration."
msgstr "혼돈의 일격이 지속시간 동안 대상 크리쳐가 가하는 공격에 이점을 부여합니다."

msgctxt "Feature/&DomainMischiefStrikeOfChaosAttackDisadvantageTitle"
msgid "Attack Disadvantage"
msgstr "공격 불리점"

msgctxt "Feature/&DomainMischiefStrikeOfChaosAttackDisadvantageDescription"
msgid ""
"Strike of Chaos has granted attack disadvantage to this creature for its "
"duration."
msgstr "혼돈의 일격이 지속시간 동안 대상 크리쳐가 가하는 공격에 불리점을 부여합니다."

msgctxt "Feature/&DomainMischiefElusiveTargetTitle"
msgid "Elusive Target"
msgstr "미꾸라지 같은 표적"

msgctxt "Feature/&DomainMischiefElusiveTargetDescription"
msgid ""
"Starting at level 8, you are extremely hard to corner in close combat. When "
"a melee attack hits you, you can use your reaction to gain the benefits of "
"Dodging and Disengaging until the end of your next turn.​​​​​​"
msgstr ""
"8레벨부터, 당신을 접근전에서 몰아붙이기가 매우 힘들어집니다. 당신이 근접 공격에 피격됐을 경우, 당신은 반응행동을 사용해 당신의 다음 "
"차례 종료 시까지 회피와 이탈 효과를 얻을 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&DomainMischiefDivineStrikeTitle"
msgid "Divine Strike"
msgstr "신성한 일격"

msgctxt "Feature/&DomainMischiefDivineStrikeDescription"
msgid ""
"Once, on each of your turns when you hit a creature with a weapon attack, "
"you can deal an extra 1d8 psychic damage to the target. When you reach level "
"14, the extra damage increases to 2d8."
msgstr ""
"당신의 차례당 한 번, 무기 공격으로 크리쳐 하나를 공격해 명중시켰다면 대상에게 추가로 1d8 정신 피해를 가할 수 있습니다. "
"14레벨부터 추가 피해량이 2d8이 됩니다."

msgctxt "Feature/&RangerSwiftBladeQuickStepTitle"
msgid "Quick Step"
msgstr "날랜 걸음"

msgctxt "Feature/&RangerSwiftBladeQuickStepDescription"
msgid ""
"Your speed increases by 2 cells. Additionally, when you use the Dash action, "
"opportunity attacks against you are made with disadvantage."
msgstr "이동력이 2칸 증가합니다. 또 당신이 질주 행동 사용 시, 기회공격을 받을 때 불리점이 부여됩니다."

msgctxt "Feature/&RangerSwiftBladeBladeDanceTitle"
msgid "Blade Dance"
msgstr "칼춤"

msgctxt "Feature/&RangerSwiftBladeBladeDanceDescription"
msgid ""
"When you are wielding a melee weapon in each hand, you gain a +2 bonus to AC."
msgstr "양손에 근접무기를 들고 있다면, AC에 +2 보너스를 받습니다."

msgctxt "Feature/&RangerSwiftBladeBattleFocusTitle"
msgid "Battle Focus"
msgstr "몰입 전투"

msgctxt "Feature/&RangerSwiftBladeBattleFocusDescription"
msgid ""
"As a free action, you can enter a heightened state of battle focus. All your "
"melee weapon attacks deal an additional 2d8 weapon damage of the weapon's "
"damage type until the start of your next turn. You need to take a Long Rest "
"to recover all uses of this power."
msgstr ""
"자유행동으로, 고도의 전투 몰입 상태에 진입할 수 있습니다. 당신의 다음 차례 시작까지 당신이 가하는 모든 근접무기 공격은 추가로 무기의 "
"피해 유형과 동일한 2d8 피해를 가합니다. 긴 휴식마다 이 능력의 사용횟수가 재충전됩니다."

msgctxt "Feature/&AutoPreparedSpellsOathOfJugementTitle"
msgid "Oath of Judgement Spells"
msgstr "심판의 맹세 주문"

msgctxt "Feature/&OathOfJugementWeightOfJusticeTitle"
msgid "Channel Divinity: Weight of Justice"
msgstr "신성 변환: 정의의 무게"

msgctxt "Feature/&OathOfJugementWeightOfJusticeShortTitle"
msgid "Weight of Justice"
msgstr "정의의 무게"

msgctxt "Feature/&OathOfJugementWeightOfJusticeDescription"
msgid ""
"As a bonus action, you can use Channel Divinity to pour your determination "
"into your weapon. The next time you hit a creature with a melee weapon "
"attack, they must make a charisma saving throw or they will be restrained "
"for up to 1 minute. The target can make a charisma saving throw at the end "
"of each of their turns to end the effect."
msgstr ""
"추가 행동으로, 신성 변환을 사용해 당신의 무기에 결의를 쏟아부을 수 있습니다. 근접무기 공격으로 크리쳐를 명중시키는 다음 첫 공격 시, "
"대상은 매력 내성굴림 실패 시 1분 간 포박됩니다. 대상은 자신 차례 종료마다 효과에서 벗어나기 위해 매력 내성굴림을 다시 시도할 수 "
"있습니다."

msgctxt "Feature/&OathOfJugementPurgeCorruptionTitle"
msgid "Channel Divinity: Purge Corruption"
msgstr "신성 변환: 오염 정화"

msgctxt "Feature/&OathOfJugementPurgeCorruptionShortTitle"
msgid "Purge Corruption"
msgstr "오염 정화"

msgctxt "Feature/&OathOfJugementPurgeCorruptionDescription"
msgid ""
"As a bonus action, you can use Channel Divinity to remove a negative "
"condition (blinded, deafened, paralyzed, poisoned) from an ally up to 6 "
"cells away."
msgstr ""
"추가 행동으로, 신성 변환을 사용해 반경 6칸 내의 아군 하나로부터 부정적인 상태 하나를 제거할 수 있습니다: 실명, 실청, 마비, 중독."

msgctxt "Feature/&OathOfJugementAuraOfRighteousnessTitle"
msgid "Aura of Righteousness"
msgstr "의로움의 오라"

msgctxt "Feature/&OathOfJugementAuraOfRighteousnessDescription"
msgid ""
"You constantly emanate a 2-cell-wide aura while not incapacitated. Allies ("
"including yourself) within an aura add damage equal to your proficiency "
"bonus."
msgstr ""
"무력화 상태가 아니라면 언제나 반경 2칸 범위의 오라를 방출합니다. 자신을 포함한 범위 내의 아군이 가하는 피해에 당신의 숙련 보너스와 "
"같은 수치의 보너스를 더합니다. ※주) 마법 공격에는 적용되지 않도록 갱신됨※."

msgctxt "Feature/&AutoPreparedSpellsSorcerousHauntedSoulTitle"
msgid "Haunted Soul Origin Spells"
msgstr "강령된 혼 기원 주문"

msgctxt "Feature/&SorcerousHauntedSoulSpiritVisageTitle"
msgid "Spirit Visage"
msgstr "귀신의 형상"

msgctxt "Feature/&SorcerousHauntedSoulSpiritVisageDescription"
msgid ""
"You can use a bonus action to attempt to scare an enemy that you can see "
"within 6 cells of you. The target must make a Wisdom saving throw or they "
"will have disadvantage on Ability Checks and Attack rolls until the start of "
"your next turn."
msgstr ""
"추가 행동으로 반경 6칸 내의 시야로 확인 가능한 적 하나를 겁박하려 시도할 수 있습니다. 대상은 지혜 내성굴림 실패 시, 당신의 다음 "
"차례 시작까지 모든 능력 판정과 명중 굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&SorcerousHauntedSoulVengefulSpiritsTitle"
msgid "Vengeful Spirits"
msgstr "원령"

msgctxt "Feature/&SorcerousHauntedSoulVengefulSpiritsDescription"
msgid ""
"You can use a bonus action to call forth the spirits inside you for up to 1 "
"minute. You can target a 3x3-cell area that you can see within 18 cells. Any "
"opponent that enters the area for the first time on a turn or start its turn "
"there must make a charisma saving throw or take 2d6 + your charisma modifier "
"in necrotic damage (half damage on a successful save). Each turn, you can "
"use your bonus action to move that area by 6 cells. Once you use Vengeful "
"Spirits, you can't use it again until you finish a long rest, unless you "
"spend 4 sorcery points to use it again."
msgstr ""
"추가 행동으로 1분 간 당신에게 내재된 영혼을 불러냅니다. 18칸 내의 시야로 확인 가능한 3칸×3칸 영역을 지정합니다. 처음으로 범위 "
"내에 진입하거나, 범위 내에서 차례를 시작하는 모든 적은 매력 내성굴림 실패 시 2d6+당신의 매력 수정치와 같은 양의 사령 피해를 "
"입습니다(성공 시 절반). 각 턴마다, 당신은 추가 행동을 사용해 범위를 6칸까지 이동할 수 있습니다. 이 능력은 한 번 사용 후 긴 "
"휴식을 취하거나, 소서리 포인트 4점을 소모해야 다시 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&SorcerousHauntedSoulRechargeVengefulSpiritsTitle"
msgid "Recharge Vengeful Spirits"
msgstr "원령 재충전"

msgctxt "Feature/&SorcerousHauntedSoulRechargeVengefulSpiritsDescription"
msgid "Spend 4 sorcery points to recharge your Vengeful Spirits power."
msgstr "소서리 포인트 4점을 소모해 원령 능력을 재충전합니다."

msgctxt "Feature/&PathClawDragonAncestryTitle"
msgid "Dragon Ancestry"
msgstr "드래곤 조상"

msgctxt "Feature/&PathClawDragonAncestryDescription"
msgid ""
"You choose one type of dragon as your ancestor. The damage type associated "
"with your choice is used by the features you gain later."
msgstr "조상으로 드래곤 중 한 유형을 선택합니다. 선택한 피해 유형이 앞으로 얻을 특성에 영향을 줍니다."

msgctxt "Feature/&PathClawDragonScalesTitle"
msgid "Dragon Scales"
msgstr "드래곤의 비늘"

msgctxt "Feature/&PathClawDragonScalesDescription"
msgid ""
"While raging, you gain a +1 bonus to AC and resistance to the damage type of "
"your draconic ancestor."
msgstr "격노 중, AC +1 보너스와 조상 관련 피해 유형 저항을 얻습니다."

msgctxt "Feature/&PathClawDragonicWrathTitle"
msgid "Draconic Wrath"
msgstr "드래곤의 진노"

msgctxt "Feature/&PathClawDragonicWrathDescription"
msgid ""
"You can use a bonus action to breathe a 3-cell cone of elemental damage "
"equal to half your level (rounded up) in d8. Every creature in the area must "
"make a dexterity saving throw equal to 8 + your proficiency bonus + your "
"constitution modifier, taking only half damage on a success."
msgstr ""
"추가 행동으로 3칸 원뿔 범위에 브레스를 뿜어 원소 피해를 가할 수 있습니다. 피해량은 레벨의 절반(반올림)과 같은 수와 d8의 "
"곱입니다. 범위 내의 모든 크리쳐는 DC '8+당신의 숙련 보너스+당신의 건강 수정치'의 민첩 내성굴림 실패 시 온전한 피해를, 성공 시 "
"절반의 피해만을 입습니다."

msgctxt "Feature/&PathClawDragonsBlessingTitle"
msgid "Dragon's Blessing"
msgstr "드래곤의 축복"

msgctxt "Feature/&PathClawDragonsBlessingDescription"
msgid ""
"While raging, your melee weapon attacks deal an additional 1d8 elemental "
"damage."
msgstr "격노 중, 당신의 근접무기 공격은 추가로 1d8 원소 피해를 가합니다."

msgctxt "Feature/&AutoPreparedSpellsCircleBalanceTitle"
msgid "Circle of Balance Spells"
msgstr "균형의 서클 주문"

msgctxt "Feature/&CircleBalanceGiftOfLifeTitle"
msgid "Gift of Life"
msgstr "생명의 선물"

msgctxt "Feature/&CircleBalanceGiftOfLifeDescription"
msgid ""
"Whenever you use a level 1 or higher spell to restore hit points to a "
"creature, they also regain an additional number of hit points equal to your "
"level at the start of your next turn."
msgstr ""
"크리쳐 하나에게 HP를 회복하는 1레벨 이상의 주문 시전 시, 대상은 당신의 다음 차례 시작 때 당신의 레벨과 같은 수치의 HP를 추가로 "
"회복합니다."

msgctxt "Feature/&CircleBalanceColdEmbraceTitle"
msgid "Cold Embrace"
msgstr "냉랭한 포옹"

msgctxt "Feature/&CircleBalanceColdEmbraceDescription"
msgid ""
"Whenever you damage an opponent with a spell, they are unable to heal any HP "
"until the start of your next turn."
msgstr "적에게 주문으로 피해를 가했을 때, 대상은 당신의 다음 차례 시작까지 HP를 회복하지 못합니다."

msgctxt "Feature/&SurvivalOfTheWisestTitle"
msgid "Survival of the Wisest"
msgstr "슬기로운 생존술"

msgctxt "Feature/&SurvivalOfTheWisestDescription"
msgid ""
"Your spells are more effective against creatures you already faced. You gain "
"a bonus equal to half your knowledge level (rounded up) to your spell DC and "
"spell attack modifier against them."
msgstr ""
"이미 조우한 크리쳐에게 시전하는 주문이 더 효율적으로 변합니다. 해당 목표에게 시전하는 주문의 DC와 주문 공격 수정치가 지식 레벨의 "
"절반(반올림)만큼 상승합니다."

msgctxt "Feature/&MindControlledByCasterDescription"
msgid "This creature has been conjured by a spellcaster."
msgstr "이 크리쳐는 주문시전자에 의해 소환됐습니다."

msgctxt "Feature/&DLC1_AdditionalDamage_Dragonblade_Title"
msgid "Draconic Damage"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&DLC1_AdditionalDamage_Dragonblade_Description"
msgid "This weapon was crafted by a Manacalon master to harm shapechangers."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&WarlockWeaponProficiencyTitle"
msgid "Warlock Weapon Proficiencies"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&WarlockArmorProficiencyTitle"
msgid "Warlock Armor Proficiencies"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&WarlockSkillPointsTitle"
msgid "Warlock Skills"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&WarlockOtherworldlyPatronsTitle"
msgid "Otherworldly Patrons"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&WarlockOtherworldlyPatronsDescription"
msgid "Determines the Patron with whom you have signed a pact."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&WarlockSpellcastingTitle"
msgid "Pact Magic"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PointPoolWarlockInvocationInitialTitle"
msgid "Eldritch Invocations"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PointPoolWarlockInvocationInitialDescription"
msgid ""
"Learn Eldritch Invocations to acquire new abilities or spells granted by "
"your patron. Some invocations require a prerequisite to be trained."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PointPoolWarlockInvocationAdditionalTitle"
msgid "Eldritch Invocation"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PointPoolWarlockInvocationAdditionalDescription"
msgid "Learn an additional Eldritch Invocation"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetPactSelectionTitle"
msgid "Pact Boon"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetPactSelectionDescription"
msgid ""
"At the 3rd level, your otherworldly patron bestows a gift upon you for your "
"loyal service. You gain one of the following features of your choice: Pact "
"of the Tome, Pact of the Chain, Pact of the Blade."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetPactTomeTitle"
msgid "Pact of the Tome"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetPactTomeDescription"
msgid "Select 3 cantrip spells from any spell list"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetPactChainTitle"
msgid "Pact of the Chain"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetPactChainDescription"
msgid ""
"Allows your warlock to bind supernatural creatures, granting special "
"features such as resistance or a bonus to saving throws for a short moment."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPactChainImpTitle"
msgid "Bind Imp"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPactChainImpDescription"
msgid ""
"Binds an imp to your warlock, granting darkvision and resistance to fire and "
"poison damage"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPactChainPseudodragonTitle"
msgid "Bind Pseudodragon"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPactChainPseudodragonDescription"
msgid ""
"Binds a Pseudodragon to your warlock, granting advantage on saving throws "
"against spells and other magical effects."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPactChainQuasitTitle"
msgid "Bind Quasit"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPactChainQuasitDescription"
msgid ""
"Binds a Quasit to your warlock, granting resistance against bludgeoning, "
"piercing, and slashing from non-magical attacks."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPactChainSpriteTitle"
msgid "Bind Sprite"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPactChainSpriteDescription"
msgid ""
"Binds a Sprite to your warlock, granting +2 cells move speed and immunity to "
"opportunity attacks."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetPactBladeTitle"
msgid "Pact of the Blade"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetPactBladeDescription"
msgid ""
"The warlock becomes proficient with Martial weapons and imbues weapons with "
"the capacity to overcome resistance or immunity to damage from non-magical "
"weapons"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PointPoolWarlockMysticArcanum6Title"
msgid "Mystic Arcanum (6th Level)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PointPoolWarlockMysticArcanum7Title"
msgid "Mystic Arcanum (7th Level)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PointPoolWarlockMysticArcanum8Title"
msgid "Mystic Arcanum (8th Level)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PointPoolWarlockMysticArcanum9Title"
msgid "Mystic Arcanum (9th Level)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PointPoolWarlockMysticArcanumDescription"
msgid ""
"Choose one spell of the specified level from the warlock spell list as this "
"arcanum. You can cast this arcanum spell once without expending a spell "
"slot. You must finish a long rest before you can do so again."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MagicAffinityPatronExpandedSpellsTitle"
msgid "Expanded Spells"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MagicAffinityPatronExpandedSpellsDescription"
msgid ""
"You can select from this list of additional spells when you learn a new "
"spell: {0}"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPatronFiendDarkOnesBlessingTitle"
msgid "Dark One's Blessing"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPatronFiendDarkOnesBlessingDescription"
msgid ""
"Starting at 1st level, when you reduce a hostile creature to 0 hit points, "
"you gain temporary hit points equal to your Charisma modifier + your warlock "
"level (minimum of 1)."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPatronFiendDarkOnesOwnLuckTitle"
msgid "Dark One's Own Luck"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPatronFiendDarkOnesOwnLuckDescription"
msgid ""
"You can use an action to bring forth a fiendish stroke of luck. For the next "
"minute, you roll an additional 1d10 on all your ability checks and saving "
"throws. Once you use this feature, you can't use it again until you finish a "
"long rest."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetPatronFiendFiendishResilienceTitle"
msgid "Fiendish Resilience"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetPatronFiendFiendishResilienceDescription"
msgid ""
"Starting at the 10th level, you can choose one damage type when you finish a "
"short or long rest. You gain resistance to that damage type until you choose "
"a different one with this feature. Damage from magical weapons or silver "
"weapons ignores this resistance."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerFiendishResilienceDescription"
msgid ""
"Gain resistance to this type of damage, except for weapons which are magical "
"or made of silver."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerFiendishResilienceAcidTitle"
msgid "Fiendish Resilience (Acid)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerFiendishResilienceBludgeoningTitle"
msgid "Fiendish Resilience (Bludgeoning)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerFiendishResilienceColdTitle"
msgid "Fiendish Resilience (Cold)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerFiendishResilienceFireTitle"
msgid "Fiendish Resilience (Fire)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerFiendishResilienceForceTitle"
msgid "Fiendish Resilience (Force)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerFiendishResilienceLightningTitle"
msgid "Fiendish Resilience (Lightning)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerFiendishResilienceNecroticTitle"
msgid "Fiendish Resilience (Necrotic)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerFiendishResiliencePiercingTitle"
msgid "Fiendish Resilience (Piercing)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerFiendishResiliencePoisonTitle"
msgid "Fiendish Resilience (Poison)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerFiendishResiliencePsychicTitle"
msgid "Fiendish Resilience (Psychic)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerFiendishResilienceRadiantTitle"
msgid "Fiendish Resilience (Radiant)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerFiendishResilienceSlashingTitle"
msgid "Fiendish Resilience (Slashing)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerFiendishResilienceThunderTitle"
msgid "Fiendish Resilience (Thunder)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AdditionalDamagePatronHiveWeakeningPheromonesTitle"
msgid "Weakening Pheromones"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AdditionalDamagePatronHiveWeakeningPheromonesDescription"
msgid ""
"Starting at 1st level, each turn, the first creature you damage with a spell "
"will have disadvantage on their next saving throw. This condition expires on "
"its own after 1 min."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPatronHiveMagicCounterTitle"
msgid "Magic Counter"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPatronHiveMagicCounterDescription"
msgid ""
"Starting at the 6th level, you can cast Counterspell once per short rest as "
"a feature. This does not use one of your spellcasting slots, and you add "
"your proficiency bonus when countering level-4 and higher spells."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPatronHiveReactiveCarapaceTitle"
msgid "Reactive Carapace"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPatronHiveReactiveCarapaceDescription"
msgid ""
"Starting at the 10th level, whenever you take damage from a spell or magic "
"effect, you can use your reaction to immediately gain a number of temporary "
"hit points equal to 1d8 + CHA modifier. These temporary hit points last "
"until the start of your next turn."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&DamageAffinityPatronTreePiercingBranchTitle"
msgid "Piercing Branch"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&DamageAffinityPatronTreePiercingBranchDescription"
msgid ""
"Starting at the 1st level, small piercing branches sprout from your skin. "
"Whenever an enemy hits you with a melee attack, they take 1d4 piercing "
"damage."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetPatronTreeBlessingOfTheTreeTitle"
msgid "Blessing of the Tree"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetPatronTreeBlessingOfTheTreeDescription"
msgid ""
"Starting at the 6th level, both your blood and your skin start changing "
"color ever so slightly. You can't be poisoned, and you gain resistance "
"against poison and necrotic damage."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPatronTreeExplosiveGrowthTitle"
msgid "Explosive Growth"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPatronTreeExplosiveGrowthDescription"
msgid ""
"Starting at the 10th level, once per short rest, you can erupt and cause 1d4 "
"per level of piercing damage, push away, and restrain all creatures "
"surrounding you on a failed dexterity save."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AdditionalDamagePatronTimekeeperCurseOfTimeTitle"
msgid "Curse of Time"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AdditionalDamagePatronTimekeeperCurseOfTimeDescription"
msgid ""
"Starting at the 1st level, whenever you damage an opponent with a spell, "
"they become afflicted with the Curse of Time.\n"
" Enemies under the Curse of Time take half your proficiency bonus (rounded "
"up) force damage at the start of their turn for the next minute."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPatronTimekeeperTimeWarpTitle"
msgid "Time Warp"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPatronTimekeeperTimeWarpDescription"
msgid ""
"Starting at the 14th level, on your turn, you can take one additional action "
"on top of your regular action and a possible bonus action.\n"
" Once you use this feature, you must finish a long rest before you can use "
"it again."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPatronTimekeeperAccelerateTitle"
msgid "Accelerate"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPatronTimekeeperAccelerateDescription"
msgid ""
"Starting at the 10th level, on your turn, you can use a bonus action to "
"briefly accelerate an ally within 6 cells. They gain the effect of Haste "
"until the start of your next turn; however, they do not suffer from lethargy "
"when Accelerate ends.\n"
" You can use this feature a number of times equal to your proficiency bonus "
"per long rest."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPatronTimekeeperTimeShiftTitle"
msgid "Time Shift"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerPatronTimekeeperTimeShiftDescription"
msgid ""
"Starting at the 6th level, when you are about to take damage, you can use "
"your reaction to project your body forward a few seconds, negating any "
"damage and effects. You are considered banished until the start of your next "
"turn.\n"
"After you use this feature, you can't use it again until you complete a long "
"rest."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardArmorProficiencyTitle"
msgid "Bard Armor Proficiencies"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardWeaponProficiencyTitle"
msgid "Bard Weapon Proficiencies"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardToolsTitle"
msgid "Bard Tools"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardSkillPointsTitle"
msgid "Bard Skills"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardExpertiseTitle"
msgid "Bard Expertise"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardExpertiseDescription"
msgid ""
"At the 3rd level, choose two of your skill proficiencies. Your proficiency "
"bonus is doubled for any ability check you make that uses either of the "
"chosen proficiencies. At the 10th level, you can choose another two skill "
"proficiencies to gain this benefit."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardCollegesTitle"
msgid "Bard Colleges"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardCollegesDescription"
msgid ""
"At the 3rd level, you delve into the advanced techniques of a bard college "
"of your choice, which grants you features at the 3rd level and again at the "
"6th and 14th levels."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PointPoolCollegeLoreBonusSkillsTitle"
msgid "Bonus Proficiencies"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PointPoolCollegeLoreBonusSkillsDescription"
msgid ""
"When you join the College of Lore at the 3rd level, you gain proficiency "
"with three skills of your choice."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerCollegeLoreCuttingWordsTitle"
msgid "Cutting Words"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerCollegeLoreCuttingWordsDescription"
msgid ""
"As a bonus action, you can spend one use of Bardic Inspiration and target a "
"creature that you can see within 12 cells. Roll a Bardic Inspiration die. "
"Until the start of your next turn, the target creature decreases all its "
"ability checks, and attack and damage rolls by the value of the Bardic "
"Inspiration die."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PointPoolCollegeLoreAdditionalMagicalSecretsTitle"
msgid "Additional Magical Secrets"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MagicAffinityCollegeLorePeerlessSkillTitle"
msgid "Peerless Skill"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MagicAffinityCollegeLorePeerlessSkillDescription"
msgid "You can now cast Bardic Inspiration on yourself."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&SkillGainAnyPluralDescription"
msgid "Choose {0} skills"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&ArtistSkillsTitle"
msgid "Artist Skills"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&ArtistSkillsDescription"
msgid "Proficient with Persuasion, Deception, and Performance."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AesceticSkillsTitle"
msgid "Self-Discipline"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AesceticSkillsDescription"
msgid "Proficient with Survival and Insight."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AesceticSkillsToolsTitle"
msgid "Soup-Maker"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AesceticSkillsToolsDescription"
msgid "Proficient with Herbalism Kit"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&OccultistSkillsTitle"
msgid "Cabalistic Arts"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&OccultistSkillsDescription"
msgid "Proficient with Arcana and Deception."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&OccultistSkillsToolsTitle"
msgid "Hidden Knowledge"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&OccultistSkillsToolsDescription"
msgid "Proficient with Scroll Kit."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkWeaponProficiencyTitle"
msgid "Monk Weapon Proficiencies"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkArmorProficiencyTitle"
msgid "Monk Armor Proficiencies"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkSkillPointsTitle"
msgid "Monk Skills"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkMonasticTraditionsTitle"
msgid "Monastic Traditions"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkOtherworldlyPatronsDescription"
msgid "Determines the tradition you have chosen."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkToolsTitle"
msgid "Monk tools"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&SlowFallTitle"
msgid "Slow Fall"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&SlowFallDescription"
msgid ""
"Starting at the 4th level, you can use your reaction when you fall to reduce "
"any fall damage you take by an amount equal to five times your monk level. "
"Additionally, you don't become prone when landing."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkUnarmoredDefenseDescription"
msgid ""
"When you are not wearing armor, your armor class equals 10 + your dexterity "
"modifier + your wisdom modifier. You cannot use a shield to gain this "
"benefit."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AdditionalActionMonkMartialArtsTitle"
msgid "Martial Arts - Bonus Unarmed Strike"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AdditionalActionMonkMartialArtsDescription"
msgid ""
"When you use the Attack action with an unarmed strike or a monk weapon on "
"your turn, you can make one unarmed strike as a bonus action."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AttackModifierMonkMartialArtsTitle"
msgid "Martial Arts"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AttackModifierMonkMartialArtsDescription"
msgid ""
"You can roll a d4 in place of the normal damage of your unarmed strike or "
"monk weapon. This die changes as you gain monk levels (d6 at the 5th level, "
"d8 at the 11th level). You can use dexterity instead of strength for the "
"attack and damage rolls of your unarmed strikes and monk weapons."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&UnarmoredMovementTitle"
msgid "Unarmored Movement"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&UnarmoredMovementDescription"
msgid ""
"Starting at the 2nd level, your speed increases by 2 cells while you're not "
"wearing armor or wielding a shield. This bonus becomes 3 cells at level 6, 4 "
"cells at level 10, and 5 cells at level 14)."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardSongOfRestTitle"
msgid "Song of Rest"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardSongOfRestDescription"
msgid ""
"During a short rest, each ally rolls an additional hit die when spending hit "
"die to regain hit points."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PointPoolMagicalSecretsTitle"
msgid "Magical Secrets"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PointPoolMagicalSecretsDescription"
msgid "Choose two spells from any class and include them in your spell list."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetMonkStillnessOfMindTitle"
msgid "Stillness of Mind"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetMonkStillnessOfMindDescription"
msgid ""
"Starting at the 7th level, you become immune to being charmed or frightened."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetMonkPurityOfBodyTitle"
msgid "Purity of Body"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetMonkPurityOfBodyDescription"
msgid ""
"At the 10th level, your mastery of the Ki flowing through you makes you "
"immune to disease and poison."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkUnarmoredMovementImprovedTitle"
msgid "Unarmored Movement - Improved"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkUnarmoredMovementImprovedDescription"
msgid ""
"Starting at the 9th level, climbing becomes second nature to you. Climbing "
"no longer costs you extra movement."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PatientDefenseTitle"
msgid "Patient Defense"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PatientDefenseDescription"
msgid ""
"You can spend 1 Ki point to take the Dodge action as a bonus action on your "
"turn."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&StepOfTheWindDisengageTitle"
msgid "Step of the Wind - Disengage"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&StepOfTheWindDisengageDescription"
msgid ""
"You can spend 1 Ki point to take the Disengage action as a bonus action on "
"your turn, and your jump distance is increased for the turn."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&StepOfTheWindDashTitle"
msgid "Step of the Wind - Dash"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&StepOfTheWindDashDescription"
msgid ""
"You can spend 1 Ki point to take the Dash action as a bonus action on your "
"turn, and your jump distance is increased for the turn."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkKiEmpoweredStrikesTitle"
msgid "Ki-Empowered Strikes"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkKiEmpoweredStrikesDescription"
msgid ""
"Starting at the 6th level, your unarmed strikes count as magical for the "
"purposes of overcoming resistance and immunity to non-magical attacks and "
"damage."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkStunningStrikeShortTitle"
msgid "Stunning Strike"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkStunningStrikeTitle"
msgid "Stunning Strike"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkStunningStrikeDescription"
msgid ""
"Starting at the 5th level, you can interfere with the flow of Ki in an "
"opponent's body. When you hit another creature with a melee weapon attack, "
"you can spend 1 Ki point to attempt a stunning strike. The target must "
"succeed on a constitution saving throw or be stunned until the end of your "
"next turn."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkEvasionTitle"
msgid "Evasion"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkEvasionDescription"
msgid ""
"At the 7th level, your instinctive agility lets you dodge out of the way of "
"certain area effects, such as a blue dragon's lightning breath or a fireball "
"spell. When you are subjected to an effect that allows you to make a "
"dexterity saving throw to take only half damage, you instead take no damage "
"if you succeed on the saving throw, and only half damage if you fail."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetMonkDeflectMissilesTitle"
msgid "Deflect Missiles"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetMonkDeflectMissilesDescription"
msgid ""
"Starting at the 3rd level, you can use your reaction to deflect or catch the "
"missile when you are hit by a ranged weapon attack. When you do so, the "
"damage you take from the attack is reduced by 1d10 + your dexterity modifier "
"+ your monk level.\n"
" If you reduce the damage to 0, you can catch the missile if it is small "
"enough for you to hold in one hand and you have at least one hand free. If "
"you catch a missile in this way, you can spend 1 Ki point to make a ranged "
"attack with the weapon or piece of ammunition you just caught, as part of "
"the same reaction. You make this attack with proficiency, regardless of your "
"weapon proficiencies, and the missile counts as a monk weapon for the "
"attack, which has a normal range of 4 cells and a long range of 12 cells."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetMonkTimelessBodyTitle"
msgid "Timeless Body"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetMonkTimelessBodyDescription"
msgid ""
"At the 15th level, you gain the following benefits:\n"
" - Resistance to necrotic damage\n"
" - Advantage on saving throws against being Life Drained\n"
" - You don't require a food ration anymore to take a long rest"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&TraditionOpenHandWholenessOfBodyTitle"
msgid "Wholeness of Body"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&TraditionOpenHandWholenessOfBodyDescription"
msgid ""
"At the 6th level, you gain the ability to heal yourself. As an action, you "
"can regain hit points equal to three times your monk level. You must finish "
"a long rest before you can use this feature again."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardSpellcastingTitle"
msgid "Bard Spellcasting"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&CastSpellBardDescription"
msgid "Cast bard spells."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardJackOfAllTradesTitle"
msgid "Jack of All Trades"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardJackOfAllTradesDescription"
msgid ""
"Add half your proficiency bonus to any ability check you make that doesn't "
"already include your proficiency bonus."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerBardGiveBardicInspirationTitle"
msgid "Bardic Inspiration"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerBardGiveBardicInspirationDescription"
msgid ""
"Use a bonus action to grant a Bardic Inspiration die to a creature, which "
"can be used within 10 minutes to change the outcome of an attack, saving "
"throw, or ability check. The die value increases at higher levels. Can be "
"used a number of times equal to your CHA modifier per long rest."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AttributeModifierBardicInspirationDieD6Title"
msgid "Bardic Inspiration (D6)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AttributeModifierBardicInspirationDieD6Description"
msgid "Your Bardic Inspiration die starts as a D6."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AttributeModifierBardicInspirationDieD8Title"
msgid "Bardic Inspiration (D8)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AttributeModifierBardicInspirationDieD8Description"
msgid "Your Bardic Inspiration die is now a D8."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AttributeModifierBardicInspirationDieD10Title"
msgid "Bardic Inspiration (D10)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AttributeModifierBardicInspirationDieD10Description"
msgid "Your Bardic Inspiration die is now a D10."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AttributeModifierBardicInspirationDieD12Title"
msgid "Bardic Inspiration (D12)"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AttributeModifierBardicInspirationDieD12Description"
msgid "Your Bardic Inspiration die is now a D12."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerBardCountercharmTitle"
msgid "Countercharm"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerBardCountercharmDescription"
msgid ""
"Start a performance that lasts until the end of your next turn. During that "
"time, all allies within 6 cells have advantage on saving throws against "
"being frightened or charmed."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetTraditionSurvivalDefensiveStanceTitle"
msgid "Defensive Stance"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetTraditionSurvivalDefensiveStanceDescription"
msgid ""
"Starting at the 3rd level, you gain a +2 bonus to AC while you are not "
"wearing armor and are not incapacitated. When you use Patient Defense, you "
"gain advantage to your attack rolls until the start of your next turn."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&TraditionSurvivalPatientDefenseTitle"
msgid "Patient Defense - Improved"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&TraditionSurvivalPatientDefenseDescription"
msgid ""
"Additionally, you gain advantage to your attack rolls until the start of "
"your next turn."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AttackModifierTraditionSurvivalUnmovingStrengthTitle"
msgid "Unmoving Strength"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AttackModifierTraditionSurvivalUnmovingStrengthDescription"
msgid ""
"Starting at the 11th level, you now add your CON modifier to the damage "
"rolls of your unarmed strikes and monk weapons."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerFlurryOfBlowsFreedomTitle"
msgid "Unending Strikes"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerFlurryOfBlowsFreedomDescription"
msgid ""
"When using Flurry of Blows, your unmatched speed gives you an additional "
"blow for a total of 3."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetTraditionSurvivalUnbreakableBodyTitle"
msgid "Unbreakable Body"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetTraditionSurvivalUnbreakableBodyDescription"
msgid ""
"Starting at the 6th level, whenever you take damage from any source, you "
"heal a number of hit point equal to your proficiency bonus at the start of "
"your next turn. Whenever you use Patient Defense, you also gain resistance "
"to all damage types until the start of your next turn."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&TraditionSurvivalPatientDefenseImprovedTitle"
msgid "Patient Defense - Improved II"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&TraditionSurvivalPatientDefenseImprovedDescription"
msgid ""
"You can spend 1 Ki point to take the Dodge action as a bonus action on your "
"turn. When doing so, you gain advantage to your attack rolls and resistance "
"to all damage types until the start of your next turn."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardFontOfInspirationTitle"
msgid "Font of Inspiration"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardFontOfInspirationDescription"
msgid ""
"You regain all your expended uses of Bardic Inspiration when you finish a "
"short or long rest."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&RitualCastingSelectedTitle"
msgid "Ritual Casting"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&RitualCastingSelectedDescription"
msgid ""
"You can cast a selected spell as a ritual if the spell has the ritual tag."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetMonkFlurryOfBlowsTitle"
msgid "Flurry of Blows"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetMonkFlurryOfBlowsDescription"
msgid ""
"After the Attack action has been used on your turn, you can spend 1 Ki point "
"to make two unarmed strikes as a bonus action."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetTraditionFreedomFlurryOfBlowsSwiftStepsTitle"
msgid "Flurry of Blows - Improved I"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetTraditionFreedomFlurryOfBlowsSwiftStepsDescription"
msgid ""
"Starting at the 3rd level, whenever you use Flurry of Blows you gain "
"advantage on your next attack, and you gain the benefit of the Dash action "
"until the end of your turn."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetTraditionFreedomFlurryOfBlowsUnendingStrikesTitle"
msgid "Flurry of Blows - Improved II"
msgstr ""

msgctxt ""
"Feature/&FeatureSetTraditionFreedomFlurryOfBlowsUnendingStrikesDescription"
msgid ""
"Starting at the 11th level, when you use Flurry of Blows, you can make up to "
"one additional attack with it (up to a total of 3 flurry of blows attacks)."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetMonkStepOfTheWindTitle"
msgid "Step of the Wind"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetMonkStepOfTheWindDescription"
msgid ""
"You can spend 1 ki point to take the Disengage or Dash action as a bonus "
"action on your turn, and your jump distance is doubled for the turn."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&ActionAffinityTraditionFreedomSwirlingDanceTitle"
msgid "Swirling Dance"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&ActionAffinityTraditionFreedomSwirlingDanceDescription"
msgid ""
"Starting at the 6th level, when a creature misses you with a melee attack "
"roll, you can use your reaction to make an immediate attack against that "
"creature."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerTraditionOpenHandTranquilityTitle"
msgid "Tranquility"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerTraditionOpenHandTranquilityDescription"
msgid ""
"At level 11, when you are about to be hit by an attack or single target "
"spell, you can spend one Ki point to gain the benefits of the spell Shield."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetTraditionOpenHandOpenHandTechniqueTitle"
msgid "Open Hand Technique"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetTraditionOpenHandOpenHandTechniqueDescription"
msgid ""
"Starting when you choose this tradition at the 3rd level, you can manipulate "
"your enemy's Ki when you harness your own. Whenever you hit a creature with "
"one of the attacks granted by your Flurry of Blows, you can impose one of "
"the following effects on that target:\n"
" * It must succeed on a dexterity saving throw or be knocked prone.\n"
" * It must make a strength saving throw. If it fails, you can push it up to "
"3 cells away from you.\n"
" * It can't take reactions until the end of your next turn."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerTraditionOpenHandOpenHandTechniqueDazzleTitle"
msgid "Dazzle"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerTraditionOpenHandOpenHandTechniqueDazzleDescription"
msgid "Your target cannot use reactions until the end of your next turn."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerTraditionOpenHandOpenHandTechniqueKnockProneTitle"
msgid "Knock Prone"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerTraditionOpenHandOpenHandTechniqueKnockProneDescription"
msgid ""
"Your target must succeed on a dexterity saving throw or be knocked prone."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerTraditionOpenHandOpenHandTechniquePushAwayTitle"
msgid "Push Away"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerTraditionOpenHandOpenHandTechniquePushAwayDescription"
msgid ""
"Your target must make a strength saving throw. If they fail, you can push "
"them up to 3 cells away from you."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&CollegeHopeWanderingHealerSpellsTitle"
msgid "Wandering Healer"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&CollegeHopeWanderingHealerSpellsDescription"
msgid "On your list: {0}"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerHornOfBlastingTitle"
msgid "Blow the Horn"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerHornOfBlastingDescription"
msgid ""
"Emits a thunderous blast in a 6-cell cone. All creatures in the cone will "
"take damage, and can become Deafened."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&DragonbornLanguagesTitle"
msgid "Languages"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&DragonbornLanguagesDescription"
msgid "Common, Draconic"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&DragonbornDamageResistanceTitle"
msgid "Damage Resistance"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&DragonbornDamageResistanceDescription"
msgid ""
"You have resistance to the damage type associated with your draconic "
"ancestry."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetDragonbornDraconicChoiceTitle"
msgid "Draconic Ancestry"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetDragonbornDraconicChoiceDescription"
msgid ""
"Select the type of (and associated damage type) of your draconic ancestry."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&DragonbornAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Strength +2, Charisma +1"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&SpellAttackModifierPlusOneDescription"
msgid "Increases Spell Attack by 1"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&SpellAttackModifierPlusTwoDescription"
msgid "Increases Spell Attack by 2"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AncestryDragonbornDraconicDescription"
msgid "Your draconic ancestry gives you an affinity to a specific damage type."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AncestryDragonbornDraconicBlackTitle"
msgid "Black - Acid"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AncestryDragonbornDraconicBlueTitle"
msgid "Blue - Lightning"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AncestryDragonbornDraconicGoldTitle"
msgid "Gold - Fire"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AncestryDragonbornDraconicGreenTitle"
msgid "Green - Poison"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AncestryDragonbornDraconicSilverTitle"
msgid "Silver - Cold"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetDragonbornBreathWeaponTitle"
msgid "Breath Weapon"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetDragonbornBreathWeaponDescription"
msgid ""
"You can use your action to exhale destructive energy based on your draconic "
"ancestry."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerDragonbornBreathWeaponBlackTitle"
msgid "Breath Weapon - Acid Line"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerDragonbornBreathWeaponBlueTitle"
msgid "Breath Weapon - Lightning Line"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerDragonbornBreathWeaponGoldTitle"
msgid "Breath Weapon - Fire Cone"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerDragonbornBreathWeaponGreenTitle"
msgid "Breath Weapon - Poison Cone"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerDragonbornBreathWeaponSilverTitle"
msgid "Breath Weapon - Cold Cone"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerDragonbornBreathWeaponBlackDescription"
msgid ""
"Project acid in a line of 1 cell in width and 6 cells in length. Creatures "
"in the line must make a CON saving throw to halve the acid damage. The "
"damage is equal to 2D6 at level 1 to 5, 3D6 from level 11 to 15, and 4D6 "
"above."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerDragonbornBreathWeaponBlueDescription"
msgid ""
"Project lightning in a line of one cell in width and six cells in length. "
"Creatures in the line must make a CON saving throw to halve the lightning "
"damage. The damage is equal to 2d6 up to level 5, increasing to 3d6 at level "
"6, 4d6 at level 11, and 5d6 at level 16."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerDragonbornBreathWeaponGoldDescription"
msgid ""
"Project fire in a cone 3 cells wide. Creatures in the cone must make a DEX "
"saving throw to halve the fire damage. The damage is equal to 2d6 up to "
"level 5, increasing to 3d6 at level 6, 4d6 at level 11, and 5d6 at level 16."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerDragonbornBreathWeaponGreenDescription"
msgid ""
"Project poison in a cone 3 cells wide. Creatures in the cone must make a DEX "
"saving throw to halve the poison damage. The damage is equal to 2d6 up to "
"level 5, increasing to 3d6 at level 6, 4d6 at level 11, and 5d6 at level 16."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerDragonbornBreathWeaponSilverDescription"
msgid ""
"Project ice in a cone 3 cells wide. Creatures in the cone must make a DEX "
"saving throw to halve the cold damage. The damage is equal to 2d6 up to "
"level 5, increasing to 3d6 at level 6, 4d6 at level 11, and 5d6 at level 16."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&DieRollModifierAuraOfPreeminenceTitle"
msgid "Aura of Preeminence"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&DieRollModifierAuraOfPreeminenceDescription"
msgid ""
"When you make an Intimidation or Insight check, you can treat a roll of 9 or "
"lower as a 10."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerBardWordsOfHopeTitle"
msgid "Words of Hope"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerBardWordsOfHopeDescription"
msgid ""
"When giving a Bardic Inspiration die to an ally, they also roll a Song of "
"Rest die to heal up to half their maximum health."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardHopeHealingBalladTitle"
msgid "Healing Ballad"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardHopeHealingBalladDescription"
msgid ""
"Song of Rest heals additional hit points equal to your charisma modifier. At "
"the end of a short rest, it also grants allies temporary hit points equal to "
"one Bardic Inspiration die plus your charisma modifier."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardTraditionVerbalOnslaughtTitle"
msgid "Verbal Onslaught"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&BardTraditionVerbalOnslaughtDescription"
msgid ""
"As a reaction, after a creature you can see within 12 cells damages you, you "
"can expend one of your Bardic Inspiration. On a failed intelligence saving "
"throw, they take psychic damage equal to 2x your bardic inspiration die + "
"charisma modifier and be stunned until the end of their next turn. The "
"damage is halved on a successful saving throw."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerTraditionLightLuminousKiTitle"
msgid "Luminous Ki"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerTraditionLightLuminousKiDescription"
msgid ""
"Starting at the 3rd level, you learn the Light & Shine cantrips (wisdom for "
"spellcasting).\n"
" Whenever you hit a creature with one of the attacks granted by your Flurry "
"of Blows, they automatically start emitting bright light until the end of "
"your next turn."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&TraditionLightSpellcastingTitle"
msgid "Monk (Way of Light) Spellcasting"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&TraditionLightSpellcastingDescription"
msgid "Can cast Shine and Light cantrips."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetTraditionLightRadiantStrikesTitle"
msgid "Radiant Strikes"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetTraditionLightRadiantStrikesDescription"
msgid ""
"Starting at the 6th level, any time you strike a target affected by Shine or "
"Luminous Ki, you deal an additional 1d4 radiant damage."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerTraditionLightBlindingFlashTitle"
msgid "Blinding Flash"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerTraditionLightBlindingFlashDescription"
msgid ""
"Starting at the 11th level, as a bonus action, you can spend 2 Ki points to "
"generate a blinding burst of light. All creatures within 3 cells of you must "
"roll a CON saving throw or take 3d6 radiant damage, and become blinded until "
"the end of your next turn (half damage on success)."
msgstr ""

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "You and allies within 10 feet cannot be frightened while you are conscious. "
#| "At 18th level, the range becomes 30 feet."
msgctxt "Feature/&AuraOfCourageDescription"
msgid ""
"You and allies within 2 cells cannot be frightened while you are conscious. "
"At the 18th level, the range becomes 6 cells."
msgstr "의식이 있는 동안 자신과 10피트 이내의 아군은 공포에 걸리지 않습니다. 18레벨이 되면 범위가 30피트로 늘어납니다."

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "A creature with Pack Tactics has advantage on an attack roll against a "
#| "creature if at least one ally is within 5 feet of the creature and the ally "
#| "isn't incapacitated. "
msgctxt "Feature/&CombatAffinityPackTacticsDescription"
msgid ""
"A creature with Pack Tactics has advantage on an attack roll against a "
"creature if at least one ally is within 1 cell of the creature and the ally "
"isn't incapacitated."
msgstr ""
"무리 전술을 가진 크리쳐는 무력화 상태가 아닌 최소 1명의 동료가 목표물로부터 5피트 이내에 있을 경우 명중 굴림에 이점을 받습니다. "

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "You can use your action to make a ranged attack against any number of "
#| "creatures within 10 feet of a point you can see within your weapon's range. "
#| "You must have ammunition for each target, as normal, and you make a separate "
#| "attack roll for each target"
msgctxt "Feature/&ActionAffinityRangerHunterVolleyDescription"
msgid ""
"You can use your action to make a ranged attack against any number of "
"creatures within 2 cells of a point you can see within your weapon's range. "
"You must have ammunition for each target, as normal, and you make a separate "
"attack roll for each target."
msgstr ""
"행동을 사용해, 당신이 든 무기의 사거리 내에서 시야로 확인 가능한 지정점 반경 두 칸 내의 임의의 크리쳐들에게 원거리 공격을 가할 수 "
"있습니다. 목표의 숫자와 같은 수 이상의 탄약이 있어야 하고, 대상마다 각각 명중 굴림을 합니다"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "You can use your action to make a melee attack against any number of "
#| "creatures within 5 feet of you, with a separate attack roll for each target"
msgctxt "Feature/&ActionAffinityRangerHunterWhirlwindAttackDescription"
msgid ""
"You can use your action to make a melee attack against any number of "
"creatures within 1 cell of you, with a separate attack roll for each target."
msgstr "주 행동을 사용하여 5피트 내의 모든 적에게 근접 공격을 할 수 있습니다. 각 대상마다 명중 굴림을 합니다"

#, fuzzy
#| msgid "Your speed increases by 10 feet if you are not wearing heavy armor."
msgctxt "Feature/&FastMovementDescription"
msgid "Your speed increases by 2 cells if you are not wearing heavy armor."
msgstr "중갑을 입고 있지 않다면 이동력이 2칸 증가합니다."

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Casting a spell of level 1 or higher makes you automatically take the "
#| "Disengage action for free and gain +10 movement speed until the end of your "
#| "turn."
msgctxt "Feature/&PowerWindCarriedByWindDescription"
msgid ""
"Casting a spell of level 1 or higher makes you automatically take the "
"Disengage action for free and gain +2 movement speed until the end of your "
"turn."
msgstr "1레벨 이상의 주문을 시전 시 행동 소모 없이 이탈을 사용하게 되며, 당신의 현재 턴 종료 시까지 이동력이 10 증가합니다."

msgctxt "Feature/&PowerBardHeroismBolsterMoraleTitle"
msgid "Bolster Morale"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerBardHeroismBolsterMoraleDescription"
msgid ""
"When an ally uses one of your Bardic Inspiration dice, they roll twice and "
"pick the best number."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerBardHeroismHeroicTaleTitle"
msgid "Heroic Tale"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerBardHeroismHeroicTaleDescription"
msgid ""
"You can use an action to bolster an ally you can see within 6 cells for 1 "
"minute, who gains immunity against frightened/fear effects and advantage on "
"all saving throws. You can't use this feature again until you finish a short "
"or long rest."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerBardHeroismThunderingVoiceTitle"
msgid "Thundering Voice"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerBardHeroismThunderingVoiceDescription"
msgid ""
"Whenever you grant a Bardic Inspiration to an ally, the closest enemy within "
"12 cells must make a successful WIS saving throw or take thunder damage "
"equal to 1d8 + your CHA modifier and have disadvantage on their next attack "
"roll (half damage on save)."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerBardHeroismAtRoadsEndTitle"
msgid "At Road's End"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerBardHeroismAtRoadsEndDescription"
msgid ""
"When an ally you can see within 12 cells is reduced to 0 hit points, you can "
"use your reaction to make them fall to 1 hit point instead. You can use this "
"feature once per short or long rest."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&ReturnMissileTitle"
msgid "Return Missile"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkStunningStrikeToggleTitle"
msgid "Stunning Strike"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonkStunningStrikeToggleDescription"
msgid ""
"Activate/deactivate Stunning Strike for the next attack. Stunning strike "
"won't be triggered on stunned creatures, and a successful Stunning Strike "
"will untoggle this option."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&SorcererMetamagicToggleDescription"
msgid ""
"Activate/deactivate Metamagic options selection for the next spellcasting."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FeatureSetMonkTimelessBodyLifeDrainedAdvantageDescription"
msgid "Advantage on saving throws against being Life Drained."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&ActionAffinityReactiveTitle"
msgid "Reactive"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&ActionAffinityReactiveDescription"
msgid "Can take one reaction on every turn in combat."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AncestryPathClawDraconicDescription"
msgid "Your draconic ancestry grants you affinity to a specific damage type."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AncestryPathClawDraconicBlueTitle"
msgid "Blue - Lightning"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AncestryPathClawDraconicBlackTitle"
msgid "Black - Acid"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AncestryPathClawDraconicGoldTitle"
msgid "Gold - Fire"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AncestryPathClawDraconicGreenTitle"
msgid "Green - Poison"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&AncestryPathClawDraconicSilverTitle"
msgid "Silver - Cold"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerBardTraditionAncientTraditionTitle"
msgid "Ancient Tradition"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&PowerBardTraditionAncientTraditionDescription"
msgid ""
"Cast Mage Armor on yourself at will: your AC becomes 13 + DEX modifier if "
"you are unarmored."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&StunningStrikeBracersDescription"
msgid ""
"While wearing these bracers, you gain a +1 bonus to the DC of your Stunning "
"Strike."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonsterPower_GhastStench_ConditionImmunity_Title"
msgid "Stench Immunity"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&MonsterPower_GhastStench_ConditionImmunity_Description"
msgid "Immune to Ghast Stench for 24 hours."
msgstr ""

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Druid bonus: +1 HP per level\n"
#| "Move 5\n"
#| "Attack damage: 2D4 + 2 + druid's WIS modifier, slashing damage\n"
#| "AC: 8 + druid's WIS modifier \n"
#| "HP: 12 + half druid's HP"
msgctxt "Feature/&PowerSpiritBearDescription"
msgid ""
"Druid bonus: +1 HP per level\n"
"Move 5\n"
"Claw: Attack damage: 2D4 + 2 + druid's WIS modifier, slashing damage\n"
"Bite: Attack damage: 1D10 + 2 + druid's WIS modifier, piercing damage\n"
"AC: 8 + druid's WIS modifier \n"
"HP: 12 + half druid's HP"
msgstr ""
"드루이드 특전: 레벨당 HP +1\n"
"보행속도 5\n"
"공격 피해: 2D4 + 2 + 드루이드의 지혜 수정치, 참격 피해\n"
"AC: 8 + 드루이드의 지혜 수정치\n"
"HP: 12 + 드루이드 HP의 절반"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Druid bonus: +1 AC\n"
#| "Move 8\n"
#| "Attack damage: 1D6 + druid's WIS modifier, piercing damage\n"
#| "AC: 10 + druid's WIS modifier\n"
#| "HP: 8 + half druid's HP"
msgctxt "Feature/&PowerSpiritWolfDescription"
msgid ""
"Druid bonus: +1 AC\n"
"Move 8\n"
"Attack damage: 1D8 +3 + druid's WIS modifier, piercing damage\n"
"AC: 11 + druid's WIS modifier\n"
"HP: 10 + half druid's HP"
msgstr ""
"드루이드 특전: AC +1\n"
"보행속도 8\n"
"공격 피해: 1D6 + 드루이드의 지혜 수정치, 관통 피해\n"
"AC: 10 + 드루이드의 지혜 수정치\n"
"HP: 8 + 드루이드 HP의 절반"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Druid bonus: Proficiency with DEX saving throws\n"
#| "Move 7\n"
#| "Attack damage: 1D8 + druid's WIS modifier, bludgeoning damage\n"
#| "AC: 9 + druid's WIS modifier\n"
#| "HP: 10 + half druid's HP"
msgctxt "Feature/&PowerSpiritApeDescription"
msgid ""
"Druid bonus: Proficiency with DEX saving throws\n"
"Move 7\n"
"Fist : Attack damage: 1D8 + 2 + druid's WIS modifier, bludgeoning damage\n"
"AC: 10 + druid's WIS modifier\n"
"HP: 11 + half druid's HP"
msgstr ""
"드루이드 특전: 민첩 내성 굴림 숙련\n"
"보행속도 7\n"
"공격 피해: 1D8 + 드루이드의 지혜 수정치, 타격 피해\n"
"AC: 9 + 드루이드의 지혜 수정치\n"
"HP: 10 + 드루이드 HP의 절반"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Druid bonus: +1 cell movement\n"
#| "Fly 12\n"
#| "Attack damage: 1D4 + druid's WIS modifier, poison damage\n"
#| "AC: 12 + druid's WIS modifier\n"
#| "HP: 1 + half druid's HP"
msgctxt "Feature/&PowerSpiritViperDescription"
msgid ""
"Druid bonus: +1 cell movement\n"
"Fly 12\n"
"Attack damage: 1D4 +3 + druid's WIS modifier, poison damage\n"
"AC: 13 + druid's WIS modifier\n"
"HP: 8 + half druid's HP"
msgstr ""
"드루이드 특전: 이동력 +1칸\n"
"비행속도 12\n"
"공격 피해: 1D4 + 드루이드의 지혜 수정치, 독성 피해\n"
"AC: 12 + 드루이드의 지혜 수정치\n"
"HP: 1 + 드루이드 HP의 절반"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Druid bonus: Spider Climb\n"
#| "Move 6\n"
#| "Attack damage: 2D4 + druid's WIS modifier, poison damage\n"
#| "AC: 11 + druid's WIS modifier\n"
#| "HP: 4 + half druid's HP"
msgctxt "Feature/&PowerSpiritSpiderDescription"
msgid ""
"Druid bonus: Spider Climb\n"
"Move 6\n"
"Attack damage: 2D4 + 1 + druid's WIS modifier, poison damage\n"
"AC: 12 + druid's WIS modifier\n"
"HP: 10 + half druid's HP"
msgstr ""
"드루이드 특전: 거미 등반\n"
"보행속도 6\n"
"공격 피해: 2D4 + 드루이드의 지혜 수정치, 독성 피해\n"
"AC: 11 + 드루이드의 지혜 수정치\n"
"HP: 4 + 드루이드 HP의 절반"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Druid bonus: initiative +3\n"
#| "Fly 10\n"
#| "Attack damage: 1D6 + druid's WIS modifier, slashing damage\n"
#| "AC: 11 + druid's WIS modifier\n"
#| "HP: 2 + half druid's HP"
msgctxt "Feature/&PowerSpiritEagleDescription"
msgid ""
"Druid bonus: initiative +3\n"
"Fly 10\n"
"Beak : Attack damage: 1D6 + 2 + druid's WIS modifier, piercing damage\n"
"Talons : Attack damage: 2D4+2 + duid's WIS modifier, slashing damage\n"
"AC: 12 + druid's WIS modifier\n"
"HP: 8 + half druid's HP"
msgstr ""
"드루이드 특전: 우선권 +3\n"
"비행속도 10\n"
"공격 피해: 1D6 + 드루이드의 지혜 수정치, 참격 피해\n"
"AC: 11 + 드루이드의 지혜 수정치\n"
"HP: 2 + 드루이드 HP의 절반"

msgctxt "Feature/&FluteOfRespiteSootheTitle"
msgid "Soothing Notes"
msgstr ""

msgctxt "Feature/&FluteOfRespiteSootheActionDescription"
msgid ""
"Heal an ally for 3d4. They also gain 2d4 + your Charisma Modifier as "
"temporary hitpoints."
msgstr ""

msgctxt "Feature/&DomainLawConditionAnathemaDescription"
msgid ""
"The creature is restrained until it makes a successful WIS saving throw at "
"the end of its turn. In addition, it takes force damage each turn, equal to "
"the ability modifier of the caster. "
msgstr ""
